<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc class="fake" source ="RI">
L’énorme cyberattaque qui a visé des géants du web sème l’inquiétude	
Ce vendredi 21 octobre 2016, c’est une complexe et vaste cyberattaque qui a visé et bloqué certains des géants de l’Internet aux États-Unis et en Europe. Des groupes de hackers appartenant à Wikileaks et à New World auraient revendiqué l’attaque.
Netflix, Twitter, Spotify, Amazon, eBay, Playstation Network, Airbnb, Reddit, CNN, le New York Times, etc. La liste des grands sites qui ont été touchés ce vendredi 21 octobre 2016 par la vaste cyberattaque est longue. Simplement perturbés ou totalement bloqués, ces sites ont grandement souffert d’une attaque en déni de service distribué (DDoS) qui a visé une société intermédiaire, la société Dyn, qui fait le pont entre les adresses IP et les noms des sites Internet. Cette société se charge en effet de transformer les adresses IP (une suite de chiffres) de ces sites en noms de domaines (DNS, domain name service. Exemple : www.twitter.com).
Les cyberattaques en DDoS consistent à rendre un serveur indisponible en le surchargeant de requêtes ou en accaparant ses ressources jusqu’à épuisement. Ici, en rendant le serveur de la société Dyn indisponible, l’accès à tous les sites précédemment mentionnés devient impossible.
Dans la nuit de vendredi à samedi, Dyn a publié un message qui affirme que le problème est résolu. Tous les sites qui ont été inaccessibles pendant de longues heures vendredi soir sont de nouveau en ligne. L’attaque par déni de service pourrait avoir été orchestrée à partir de centaines de milliers d’objets connectés « piratés », comme des caméras de surveillance, des lecteurs DVD mais aussi des babyphones, dont le contrôle a été pris sans que leurs propriétaires s’en aperçoivent, comme le révèle le New York Times, directement touché par l’attaque.
Le FBI et le département américain de sécurité intérieure se sont saisis de l’affaire, et selon Politico, ce sont des groupes de hackers appartenant à Wikileaks et à New World qui auraient revendiqué l’attaque. « Nous voulions tester notre pouvoir« , a déclaré à Politico un porte-parole de New World, sous le pseudo de Prophet. Toutefois, les enquêteurs sont sceptiques et enquêtent sur d’autres causes, comme une attaque dirigée par un autre État par exemple.
Ce type d’attaque semble se multiplier ces derniers temps, avec notamment Yahoo ! qui avait été la cible d’un piratage compromettant les données de 500 millions d’utilisateurs, ou encore l’hébergeur français OVH, qui a subi le mois dernier une immense attaque en DDoS par le biais de caméras de surveillance. Enfin, le mois dernier, l’expert en cybersécurité Bruce Schneier avait prévenu que « quelqu’un apprend à détruire internet« .
</doc>

<doc class = "trusted" source ="20min">
Fichier TES: Le méga-fichier s’étend désormais aux Français de l’étranger
DONNÉES PERSONNELLES Déployé en métropole et en France d’Outre-Mer depuis février dernier, le Fichier TES, qui compile un grand nombre de données sur les détenteurs de la carte nationale d’identité ou du passeport, s’applique désormais aux Français de l’étranger...
Le fichier TES réunit dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité et concerne potentiellement près de 60 millions de Français.
Instauré en février dernier, lefichier TES ne concerne plus seulement les habitants de métropole et de la France d’outre-mer. Le gouvernement vient d’étendre le dispositif aux Français et Française vivant à l’étranger, rapporte le média en ligne Next Inpact.
Un arrêté publié au Journal officiel
Un arrêté dans ce sens vient d’être publié au Journal officiel. Il y est précisé que les dispositions concernant le TES « s’appliquent aux demandes de cartes nationales d’identité présentées dans les postes diplomatiques et consulaires français à compter du 15 septembre 2017 ».
Le fichier TES est une gigantesque base de données compilant des informations personnelles et biométriques de chaque titulaire de la carte nationale d’identité ou du passeport. L’identité, la couleur des yeux, le domicile, l’adresse de messagerie, la photo numérisée, les empreintes digitales…
Un fichier qui fait polémique
Un tel méga fichier était déjà inscrit dans une proposition de loi de la droite adoptée en 2012 avec deux finalités principales : lutter contre l’usurpation d’identité pour éviter qu’une personne s’approprie le document d’une autre ; l’identification d’une personne à partir de ses données (empreintes digitales notamment), y compris à des fins judiciaires. Ce fichier TES, actée sans concertation parlementaire alors qu’il contient des données sensibles sur 60 millions de Français, fait polémique.
</doc>