<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
Notre époque est fertile en tours de passe-passe idéologiques. L’un des pires – hélas – est d’avoir fait passer l’ingérence pour une idée progressiste. Les interventions occidentales se réclament des “droits de l’homme” pour liquider – ou déstabiliser – des gouvernements qui déplaisent aux pays de l’OTAN. Elles invoquent volontiers la “démocratie” pour bafouer la souveraineté des autres Etats. On voit même des capitalistes fournir des armes à de prétendus “révolutionnaires” arabes sous les applaudissements d’organisations de gauche occidentales ravies d’apporter une caution progressiste aux opérations de la CIA.
Cette supercherie n’est possible qu’au prix d’une refoulement considérable, celui du sens véritable de la “démocratie”. Il y a 2 500 ans, un certain Aristote disait que “la délibération entre citoyens ne peut concerner que les affaires qui sont les nôtres, et non celles des Scythes”. Ce robuste bon sens ayant été mis au placard, la modernité post-communiste a accouché d’un étrange “devoir d’ingérence” autorisant les représentants du Bien à terrasser les suppôts du Mal en s’affranchissant des frontières. Caution morale apportée à l’intervention chez les autres, le devoir d’ingérence désigne en réalité le droit à l’écrasement du voisin lorsqu’il vous déplaît.
Formulé au début des années 1990, ce prétendu “devoir” entendait dénoncer “la théorie archaïque de la souveraineté des Etats, sacralisée en protection des massacres” (Kouchner). Archaïque, la “souveraineté des Etats” ? Pas exactement. En réalité, il s’agit de la souveraineté de certains Etats, dont le seul tort est de s’opposer à l’hégémonie occidentale. En épousant les intérêts de l’Etat profond US, la doctrine du devoir d’ingérence sert surtout à faire tourner les rotatives du mensonge pour justifier de nouveaux massacres. Le devoir d’ingérence, c’est le mariage réussi des glandes lacrymales et des frappes chirurgicales. Il réalise une sorte de miracle, où les indignations humanitaires coïncident comme par enchantement avec les plans impérialistes.
Peu importe le droit des peuples à régler leurs propres affaires, puisqu’au nom de la “démocratie” et du “progrès” la souveraineté nationale passe à la trappe. “Archaïque”, on vous dit ! Pour les partisans de l’ingérence, la “volonté générale” fait partie de ces vieilleries abandonnées à la critique rongeuse des souris. Un peuple n’est libre que s’il choisit les lois auxquelles il se soumet, et personne ne peut prendre sa place sinon par la force. Mais la puissance tutélaire sait mieux que cette masse inculte ce qui est bon pour elle. L’ordre politique doit dépendre du consentement des citoyens, et non de l’intervention étrangère ? Confiants dans les vertus pédagogiques des B52, les bienfaiteurs de l’humanité n’en ont cure.
C’est simple : en bafouant la souveraineté nationale, l’ingérence impérialiste nie la souveraineté populaire. Elle efface le droit des peuples à l’autodétermination pour lui substituer l’obligation d’adresser des remerciements à ceux qui décident à leur place. Elle remplace la démocratie d’en-bas (la seule possible) par une “démocratie” d’en-haut imposée “manu militari” par des puissances étrangères. A supposer que l’intention soit bonne (ce qui n’est pas le cas), l’ingérence consiste à traiter les peuples qu’elle prétend secourir en mineurs irresponsables.
Certains répondront que tout le monde pratique l’ingérence, et qu’il n’y a pas lieu d’incriminer les uns plus que les autres. Mais c’est faux. Les USA ayant pratiqué 50 interventions dans des pays étrangers depuis 1945, on peut difficilement professer un tel relativisme. On incrimine la Russie, mais ce pays a 5 bases militaires à l’étranger quand les USA en ont 725, et son budget militaire pèse 8% du budget du Pentagone. Enfin Moscou, à la différence de Washington, ne finance aucune organisation terroriste, ne dénonce aucun traité de désarmement, n’inflige aucun embargo à des populations, ne fait assassiner aucun chef d’Etat et ne menace personne du feu nucléaire.
Au passé comme au présent, l’ingérence est toujours l’arme dont usent des élites cramponnées à leurs privilèges. En 1790, alors que les Jacobins sont encore une force embryonnaire, la presse royaliste presse les têtes couronnées d’intervenir pour mettre fin à la Révolution. Le publiciste anglais Edmund Burke prêche une croisade dont les protagonistes seront “les vengeurs des injures et des outrages infligés à la race humaine”. Les monarchies européennes ont l’obligation morale, dit-il, de “mettre une fois pour toutes hors d’état de nuire une nation agitée et maléfique”. La menace du Duc de Brunswick de “détruire Paris” et l’invasion du territoire de la République par les troupes de la coalition répondront à cet appel.
Assiégée tous azimuts par quatorze puissances étrangères, la jeune République des soviets subira le même sort de 1917 à 1921. Comme la République française en 1793, elle sortira victorieuse d’une guerre impitoyable contre l’ennemi intérieur et extérieur. Ecrasée par la machine de guerre fasciste, la République espagnole du “Frente popular” n’aura pas cette chance. A leur tour, les Vietnamiens et les Cubains devront se battre durement pour repousser un impérialisme qui liquida de nombreux gouvernements progressistes, de Mossadegh et Lumumba à Soekarno, Goulart et Allende. Arme privilégiée des classes dominantes, l’ingérence n’a jamais servi les peuples.
C’est pourquoi les progressistes ont de bonnes raisons de la condamner. Ils devraient écouter Robespierre, qui fulminait contre “la manie de rendre une nation libre et heureuse malgré elle”, rappelait que “Paris n’est pas la capitale du monde” et que “personne n’aime les missionnaires armés”. C’est lui, représentant l’aile gauche de la bourgeoisie révolutionnaire, qui affirme que l’Europe ne sera pas soumise par “les exploits guerriers”, mais par “la sagesse de nos lois”. Lui, l’anti-esclavagiste, le partisan du suffrage universel et des lois contre l’indigence, et non ces Girondins affairistes – chers à Michel Onfray – qui rêvaient de s’en mettre plein les poches en soumettant les pays voisins.
Parce qu’elle consiste à s’assoir sur la volonté des peuples, l’ingérence est réactionnaire. Aucune philosophie des circonstances atténuantes, aucune religion des droits de l’homme ne la fera paraître plus reluisante en l’aspergeant d’eau bénite. On ne peut se prévaloir de l’universalisme que pour se l’appliquer à soi-même, et non pour donner des leçons aux autres. Il n’y a rien à attendre de la droite, car elle finit toujours par obéir aux puissances d’argent. Mais ce qui reste de la “gauche” occidentale gagnerait à méditer les enseignements de l’histoire. “Le prolétariat victorieux, disait Engels, ne peut imposer le bonheur à aucun peuple étranger sans miner sa propre victoire”, et Lénine affirmait contre ses camarades marxistes “le droit des nations à disposer d’elles-mêmes” en toutes circonstances.
Dont acte.
Bruno Guigue
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
Un changement de régime en Corée du Nord ? Le sujet a longtemps été tabou pour la Chine. Du point de vue de Pékin, une guerre et/ou un effondrement du régime de Kim Jong-un risqueraient d’amener un flot de réfugiés sur son territoire et des troupes américaines à sa frontière, et la Chine continue donc à plaider pour « le dialogue », afin de convaincre la Corée du Nord de renoncer à la bombe.
>> A lire aussi : La Corée du Nord ne montre pas d'«intérêt» pour un dialogue avec les Etats-Unis.
Mais le dernier essai nucléaire nord-coréen, début septembre, a attisé la colère de Pékin qui a voté et promis d’appliquer les sanctions de l’ONU, en réduisant ses livraisons de pétrole à Pyongyang. Désormais, la Chine s’interroge ouvertement sur l’après-Kim Jong-un. Certains commentateurs chinois s’autorisent donc désormais à évoquer l’impensable : une rupture entre les frères d’armes, unis pendant la guerre de Corée (1950-53).
Troupes chinoises et réunification de la péninsule coréenne.
Une semaine après le dernier essai nucléaire nord-coréen, dont les secousses ont semé la panique dans les régions frontalières du nord-est de la Chine, un expert des questions internationales a carrément appelé Pékin à engager des discussions avec les Etats-Unis et la Corée du Sud sur l’après-Kim.
Sous le titre Il est temps de se préparer au pire en Corée du Nord, Jia Qingguo, doyen de l’Ecole d’études internationales de la prestigieuse Université de Pékin, s’interroge pour savoir qui des Américains ou des Chinois devraient mettre la main sur les installations nucléaires nord-coréennes, afin de les sécuriser.
>> A lire aussi : La Corée du Nord approche des think tanks républicains pour tenter de comprendre Donald Trump.
Il envisage que les troupes chinoises entrent dans le pays afin d’installer des zones de protection pour les réfugiés et les empêcher de pénétrer en Chine. Il évoque une présence de troupes sud-coréennes ou onusiennes pour maintenir l’ordre en Corée du Nord et s’interroge sur une possible réunification politique avec Séoul. « La communauté internationale devra-t-elle mettre en place un nouveau gouvernement pour la Corée du Nord, ou bien organiser, sous l’égide de l’ONU, un référendum sur la réunification dans toute la péninsule en vue d’une Corée réunifiée ? », se demande-t-il.
Faire peur à Kim Jong-un.
L’article a été publié en anglais sur le site East Asia Forum, de l’Université nationale australienne, mais il est peu probable que le gouvernement chinois n’ait pas donné son aval à sa diffusion. Pour un diplomate occidental en poste à Pékin, il peut s’agir simplement pour le régime chinois de faire peur au dirigeant nord-coréen - et bonne impression aux Etats-Unis avant la venue du président américain Donald Trump, attendu en Chine en novembre.
« Si la communauté internationale peut s’unir pour lui faire croire qu’il va vraiment y avoir une guerre, il y a une chance que la Corée du Nord gèle ses essais nucléaires », imagine le chercheur Wang Peng, de l’Université Fudan à Shanghai.
>> A lire aussi : «Il ne peut pas y avoir de nouvelle guerre», la Corée du Sud appelle les Etats-Unis à «éviter l'escalade» avec Pyongyang.
« On se porterait mieux sans les Nord-Coréens. »
Mais pour David Kelly, du cabinet de recherche China Policy, basé à Pékin, il y a bel et bien un débat au sein de l’intelligentsia chinoise, qui se dit : « on se porterait mieux sans les Nord-Coréens, une Corée réunifiée serait une chance formidable pour la Chine, le nord-est (chinois) en profiterait ».
Même analyse pour Barthélémy Courmont, chercheur à l’Institut de relations internationales et stratégiques à Paris : « La Chine estime désormais qu’un éclatement de la Corée du Nord ne se ferait pas nécessairement à son désavantage », notamment sur le plan économique. « Si la Corée du Nord venait à tomber de façon pacifique, la Chine serait aux premières loges pour la reconstruction. La Chine est le seul pays capable d’assurer la reconstruction de la Corée du Nord », souligne-t-il.
Le vrai intérêt de la Chine : le retrait du bouclier antimissiles américain de la région.
En cas d’effondrement du régime, ce serait à Pékin de jouer ses cartes au mieux afin de profiter de la réunification, observe Deng Yuwen, ancien responsable de la revue de l’Ecole centrale du Parti communiste chinois, qui a dû quitter ses fonctions en 2013 après un article appelant – déjà – à rompre avec Pyongyang. « Si les deux Corées sont réunifiées, il n’y aura plus de nécessité à la présence des troupes américaines en Corée du Sud et le peuple sud-coréen ne les laissera pas rester », pronostique-t-il, dans un article publié en avril par le centre de réflexion indépendant Charhar Institute.
Cerise sur le gâteau, le bouclier antimissiles américain Thaad, installé pour contrer d’éventuels missiles nord-coréens, n’aurait plus non plus de raison de se maintenir en Corée du Sud. La question du Thaad, bête noire des dirigeants chinois, « serait tout naturellement résolue », plaide Deng Yuwen. Au final, si Pékin peut être tenté de lâcher son difficile allié, « le seul problème c’est de savoir comment couper le cordon, parce que personne ne sait comment la Corée du Nord réagira », avertit David Kelly.
Mais si un certain nombre de scénarios sont probablement à l’étude à Pékin, il est encore trop tôt pour que le sujet soit abordé avec la première puissance mondiale, estime auprès de l’agence Bloomberg Su Hao, professeur de relations internationales à l’Université chinoise des affaires étrangères. « C’est stratégiquement prématuré pour la Chine d’en discuter avec la Corée du Sud ou les Etats-Unis, estime-t-il. En revanche, il est plus probable qu’elle évoque la question avec la Russie car leurs intérêts dans la région sont plus proches. »
</doc>
</corpus>