<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
L’expérience de l’élimination du dollar des transactions internationales au profit des monnaies nationales, l’Iran l’a déjà vécue par le passé.
Cependant, ces mesures ont au fur et à mesure disparu et ont été, de nouveau, remplacées par le dollar.
La question qui se pose ici est de savoir si l’Iran se ralliera aux mouvements anti-dollar actuels ou s’il reviendra aux conditions de l’époque pré-sanctions.
Aujourd’hui, nombreux sont les pays qui s’intéressent à réduire leur dépendance au dollar, voire à l’éliminer des transactions internationales.
Les raisons d’une telle mesure varient d’un pays à l’autre.
Cependant, ils partagent tous un objectif commun : réduire les risques d’une grande indépendance à un système fondé sur le dollar.
La Russie et la Chine sont, entre autres, bien résolues à faire disparaître la grande influence du dollar au sein de leur économie, voire de l’économie mondiale.
Ce qu’a fait la Chine pour renforcer le rôle du yuan.
La Chine compte internationaliser sa monnaie nationale, le yuan, afin de réduire ainsi sa dépendance au système monétaire et financier du monde, dominé par le dollar.
Le programme ambitieux que suit la Chine est de remplacer le dollar par le yuan dans les transactions internationales, notamment les transactions de nature énergétique.
C’est par ce programme que Pékin entend donner une réputation globale à sa monnaie nationale, sans oublier qu’il a déjà atteint des succès à ce propos.
Par ailleurs, la Chine essaie de rallier d’autres pays à ce mouvement anti-dollar en signant avec eux des accords monétaires bilatéraux.
Elle entend, de même, convaincre les monarchies du golfe Persique, dont les Émirats arabes unis et l’Arabie saoudite, de renoncer au système du pétrodollar.
Les deux mesures précitées ne sont pas les seules adoptées par la Chine pour mettre fin à la conquête du dollar et lancer un nouveau système monétaire.
Ce qu’a fait la Russie pour contrer les États-Unis.
La Russie vit les mêmes conditions que la Chine, d’autant plus qu’elle entretient des relations politiques et économiques tendues avec les États-Unis.
Cette hostilité donne à la Russie une motivation de plus pour renoncer au dollar et contrer la domination américaine, et cela dans l’objectif ultime d’alléger l’impact des sanctions antirusses des États-Unis.
La conclusion d’un traité monétaire bilatéral avec la Chine, le remplacement du dollar par la monnaie nationale russe et le lancement d’un système pouvant remplacer le code SWIFT ;
voilà une partie des tactiques russes pour se libérer du dollar.
Le Venezuela veut se débarrasser du dollar.
Le Vnezuela, lui aussi, a fait l’objet de sanctions américaine pendant les dernières semaines, mais il a rapidement réagi à ce geste, en annonçant sa volonté de se libérer du dollar quitte à utiliser le rouble russe, le yuan, le yen et la roupie indienne.
L’instrumentalisation du dollar a allumé la mèche des mouvements anti-dollar.
Cette réalité que les États-Unis tentent d’instrumentaliser le dollar pour renforcer leur domination reste une source d’inquiétude pour les pays qui partagent l’idée de se débarrasser du dollar au profit de leur monnaie nationale.
Ces pays veulent, de facto, s’approcher d’un système financier et monétaire qui ne soit pas dominé par un pays ou un autre, un nouveau système où soient impliqués tous les pays d’une manière équilibrée.
L’Iran ralliera-t-il les mouvements anti-dollar ?
Pour la République islamique d’Iran, rallier ce mouvement anti-dollar s’avère nécessaire, car elle fait partie des pays qui sont soumis à une avalanche de sanctions et de restrictions imposées par les pays qui dominent l’actuel système monétaire du monde.
L’Iran compte parmi les pays qui ont subi les coups les plus durs de la part de ce système.
Une expérience déjà vécue par l’Iran.
La République islamique d’Iran avait, il y a des décennies, eu recours à sa monnaie nationale et à des moyens locaux pour affaiblir le rôle du dollar dans ses transactions avec d’autres pays.
À cette époque-là, Téhéran avait mis en avant de nombreuses initiatives à ce propos, initiatives qui ont même été imitées par les pays européens.
À titre d’exemple, l’Iran a signé, à l’issue de la guerre qui lui avait été imposée, un traité monétaire trilatéral avec l’Ukraine et le Turkménistan qui permettait des échange avec les monnaies nationales de ces trois pays.
En outre, l’Iran et le Pakistan bénéficiaient, auparavant, d’un mécanisme de compensation qui leur permettait de se servir de leurs monnaies nationales dans les échanges commerciaux.
Cela dit, l’Iran fut un pionnier de ce mouvement anti-dollar bien qu’il ait renoncé, au fur et à mesure, aux tactiques qui étaient en mesure de réduire sa dépendance au dollar.
Il lui revient donc de s’engager de nouveau sur cette voie et de rallier les pays qui entendent mettre fin à des décennies de la domination du dollar américain.
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
Ils s’appelaient entre eux « La French Connection ».
Dix membres de cette bande, dont sept mineurs, ont été interpellés jeudi au petit matin, dans le quartier sensible de la Duchère, à Lyon, lors d’une vaste opération de police.
Âgés de 15 à 25 ans, ces jeunes hommes sont soupçonnés d’avoir semé la terreur dans le quartier depuis près d’un an et demi.
Troubles à l’ordre public, dégradations, menaces… Une onzième personne est actuellement recherchée.
Rodéos et barbecues sur la voie publique
« Il s’agit d’une bande constituée qui se revendique en tant que tel, assure la commissaire divisionnaire Marianne Charret-Lassagne, chef de la sûreté départementale du Rhône.
Ils se vantent de vouloir reprendre le contrôle de leur quartier.
» Les premières alertes ont émané il y a un an et demi lors de réunions avec les acteurs socio-économiques de cette zone de sécurité prioritaire.
Au départ, les riverains se plaignent d’une multiplication des incivilités, notamment des injures et des tags.
 « Assez rapidement, cette bande a accentué sa visibilité.
Ils organisent des rodéos en pleine rue ou même des barbecues sur la voie publique », poursuit la commissaire divisionnaire.
Une rixe devant un lycée et interpellations en série
La salle principale de la MJC du quartier est dégradée, tout comme la bibliothèque.
Les commerçants affirment subir des vols, des dégradations de leur façade, des menaces.
Pourtant les plaintes tardent à venir.
« C’est une bande qui terrorisait le quartier, insiste Marianne Charret-Lassagne.
Dès que des riverains élevaient la voix pour protester ils se faisaient insulter ou menacer.
Pendant plus de six mois, ils ont préféré se taire par peur des représailles.»
L’enquête a pris un nouveau tournant vendredi 29 septembre à la suite d’une rixe qui a failli tourner au drame à Ecully, une commune qui jouxte le 9e arrondissement de Lyon.
A l’origine, pourtant, le motif est dérisoire : une bousculade involontaire dans un lycée professionnel.
« Les premiers éléments de l’enquête nous laissent penser que le lycéen bousculé a appelé son grand frère qui fait justement partie de cette bande », poursuit la commissaire divisionnaire.
A lire aussi : Grigny: Les deux frères blessés par balle à la Grande Borne sont décédés
A midi, une quinzaine de jeunes hommes, parmi lesquels les membres de la « French Connection », attendent les trois lycéens à l’origine de la bousculade.
Les vidéos de caméra surveillances montrent que certains sont porteurs de clés à pipe, de matraques télescopique et de couteaux.
Le sentiment de jouer au football en prenant « sa tête pour un ballon »
Les lycéens visés sont la cible d’un véritable déchaînement de violence.
Selon la chef de la sûreté départementale, l’un des interpellés aurait confié avoir eu le sentiment de jouer au football en prenant « sa tête pour un ballon ».
L’un des ados parvient à échapper de justesse à un coup de couteau au niveau de la carotide.
« Les membres de cette bande ont un sentiment d’impunité, assure Marianne Charret-Lassagne.
Ils ne nient pas leur présence sur les lieux mais ont simplement eu le sentiment de participer à une bagarre ».
C’est l’analyse des images de vidéosurveillance qui a permis de déclencher l’opération de police.
Parmi les dix interpellés, seuls trois mineurs sont inconnus des services de police.
Les autres sont connus violences, dégradations, vols en réunion.
Tous ont été déférés ce vendredi et devraient être présentés dans la soirée à un juge d’instruction.
</doc>
</corpus>