<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><doc class="fake" source="RI">L’histoire de « l’influence russe » fortifie la puissance de la Russie : Poutine a-t-il acheté nos médias ?

Il était probablement prématuré d’écrire que L’histoire de « l’influence russe » tombe en miettes :

L’histoire de « l’influence russe » a été inventée par les démocrates pour expliquer l’échec électoral de Clinton et éviter d’en assumer la responsabilité. Elle a aussi permis de développer la nouvelle narrative de guerre froide et de vendre des armes. Comme aucune preuve de la campagne « d’influence russe » n’a jamais pu être trouvée, il est fait pression sur Facebook et d’autres pour qu’ils fournissent la « preuve » que les services de renseignement américains sont dans l’incapacité de produire. La narrative actuelle selon laquelle [la Russie] « sème le chaos » est sortie du pays des Merveilles

Le dernier épisode grotesque de la campagne sur « le piratage des élections par la Russie », est la lettre que le ministère de la Sécurité intérieure vient d’envoyer à 21 États, pour les avertir, avec un retard d’une année, que leurs systèmes électoraux avaient été attaqués par quelque chose de « russe ». Jusqu’à présent, trois des 21 États ont réfuté l’allégation du ministère. Le Wisconsin, la Californie et le Texas affirment tous que leurs systèmes électoraux n’ont pas été attaqués du tout et le ministère a dû le reconnaître.

Ces états ont également souligné que les seules « attaques » que le ministère a trouvées étaient des balayages de ports d’ordinateurs qui n’avaient pas servi pour les élections. Les balayages de ports sont des demandes d’un serveur à un autre pour vérifier que certains services sont disponibles : un ordinateur demande un autre ordinateur s’il a un service Web ou un service de messagerie. Ces demandes ne sont pas des attaques mais le fonctionnement normal des systèmes Internet. Parfois, les spammeurs de courrier électronique utilisent des balayages de ports pour envoyer des spams dans des serveurs de messagerie non sécurisés. Ce sont de petits délinquants comme ceux qui volent l’appareil photo de luxe oublié sur le siège avant d’une voiture qui n’est pas fermée à clé dans un parking.

Mais le besoin de présenter la Russie comme le nouvel ennemi est toujours là. Comment maintenir autrement l’Europe sous la botte ? Comment consacrer autrement toujours plus d’argent à des systèmes d’armement inutiles ?

La campagne a donc évolué. De « La Russie a porté Trump au pouvoir », on est passé à « La Russie a influencé l’élection », puis à « La Russie veut détruire l’Amérique ». La campagne devient de plus en plus insensée.

Considérons le sénateur républicain James Lankford dont les déclarations sur « l’influence russe » ont été reprises par le Washington Post, Reuters, NPR entre autres. Ils veulent vous faire croire que la Russie participe aux manifestations de protestations de la NFL** :

« Nous avons vu, ce week-end même, les Russes, leurs trolls, et leurs partisans sur Internet, utiliser le hashtag « mets un genou en terre » ou « boycott la NFL », a déclaré Lankford à une audition du Comité de sécurité intérieure du Sénat, mercredi.

«  Ils se sont mis dans les deux camps le week-end dernier … »

C’est sûr que de soutenir les deux camps qui s’opposent sur une question controversée est la marque de fabrique des espions russes ! C’est pourtant ce que le journalise de NPR implique :

C’est le même modus operandi que les enquêteurs du Comité du renseignement du Sénat et d’autres personnes ont observé dans l’utilisation de Facebook par les Russes pour augmenter leur influence sur Facebook l’année dernière.

Personne n’a bien sûr jamais observé quoi que ce soit de ce genre. Les propagandistes et les fauteurs de guerre sont tout simplement en train de dire que les personnes qui discutent d’un problème qui fait l’objet d’un large débat sur Internet sont les acteurs d’une « opération russe ». Ils n’ont évidemment pas fourni le moindre élément de preuve pour étayer leurs allégations.

Les affirmations du sénateur à propos du débat sur la NFL sont évidemment des sottises. Mais des dizaines de médias les ont relayées sans se poser de questions. Seul Matt Taibbi de Rolling Stone a pris la peine d’analyser les choses en profondeur :

le Post a rapporté que le bureau de Lankford avait cité l’un des tweets de « Boston Antifa ». Mais l’exemple présenté semblait, de façon suspecte, avoir été rédigé par un jeune expert du net américain pour se moquer des stéréotypes antifa : …

Matt creuse dans le compte Twitter de « Boston Antifa » et trouve, en Oregon, les deux plaisantins qui ont envoyé le tweet. Ils sont connus pour leurs farces et ont déjà été interviewés à propos de leurs canulars :

Ils ont aussi prétendu que les spinners*** causaient du stress post-traumatique chez les victimes des ouragans. Bref, ce sont deux jeunes qui montent des canulars sur Internet.
Au cours des années 60 et 70, on a utilisé l’accusation « d’influence communiste » pour dévaloriser et discréditer les opinions différentes. Des groupes de droite comme la John Birch Society ont affirmé que tout le mouvement des droits civils était un complot du Kremlin. Les enquêtes et la répression du FBI se sont basées sur de telles affirmations. L’histoire se répète maintenant.

Tout le monde devrait s’inquiéter de ce que le Washington Post, Reuters et CNN tentent tous de relier Black Lives Matters à « l’influence russe ». « Les Russes », imaginez-vous, ont acheté des publicités qui promeuvent ce groupe et d’autres qui le vilipendent :

Les pubs seraient soi-disant centrées sur les failles raciales, politiques et économiques aux États-Unis, certaines faisant la promotion de Black Lives Matter et d’autres le décrivant comme une menace.

Encore une fois, il y a « des Russes » dans les deux camps. Faut-il qu’ils soient pervers !

Tout ce que CNN trouve, c’est un compte facebook et Twitter anonyme appelé Blacktivists qui exagère le nombre de crimes contre les Noirs. CNN nous dit qu’on soupçonne le compte d’être « russe », devinez pourquoi :

Le compte Twitter, @Blacktivists, a fourni plusieurs indices qui, à l’examen, indiquent qu’il n’est pas ce qu’il prétend être. Dans plusieurs tweets, il emploie des expressions maladroites qu’un Anglais né en Angleterre serait peu susceptible d’utiliser. Dans tous ses posts, les apostrophes sont toujours également tournées du mauvais côté, par exemple « c`est » au lieu de « c’est  ».

L’utilisation de la mauvaise apostrophe signifie, bien sûr, forcément, que Poutine a personnellement payé celui qui se cache derrière ce compte.

« L’influence russe » est également responsable de l’activisme contre la fracturation hydraulique. Elle est à l’origine des votes en faveur de Jill Stein, Bernie Sanders et Trump. Les Russes ont même acheté des publicités Facebook faisant la promotion d’Hillary Clinton.

Des douzaines, sinon des centaines d’histoires de « piratage russe » et « d’influence russe » ont été publiés. Nul n’a fourni la moindre preuve d’une implication russe malveillante. Toutes les allégations de piratage se sont dégonflées. « L’influence russe » est un fantasme. Mais cela ne rend pas ces accusations moins efficaces. Elles font partie d’une campagne orchestrée pour créer une nouvelle guerre froide et faire de la Russie le méchant en la caricaturant.

Du dehors, les médias américains semblent tout simplement être devenus fous. Il ne semble pas y avoir d’autre moyen d’expliquer le niveau d’absurdité de leurs « informations ».
On peut même se demander s’ils ne sont pas sous l’influence de la Russie ? Les services secrets russes les ont-ils achetés pour qu’ils écrivent ces articles ? Après tout, ces histoires de « piratage russe et d’influence russe » ne font qu’amplifier (l’illusion de) la puissance russe.

N’est-ce pas exactement ce que souhaite Poutine ?

Moon of Alabama
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">Journée sans voiture: Un bilan «très positif», selon la Mairie, des Parisiens partagés
La Journée sans voiture à Paris en 2016. En 2017, l'interdiction de circuler pour les véhicules motorisés est étendue à tout Paris intra-muros hors périphérique et bois de Boulogne et de Vincennes. — Tristan Reynaud/SIPA
Après une édition 2015 limitée au cœur de Paris, puis une édition 2016 à l’échelle du centre-ville élargi, la « journée sans voiture » était étendue ce dimanche à toute la capitale. Objectif de l’initiative mise en place par la Ville de Paris, où le débat sur la place de l’automobile fait rage ces derniers mois : Sensibiliser les habitants « à la nécessité de modifier leur comportement vis-à-vis de la voiture » et montrer que les villes doivent « lutter contre la pollution liée au trafic routier ».
« Bilan très positif »
« Pendant sept heures, Parisiens, Franciliens et visiteurs ont profité d’une ville plus apaisée, plus calme et moins polluée, en se déplaçant à pied, à vélo ou avec les transports en commun », indique la mairie dans un communiqué, tirant un « bilan très positif » : « Le périmètre élargi a été apprécié et respecté, tandis que les niveaux de pollution et de bruit ont marqué une baisse importante ».
Selon l’hôtel de ville, entre 11h et 12h, dès la première heure de l’opération, le trafic automobile intramuros a chuté de 52 % par rapport au dimanche précédent à la même heure, et de plus de 56 % par rapport au dimanche 2 octobre 2016 à la même heure. Par ailleurs, l’association Airparif a réalisé des mesures indépendantes tout au long de la journée grâce à des capteurs fixes et à un vélo équipé d’appareils de mesure. Elle a constaté « une diminution accrue des niveaux de dioxyde d’azote le long des grands axes » mais aussi le long des « voies d’accès à la capitale ».
Le Préfecture de police a de son côté dressé cinq PV pour « non-respect de l’arrêté », sur 54 infractions relevées (vitesse excessive, feux rouges, téléphone…). Sur Twitter, des Parisiens étaient plus partagés sur le succès de l’opération.
« Journée cent voitures »
« Sans bruit, sans stress ». A pied ou à vélo, de nombreux Parisiens ont pleinement profité de Paris sans véhicule,
D’autres, en revanche, trouvaient que les voitures étaient encore bien présentes dans la capitale. « Je trouve cette journée sans voiture hypocrite. Pour se permettre une telle journée il aurait fallu prévoir des moyens de stationnement à la périphérie de Paris. Résultats: Des embouteillages monstres », témoigne aussi Inès pour 20 Minutes.</doc>