<doc class="Tribune Libre" id="Tri1" source="juritravail" titre="recherche opca de mon entreprise" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/recherche-opca-de-mon-entreprise/id/1059194">
Bonjour,
salariée de La Poste, je recherchel'OPCA correspondant. Le code ape me dirige vers les intermittent du spectacle, je doute que ce soit exact :s
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri2" source="juritravail" titre="Facture non conforme au mateirl" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/facture-non-conforme-au-mateirl/id/1054954">
<question>Bonjour,
Une entreprise m'a facturé des radiateurs mais ils sont beaucoup plus chers que ceux réellement installés et consomment donc beaucoup plus.
Comment puis je faire sachant qu'ils on refusé de changer le matériel ou de me rembourser la différence?
Vous remerciant par avance, Cordialement.</question>
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri3" source="juritravail" titre="résultats d'une décision du tribunal des prud'hommes" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/resultats-d39une-decision-du-tribunal-des-prud39hommes/id/1037034">
<question>Bonjour,le tribunal m'a donné raison de ma demande et mon patron a été condamné a me verser une somme importante dans le cas d'un appel.
sur cette somme je dois payer des impots et des charges.dans le cas d'un appel en ma défaveur je vais être obligé de rembourser mon patron de la somme provisoire versée .comment dois je faire pour les charges versées et les impots payés puisque cette somme devra être reùboursée dans son intégralité
 </question>
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri4" source="juritravail" titre="ABANDON DE POSTE : VOS AVIS" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/abandon-de-poste-vos-avis/id/180021">
<question>Bonjour,

Je reviens sur le début de débat concernant ce sujet.
Comme vous avez pu le lire, j'ai un avis bien "assis" sur l'abandon de poste.
Si je comprend parfaitement que certaines situations "urgentes" puisse faire que le salarié se sentant en quelque sorte en danger,puisse abandonner son poste, j'ai beaucoup de mal a accepter que pour des raisons futiles on puisse le faire, en sachant qu'aucune sanction ne me sera appliqué puisque je serai licencié et que le licenciement ouvre droit au allocations chomage.
Comme la demission, je pense que l'abandon de poste devrait avoir des raisons légitimes et pour les autres 6 mois ou 4 de gel des allocations chomage.
Comme je l'ai écrit, un salarié démissionnaire assume (hors cas légitime) de se voir privé d'alloc puisque qu'il se prive volontairement d'emploi. Par contre je trouve particulièrement injuste qu'un abandon de poste ouvre systématiquement droit aux allocations. Moi quand je vois arriver une personne qui vient me voir pour me dire que son employeur lui donne le mois d'aout en vacances alors qu'elle veut juillet, quant je lui répond que l'employeur est le seul a décider des dates de vacances, et quand on me répond je cite : ben je vais faire un abandon de poste et je partirai en vacances en juillet.
si je creuse un peu en lui disant qu'elle risque le licienciement et que l'on me répond, et bien j'aurai le chomage....... Je sens mes bonnes résolutions de calme et comprehension s'envoler a une vitesse atteingnant le mur du son !!!!!
c'est la que je pense qu'il devrait y avoir comme dans les cas de demissions, des situation en abandon de poste legitimes (harcelement, sécurité etc...) je pense qu'abandonner son poste parce que l'on vous refuse vos congés aux dates demandées, parceque l'on vous rappelle que vous avez 1 heure pour déjeuner pas deux etc....) devrait ne pas ouvrir droit aux allocations chomage.
Si l'on est pas d'accord, il y a la rupture conventionnelle ou amiable selon qu'on soit en CDI ou cdd.
prenons l'exemple d'un salarié qui refuse de signer un avenant modifiant ses conditions de travail :
1 - il sera licencié (préavis, etc....) et indemnisé par pole emploi
2 - il abandonne son poste il sera licencié, pas de préavis, et indemnisé par pole emploi

moi je trouve que c'est particulièrment injuste, car dans le premier cas, il va au bout de sa "mission" et dans l'autre il se défile et finalement a les memes Droits.....
Voila, a votre tour. Que pensez vous de l'abandon de poste ??

Cordialement </question>
<answer>Chaque cas est particulier celui qui est décrit donne bien sûr envie de changer les choses mais qu'en est-il quand un employeur applique une clause illégale de mobilité , qu'il refuse que l'employé prenne son poste habituel et l'oblige à aller à 35 kms sur une autre zone géographique.

L'abandon de poste est  alors justifié , si l'employé connait ses droits et en  a les moyens il fera une rupture aux torts de l'employeur si au bout d'un mois l'employeur persiste dans sa décision et ne le paye pas , il lui faudra ensuite aller aux pru'hommes et attendre 4 mois pour toucher le chômage!
Il est des cas où les prud'hommes donnent raison à l'employé qui a fait un abandon de poste

Le danger c'est qu'on a tendance à généraliser et à réagir en fonction de "ses expériences" or si c'était simple les forums suffiraient à dire ce qui est juste or ce sont les tribunaux qui jugent et en ayant des gros dossiers avec moults détails.

Un abandon de poste est suffisament pénalisant pour un employé sans qu'on cherche à leur infliger une double peine Dans certains cas de harcèlement .... bien sûr pour prendre ces cp cela est différent mais bon ce sont des congés non payés vu qu'il est en abandon de poste et il encourt un licenciement et c'est normal qu'il ait droit au chomage

Les patrons ont suffisament de droit , modifications des horaires, des lieux, choix des cp des augmentations etc alors si parfois ils font le truc de trop pas de surprise que l'employé pête un cable et fasse un abandon or nous savons tous ici que c'est pas la bonne solution mais si on vous mute à l'autre bout du départment........... Je sais de quoi je parle c'est du vécu et j'ai eu droit au chomage et à uen coquette somme aux prud'hommes en appel

Mais pour faire valoir ses droits faut en avoir les moyens pas de chômage pendant 4 mois, pas de salaire pendant un mois et demi , frais d'avocat en première instance et en appel

C'est pourquoi j'avais comme toi dit à l'employeur qui nous a fait ouvrir ce débat de ne pas le licencier ça c'est juste là il est sans rien mais s'il le vire il est normal qu'il touche le chomage car il y a quelque chose qu'on ne nous a pas dit très certainement</answer>
<answer>Bonjour,

Vous oubliez une chose Samsung- : En cas d'abandon de poste  , l'employeur n'est tenu par aucun délai pour licencier le salarié en absence non autorisée ni justifiée - il peut retarder la procédure de licenciement autant de temps qu'il veut , plusieurs mois parfois... et il peut se contenter d'envoyer des bulletins de paie avec Zero euro.

Toutefois, si le salarié à beaucoup d'ancienneté  , il a intérêt à le faire dans les 2 mois maxi puisqu'au-delà de ce délai , il ne pourra plus invoquer une faute grave et devra règler les indemnités de licenciement .

Si pour certains , le fait de permettre au salarié qui a fait un abandon de poste de toucher le chomage,  peut être assimilé à un privilège exorbitant - Il n'en demeure pas moins que bon nombre d'employeurs le proposent à la place d'une rupture conventionnelle -afin de s'exonérer du paiement de l'indemnité de licenciement et de tout recours prud'homal.

L'abandon de poste ne présente aucune garantie pour le salarié même s'il est convenu (d'un  commun accord) avec l'employeur -

Cordialement
   </answer>
<answer>Un petit up</answer>
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri5" source="juritravail" titre="Avenant sur cdi" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/avenant-sur-cdi/id/1015324">
<question>Bonjour,
 J'ai un CDI de 25heures par mois et chaque fin du mois mon patron me fait signer un avenant comme quoi je fais presque 30 heures par semaine  Est - il - legal? Merci d'avance</question>
<answer>bonjour

non l'avenant doit être signé avant.</answer>
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri6" source="juritravail" titre="abandon de poste intérimaire" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/abandon-de-poste-interimaire/id/1018574">
<question>Bonjour,
 ma question est: en faisant un abandon de poste peux ont percevoirs nos Droits de chomage</question>
<answer>bonjour

la réponse est non .

merci de vore participation</answer>
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri7" source="juritravail" titre="arnaque par le site juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/arnaque-par-le-site-juritravail/id/1016954">
<question>Bonjour,


Juritravail m'a prelevé 19.9 alors que j'avais juste telechargé une convention à 2 .

Impossible de joindre par tel le service apres vente.


J'ai fait une demande de remboursement par mail à voir la suite. Je pense qu'il faut avertir les autorités devraient réguler ce site.
 </question>
<answer>bonjour

avant de parler d'arnaque il faut lire avant de valider..

vous parlez d'autorités,  mais qui ?</answer>
</doc>
<doc class="Tribune Libre" id="Tri8" source="juritravail" titre="démission poste interim" url="https://www.juritravail.com/Forum/tribune-libre/conseil-juridique/demission-poste-interim/id/1005434">
<question>Bonjour,
Je suis en mission depuis début octobre pour 2 mois. Au bout d'une semaine j'ai constaté que le poste ne me convient pas et ma période d'essai de 3 jours est passé.
Le reliquat de mes Droits est de 400 jours, je souhaiterai quitter le poste sans perdre mon reliquat. J'ai contacté Pôle Emploi une première personne m'a répondu qu'un départ volontaire ne donne pas droit aux allocations et une autre m'a répondu que je ne perds pas mes droits (je suis inscrite à Pôle Emploi depuis 2010). Ma question est-ce que je ne perds pas mes droits ?
Merci pour votre aide.
 </question>
</doc>