<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
    <doc class="etranger" source="alexia.fr" url="https://www.alexia.fr/questions/231334/changement-de-statut-refuse-refaire-la-demande-avec-aps.htm" title="changement de statut d'étudiant à salarié"> 
        <question>Bonjour,
        Je suis américaine, diplômée en juin 2018 avec un M2 à SciencesPo mention Sécurité Internationale. J'ai trouvé un emploi (CDI) et fait une demande de changement de statut d'étudiant à salarié en août qui m'a été refusée (lettre reçue en octobre) avec comme raisonnement la non adéquation entre mon diplôme et l'emploi, en plus de l'opposabilité (offre de poste sur pôle emploi etc).
        C'est un poste de rédactrice/éditrice dans une entreprise qui est dans un domaine différent que celui de mon diplôme, mais le travail que j'y effectue peut souvent avoir un lien avec mon Master (rédiger des rapports sur des entreprises dans le domaine de la sécurité, par exemple). 
        Je vais bientôt déposer mon dossier pour l'APS (que je n'avais pas avant) car sinon je dois quitter la France. Est-ce qu'il est possible de refaire une demande de changement de statut, une fois que j'ai l'APS, et de changer l'intitulé de mon poste (rédactrice sécurité internationale par exemple) avec une lettre expliquant l'adéquation entre mon diplôme et le poste, ou est-ce que cette demande me sera refusée car la direccte verra que j'avais déjà effectué une demande au sein de la même entreprise qui m'a déjà été refusée?
        Est-ce qu'il existe d'autres solutions afin de continuer à travailler avec cette entreprise? Sachant que mon salaire n'est pas égal à celui nécessaire pour le passeport talent.
        Merci de vos réponses </question>
        <answer>
            
            Bonjour, 
            Essayez de déposer rapidement la demande d'APS car ce ne sera plus possible en 2019. Ensuite, vous pourrez demander à nouveau un changement de statut. Si la première entreprise maintient son offre, ramener avec vous le document fourni par votre université qui accompagne votre diplôme et qui précise les secteurs dans lesquels vous pouvez exercer.
            Avec L'APS, on ne vous opposera pas la situation de l'emploi et vous pourrez commencer à travailler pendant l'instruction du dossier. Pour le salaire, il doit juste être d'un smic et demi. 
            Bon courage à vous.
            
        </answer>
        
        <question>Bonjour,
            Merci pour votre réponse. Juste par curiosité pourquoi ce ne sera plus possible en 2019 la demande d'APS? Dans tous les cas mon rdv est la semaine prochaine, j'espère qu'ils pourront me donner l'aps sur place car mon récépissé expire bientôt.
            
            Donc vous confirmez que ça ne pose pas de problème de refaire une demande de changement de statut avec le même employeur? J'avais peur que ça veuille dire que la demande serait forcément rejetée - en fait je ne sais pas si pour l'adéquation entre l'emploi et le diplôme il faut seulement que le poste en question soit lié au diplôme ou si l'employeur aussi doit travailler dans un secteur lié au diplôme. Même avec l'APS l'adéquation doit être validée et j'ai l'impression que la direccte est très difficile à ce sujet.
            
        </question>
        
        <answer>
            L'adéquation du diplôme avec le poste est toujours vérifié et peut justifier un refus si la dirrecte estime que le poste est hors du champ du diplôme. 
            Concernant l'Aps elle doit être demandée dans l'année d'obtention du diplôme d'où l'impossibilité de le faire en 2019.
            
        </answer>
    </doc>
</corpus>




