<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="famille" source="forum-juridique.net-iris.fr" url="https://" title="droit concession funéraire">
 
BONJOUR
quand on est en indivision a-t-on le droit au décès de notre unique parent d'acheter une concession et un caveau pour soit seul et son dernier parent, lorsque ce dernier parent n'avait jamais consigné par écrit ses dernières volontés mais qui AU COURS DE toute sa vie durant s'était appliqué à donner les mêmes droits à tous ses enfants,


Question a-t-on le droit de le faire sans demander l'accord à l'ensemble de la fratrie, de bânir et d'écarter ainsi les autres ?


MERCI beaucoup ainsi que pour vos codes de lois et décrets à ce sujet.

Bonjour, votre énoncé manque de clarté, merci de mieux préciser la situation. Qui est "on", qui est "notre parent" et qui est "soi seul".... ??
Quelle est la situation qui vous interroge ?

ON voulait dire un enfant de notre maman, tous en indivision (5enfants), a pris les dispositions sans accord de l'ensemble de la fratrie et quelques jours avant son décès


je re précise que maman n'avait jamais consigné par écrit ses dernières volontés mais qui AU COURS DE toute sa vie durant s'était appliqué à donner les mêmes droits à tous ses enfants,


Question a-t-on le droit de le faire sans demander l'accord à l'ensemble de la fratrie, de bânir et d'écarter ainsi les autres ?


MERCI BEAUCOUP ainsi que pour vos codes de lois et décrets à ce sujet.

Quels types de disposition ont été prises?
Sous quelles conditions?

Si je comprends bien, votre maman est décédée, et vous êtes cinq enfants. L'un de vous a organisé les obsèques et a fait construire un caveau, pour votre maman dans un premier temps, mais aussi pour lui par la suite.
C'est bien cela ?

Donc, c'est donc bien son caveau à lui. Et lui seul a le droit de dire qui peut être inhumé dedans.

Sur la personne de votre maman, c'est différent. Vous êtes à égalité de droits, tous les cinq.
Si les quatre autres ne veulent pas laisser la maman dans ce caveau, vous pouvez (avec l'accord du cinquième, il faut l'accord des cinq en fait), faire construire un autre caveau pour déménager votre maman.

Pour autant, si l'accord des cinq n'est pas complet, il vous faudra mener une procédure au tribunal administratif pour savoir si le juge autorise l'opération.

En l'état, qu'auriez-vous souhaité ? Une tombe familiale pour vous cinq et vos conjoints et vos parents ?

Par ailleurs, avec l'autorisation du cinquième qui a construit le caveau (et qui dit oui ou non pour les personnes qui seront inhumées dedans), vous avez la possibilité d'être réunis avec votre maman en envisageant une crémation.

Que vous n'ayiez pas tous donné votre accord n'est pas un souci en soi, le problème aurait été différent si vous (les quatre autres, ou même un seul) aviez exprimé clairement votre refus, ce qui aurait alors bloqué les obsèques en attendant que vous trouviez un consensus.

Je ne sais pas si j'ai répondu à vos interrogations, et si c'est bien ainsi que cela s'est déroulé.
J'ai aussi du mal à saisir ce qui vous ennuie précisément.
J'espère que d'avoir déroulé ces suppositions ou solutions vous aidera à mettre en forme votre questionnement.

Est-ce qu'il y a une tombe familiale ailleurs ? Où serait inhumé votre père par exemple ?

Excellente analyse de Floréane.

J'ajouterais qu'avant d'intenter quoique ce soit, essayez de chiffrer le coût de chaque éventualité......

Très bonne analyse mais quelque chose me chagrine: 
Pour autant, si l'accord des cinq n'est pas complet, il vous faudra mener une procédure au tribunal administratif pour savoir si le juge autorise l'opération
Pourquoi le juge administratif ? Ce n'est pas un problème entre la commune et les indivisaires. C'est un problème entre indivisaires. A mon avis, le tribunal compétant est le tribunal de grande instance.

Merci July d'avoir remarqué cette erreur ! Oui c'est le tribunal d'instance en effet.

Voir ici :

https://www.service-public.fr/partic...sdroits/F12695

Ce n'est pas un problème d'indivision, mais un différend (tardif ici, du coup j'ai un doute sur le TI ou le TGI) sur l'organisation des funérailles.
On ne peut pas dire qu'un parent est en indivision entre ses enfants.
Et le caveau n'est pas en indivision puisqu'appartenant à un seul.

Idem. En matière successorale c'est toujours le TGI qui est compétant. Ici ce n'est pas à proprement parler un problème successoral.je vous remercie beaucoup pour l'attention à ma question, toutefois, ce qui m'ennuie est ce qui suit :


le titulaire de la concession et du caveau, d'abord n'a pas informé la majorité de la famille, s'est appropriée maman, a agit en dépit de tout mais surtout s'est servi de ce pouvoir "volé" pour régler ses rancoeurs et se faire vengeance, or ce n'est pas repecter la mémoire de maman en la baffouant ainsi, ni une preuve d'amour.
Je rappelle que maman n'aurait jamais voulu qu'un enfant ai plus de droit qu'un autre.
Je me sens exclue et banie de la famille, qu'est ce qui justifie cela, même un animal n'est pas si peu considéré.
Ps : il y a eu tentative d'arrangement, par personne extérieure, par 2 fois, auxquelles elle n'a pas voulu répondre.
N'a-t-on aucun droit par rapport à que qui me paraît tellement normal et qui est de, pouvoir l'honorer et ou reposer auprès de sa maman. Adoucir ce chagrin ?


Il semblerait que vous ayez un gros conflit familial, et là je pèse mes mots, c'est un "pléonasme". Vous aviez autant de droit que votre fratrie concernant l'organisation des obsèques. En cas de désaccord, le tribunal d'instance ou grande instance aurait pu être saisi en référé, la décision arrivant très rapidement (les obsèques, c'est urgent). Maintenant je suppose que vous voulez soit déplacer votre maman, soit pouvoir avoir une place à ses côtés lors de votre propre décès. Je laisse Floréane vous répondre, c'est son domaine...
</doc>
</corpus>
