<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="etranger" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/etranger-france/conseil-juridique/renseignements/id/1019864" title="Renseignements
">
Bonjour,


J’aimerais savoir si je suis en droit de faire une demande
</doc>
<doc class="etranger" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/etranger-france/conseil-juridique/titre-de-sejour-vie-privee-et-familiale/id/1019844" title="Titre de séjour vie privée et familiale">
  Bonjour,
   Je suis un jeune homme de nationalité camerounais  je vies en France depuis 2012 et cet année auprès de la préfecture j'ai obtenu un récipicer de 6 mois sans autorisation de travail ,
   pour avoir mon titre de séjour ils me demandent de compléter mon dossier avec un contrat de travail puis une autorisation de travail remplir par l'employeur pour avoir un titre de séjour
   choses pas facile jaj' déjà chercher de tt les façons comment y avoir rien svp si quelqu'un peut me donner une idée ou une solution je serais très ravis
</doc>
<doc class="etranger" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/etranger-france/conseil-juridique/titre-de-sejour-vie-privee-et-familiale/id/1019774" title="Renseignements">
  Bonjour,
   Je suis de nationalité algérienne,j'ai fait une demande à la prefecture en 2012 qui était rejeté car je ai prétendu être mineur alors que je était pas et je me suis fait jugé pour cela malheureusement.maintenant que je me suis marié avec ma femme"française"est c que mon passé va jouer sur ma nouvelle demande?,je suis rentré régulièrement sur le territoire français.Merci infiniment.
</doc>
<doc class="etranger" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/etranger-france/conseil-juridique/titre-de-sejour-vie-privee-et-familiale/id/1019774" title="Statut salarié et boutique en ligne">
  Bonjour,
 J'ai fini mes études il y a peu et j'ai signé un CDI. Seulement voilà j'aimerai ouvrir une boutique en ligne en plus de mon activité de salarié. Est-ce que c'est possible pour un étranger ayant le statut salarié d'avoir une activité complémentaire comme une boutique en ligne ?
Merci d'avance pour votre réponse.
</doc>
<doc class="etranger" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/etranger-france/conseil-juridique/titre-de-sejour-vie-privee-et-familiale/id/1017614" title="Délai de traitement de mon dossier">
  Bonjour,
   Je suis algérien rentré en France 2016 avec un visa touristique et je suis marié avec une conjointe française en 2018. J'ai déposé mon dossier le 5 juillet 2018  de la Sarthe j'ai suivi tous les procédures à la lettre ça fait 4 mois j'ai rien reçu même pas un récépissé et à chaque fois quand je me présente à la préfecture ils me disent il faut patienter que dois-je faire? Merci pour votre réponse d'avance
</doc>

</corpus>
