<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="travail" source="forumjuridique" url="https://forum-juridique.net-iris.fr/travail/669354-licenciement-suite-arret-maladie-de-plusieurs-mois.html" title="Licenciement suite arrêt maladie de plusieurs mois">
Bonjour, 
Je suis actuellement en arrêt maladie depuis le 05/09/2018, j'ai un problème de maladie de hashimoto (thyroide - maladie auto-immune), à la suite de divers soucis, mon médecin m'a arrêté et fais passer un grands nombres d'examens afin de connaitre la cause exacte de mes problèmes de santé. Après moultes analyses et examens, il s'avère que j'ai un problème de vésicule présentant des polypes et qui en nécessite son ablation. Intervention chirurgicale que je dois subir le 27/11 prochain. 
Le 16/11/2018 , j'ai informé ma direction que mon arrêt prolongé jusqu'au 01/12 serait de nouveau prolongé au delà de cette date à cause de l'intervention chirurgicale que je dois subir. 
Ce jour, le 17/11/2018, j'ai reçu un RAR de ma directrice me convoquant à un entretien préalable le 26/11 (la veille de mon intervention, bonjour le stress ....) et qu'elle envisage de mettre fin à mon contrat car mon absence désorganise le service accueil. Je précise que je suis assistante administrative et non cadre. 
J'avoue ne pas comprendre cette décision à savoir que dans cette entreprise, plusieurs personnes sont en arrêt depuis 1 an et demi pour l'une et plus de 3 ans pour l'autre et aucunes d'entre elle ne subit cette procédure. 
Quels sont mes recours de négociation ? 
Par avance merci pour votre aide. 
Je n'avais vraiment pas besoin de ce stress 10 jours avant cette opération
Bonjour,


Sauf faute grave,pour que le licenciement soit justifié uniquement du fait de l'arrêt, il faut non seulement qu'il désorganise un service ( l'accueil en ce qui vous concerne), mais l'entreprise.
Il faut également que l'employeur se trouve dans la nécessité de pourvoir à votre remplacement définitif.


Sinon on se retrouve devant un licenciement sans cause réelle et sérieuse.
Demander au chirurgien la longueur habituelle de l'arrêt après une telle intervention, pour pouvoir donner à votre employeur une date approximative de reprise.Ce qui perturbe souvent les employeurs c'est de ne pas avoir de vision nette de la longueur de l'arrêt.
Bonjour Patjer
Merci pour votre réponse.
En effet, elle indique seulement le fait que cela désorganise le service et ne parle pas de l'entreprise
La date d'arrêt est comprise en 3 et 6 semaines. Mais je ne suis pas sur pour autant que cela joue en ma faveur
Dans ce cas si elle ne donne pas d'arguments indiquant les 2 raisons cumulatives que je vous ai indiqué, vous n'aurez d'autre choix que d'aller au CPH pour demander une ré-intégration ( exceptionnel je crois....) ou une qualification en licenciement sans cause réelle et sérieuse.


Je pense qu'un spécialiste du droit du W , que je ne suis pas, va vous confirmer sur le forum
Bonjour 

je vous comprends concernant le stress lié à cette situation

pour le fond, un employeur peut, sous certaines conditions, licencier un salarié au motif de désorganisation de service lié à des absences répétées

pour cela il doit justifier la "désorganisation" et doit justifier de vous avoir remplacer, non pas par les salariés en poste , mais par (exemple) un CDD à votre poste

qui plus est si licenciement, il doit justifier de façon concomitante de l’embauche en CDI d'un(e) remplaçant(e) poste pour poste, sous peine de voir le licenciement requalifier en licenciement sans causé réelle et sérieuse

mais!!!! cela signifie en tout état de cause la fin de votre contrat actuel

je vous encourage déjà a aller à cet entretien, assisté d'une personne (comme cela doit être indiqué sur votre convocation) et de demander à cet assistant de vous faire un compte rendu détaillé

revenez ensuite nous voir pour vous indiquer ce qu'il peut être tenté de faire ou pas 

Courage
Bonjour Halias,


Je voulais revenir, au moins pour mon info personnelle sur cette distinction entre désorganisation d'un service ou de l'entreprise.
Il me semblait que le licenciement n'était justifié que si la désorganisation portait sur l'entreprise, ou dans le cas où est démontré caractère essentiel de ce service dans l'entreprise ?
Suis je dans le faux ?
Merci
Non vous n'avez pas tort bien au contraire

tout dépens de la société , du nombre de salarié et surtout du ou des services impactés

je cite : En effet, la simple désorganisation du service ne peut pas justifier un licenciement, il faut prouver une désorganisation de l’entreprise dans sa globalité.
Merci pour ces précisions.
Bonsoir
Merci pour vos différents retours
Il s'agit d'une association d'environs 60/70 personnes
A ce jour (cela m'a été confirmé par l'une de mes collègues) je n'ai pas été remplacé, ni par un CDD, ni par un CDI, mes tâches ont été dispatchées auprès de mes différents collègues.
Sur le service accueil, nous sommes 3.
Je vais bien entendu me rendre à cet entretien, même si cela me coûte, car comme évoqué, je subi une intervention chirurgicale le lendemain. Je n'ai rien à me reprocher, j'ai toujours fais mon travail et même plus, et je le ferais jusqu'au bout pour mes clients.

</doc>
</corpus>
