<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="assurance" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/assurance-automobile/conseil-juridique/la-presomption-d39innocence-ne-vaut-pas-pour-l39assurance-auto/id/961494" title="La présomption d'innocence ne vaut pas pour l'assurance auto!">
        <question>Bonjour, notre notre a eu un accident en juillet 2017. Pour résumer: il roulait sur l'autoroute a 110km/h lorsqu'un anglais le double et se rabat juste devant son nez (10m maxi) pour piller brutalement. Le choc est alors inévitable et suivi de plusieurs tonneaux. Fort heureusement, notre fils s'en  est sorti avec deux points à la tête et un ematome à l'épaule gauche.
        Notre fils qui saignait a la tête a été pris en charge par les secours et emmené en ambulance a l'hôpital tandis que les gendarmes de l'autoroute s'occupaient d'évacuer sa voiture retournée sur la voie de gauche et de prendre la déposition de l'anglais afin d'établir le constat.
        Quelques semaines après nous avons contacté les gendarmes afin d'obtenir le PV reprenant la déposition de notre fils et de l'anglais. Depuis un an nous n'avons jamais réussi a obtenir ce PV. Pourtant au 1er Janvier, un malus de 25% a été appliqué a la  prime d'assurance en nous expliquant que celui-ci etait appliqué par defaut jusqu'à preuve du contraire.
        Donc si je comprends bien, la présomption d'innocence n'a pas cours au sein des assurances . Mais quelle preuve du contraire puisque nous n'avons jamais pu voir le PV établi par les gendarmes . Il nous a donc été de ce fait impossible de déposer un recours ou une plainte a l'encontre de cet automobiliste qui a fait une queue de poisson .
        Ma question : est ce normal qu'on l'applique un malus alors que je n'ai jamais pu voir le PV de l'accident ? Et avons nous encore un recours possible?
        Merci d'avance de vos retours .</question>
        <answer>Rien ne vous interdit, contrairement aux affirmation de ce gendarme, de déposer, directement au Parquet (Procureur) une plainte, avec consitution de partie civile, contre cet automobiliste anglais. De plus, votre avocat est en droit de réclamer le rapport d'accident.</answer>
    </doc>
    <doc class="travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/responsabilite-medecins/conseil-juridique/controle-de-medecin-mandate-par-lemployeur/id/40473" title="contrôle de médecin mandaté par l'employeur.">
        <question>Bonjour, je suis en Arret maladie suite a une dépression mon employeur a mandaté un medecin pour une contre visite,ce médecin est passez samedi aprés midi, mais je n'ai pas de sonnette au portail, et bien entendu j'était patie faire la sieste, je dors beaucoup avec mon traitement. Il a laisser un avis de passage préscisant que je n'était pas a mon domicile. Je l'ai contacter lundi il m'a dit avoir téléphoner a une personne de ma famille, cette personne est ma belle soeur qui a la maison a coté de chez moi, elle lui a répondue que je devais être la la voiture était là. J'ai insister sur le fait que j'était presente lui ai expliquer que j'était coucher il n'a rien voulu entendre et de plus il m'a raccrocher au nez. Je lui ai envoyer une lettre en recommander avec accuser de reception ainsi qu'a mon employeur en expliquant se qui s'est passer. A ce jour je me demande si je vais pouvoir prouvez ma bonne fois que faire d'autres? merci de me renseigner a qui je doit m'adresser si je doit allez plus loin.</question>
        <answer>BONJOUR JE SOUHAITE pour vous que vous ayez des solutions car la loi ET DECRET DU 26 AOUT 2010 donne plein pouvoir au controleur medecin mandaté pour constater votre maladie en plus des medecins de la CRAM les medecins doivent passer entre 9 ET11HEURES OU DE 14 A 16 HEURES maintenant si vous n avez pas de contrainte de sortie VOUS ETES OBLIGE de communiquer des plages horaires a votre employeur ou vous etes chez vous les dispositions prises visent a reduire l absenteisme pour maladie si ce medecin fait un RAPPORT DEFAVORABLE A VOTRE ENCONTRE VOUS AVEZ PEU DE CHANCE DE FAIRE INVERSER LE PROTOCOLE ENGAGE meme les syndicats seront impuissant je souhaite que votre lettre porte ces fruits MAIS POUR MA PART JE NE LE PENSE PAS il ni a que les examens medicaux que vous avez passé qui peuvent suivant le resultat faire peser en votre faveur. un controle de ce type est fait justement pour mettre en faute si possible le malade cordialement</answer>
    </doc>
</corpus>