<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="assurance" source="60millions" url="https://www.60millions-mag.com/forum/automobile/sinistre-avec-depanneur-et-assurance-qui-se-defile-t8769.html" title="SINISTRE AVEC DEPANNEUR ET ASSURANCE QUI SE DEFILE">
	<question>Bonjour,
Voilà deux mois que j'ai un problème avec mon véhicule et mon assurance.
Le 31/05/14 suite à une panne, j'ai téléphoné à mon assistance pour un dépannage. C'était un samedi soir et ne pouvant démarrer la voiture, le dépanneur a pris mon véhicule pour l'amener des le lundi matin au garage le plus proche de son parc automobile. J'ai récupéré mon véhicule 10 jours plus tard réparé par le garagiste. Aucun état des lieux ne m'a été proposé par ce dernier lors de la remise des clés. Arrivée chez moi je me suis rendue compte que la voiture avait énormément de dégâts au niveau du pare-choc avant.... : Les pare-boues des deux côtés étaient complètement arrachés et frottaient contre les roues, le pare-choc était attaché au radiateur avec un rizlan, la plaque d'immatriculation était fendue en deux et un boulon a été changé par une rivet noir, la peinture du pare-choc est fortement abîmée à plusieurs endroits, et un cache en dessous est lui aussi arraché et racle presque au sol .... J'ai de suite contacté le garagiste qui a nié les dégâts causés au véhicule. dès le lundi matin j'ai contacté mon assurance afin d'ouvrir une réclamation sur le dépanneur qui a été mandaté par leur service assistance. Pendant plus d'un mois j'ai été menée de services en services, j'ai envoyé un RAR avec les photos des dégâts ainsi que l'état des lieux initial, fait avec le dépanneur. Mis à part contacter une fois cette personne (qui a été mandatée par eux !) ils refusent de faire quoi que ce soit pour moi, me disant que mon dossier ne peut pas être pris en compte par eux car il ne s'agit pas d'un accident mais d'un dépannage suite à une panne ... Je ne vois pas le rapport, puisque pour moi c'est un sinitre, et de plus je suis assurée en tous risques avec le maximum d'options que l'on peut avoir chez eux... Depuis, le garagiste a accepté de me réparer les pare-boue et le cache qui m'empêchait de circuler avec ma voiture, par geste commercial, mais refuse de réparer le pare-choc car il n'est pas responsable. J'ai renvoyé il y a 15 jours un recommandé avec accusé de réception, à mon assurance pour connaitre les raisons pour lesquelles ils refusent de faire le nécessaire pour mon dossier, et un second au dépanneur pour lui demander de faire le nécessaire rapidement afin d'ouvrir un dossier assurance de son côté...
je voudrais savoir quelles sont les démarches que je peux faire pour avoir gain de cause... aujourd'hui ma voiture présente des dégâts au niveau de la peinture, qui ne feront que s'aggraver avec le temps (la peinture s’écaille de plus en plus !!!) ?
je vous remercie</question>
	<answer>Bonjour fantine81,

L'assureur a raison. Il n'a pas la responsabilité des actes du dépanneur combien même celui-ci a été désigné par lui, sachant que le seul critère de sélection de leur prestataire de service est celui qui lui revient le moins cher !

Le mis en cause est donc le dépanneur qui a une obligation de résultat consistant de mener à bon port un véhicule à l'état où il a été pris en charge invoquée à l'article 1142 du Code civil qui énonce que :

"Toute obligation de faire ou de ne pas faire se résout en dommages et intérêts en cas d'inexécution de la part du débiteur".

Il vous faut donc faire un devis des réparations, puis une nouvelle LRAR (gardez copie) à ce dernier lui rappelant les FAITS en les datant, lui citant l'article Loi susvisé et le mettre en demeure de vous régler son montant, à défaut de quoi, vous saisirez le tribunal compétent aux bonne fins de recouvrir vos droits.

Comme la facture ne sera pas supérieure à 4.000 €, c'est la juridiction de proximité du tribunal d'instance qui est compétent en la matière. Sa saisie est gratuite et la représentation d'avocat n'est pas indispensable.

Bonne chance !

Cdt.</answer>
<question>Dans le RAR, le dépanneur réfute toutes responsabilités... Il se dédouane de tout en nous précisant que étant donné que le garagiste a contre signé l'état de lieux que nous avions fait avec le dépanneur, toute les responsabilités seraient à lui ... En sachant que le jour de la remise de mon véhicule par le garagiste, on ne m'a pas proposé d'état des lieux, que puis je faire ? En tant que professionnel, le garagiste n'a-t-il pas l'obligation de me proposer un état des lieux ?

Mon assurance accepterait de faire venir un expert, toutefois si l'expert considère que ce n'est pas dû à un remorquage ou au garagiste, mon bonus tomberait de 50% à 38% !!!
Si il considère que c'est bien dû à un des professionnels, on aura franchise + 10% des réparations à payer (env. 500€)... En bref on s'est fait bien avoir par tout le monde... Forcément je ne peut pas payer 500€ (on a déjà eu pour plus de 3000€ de réparations sur le véhicule) et je refuse de tomber à 38% de bonus alors que je ne suis pas en cause !!!!!</question>
<answer>Bonjour fantine81,

J'ai relu votre premier post pour savoir s'il m'était échappé qu'un état des lieux du véhicule avait été réalisé par le dépanneur mais non, vous ne me le précisez que sur votre deuxième post et du coup dégage naturellement la responsabilité du dépanneur dès lors qu'effectivement, le garagiste a contre signé cet état des lieux où ne sont pas mentionnés les dégâts en question.

Pour ma part, nanti de la missive de votre dépanneur, j'adresserai une LRAR (gardez copie) lui relatant les FAITS en les datant sur la partie qui le concerne à savoir sa prise en charge d'un état des lieux du véhicule qu'il a contresigné donc accepté sans dommages au véhicule que seul de sa panne, lui joignant copie du courrier du dépanneur, lui disant que force est de constater que ces dommages-là se sont produits après la remise du véhicule et avant sa restitution, qu'au visa de l'article 1382 du code civil qui avertit que :

"Tout fait quelconque de l'homme, qui cause à autrui un dommage, oblige celui par la faute duquel il est arrivé à le réparer" :

vous entendez à ce qu'il prenne en charge la réparation de ces dommages ou si reconnaissant sa responsabilité par écrit, il convient à vous régler la somme de 500 € représentant le montant retenu par l'assureur, qu'à défaut vous saisirez la juridiction de proximité aux bonnes fins de recouvrir votre bon droit et par élan lisez si dans votre contrat d'assurance auto ou habitation ou carte bancaire, il n'est pas inséré dans celui-ci une garantie en protection juridique qui interviendrait dans ce litige une fois en mains le dossier.

Combattez, car nouvelle piste, nouvel espoir !

Cdt</answer>
</doc>
</corpus>
