<?xml version="1.0"?>
<corpus>
	<doc class="etranger" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/nationalite-francaise-filiation_115785_1.htm" title="Nationalité française par filiation">
	<question>Bonjour.
		
		Je suis un jeune homme algerien. Dans la trentaine. Mon pere qui est décédé il ya 2 ans de ça était français. J'ai toujours sa pièce d'identité française avec mention NATIONALITE FRANCAISE. ainsi que son vieux passeport. Les deux sont délivrés dans les années 80. 	
		Que puis-je faire pour demander la nationalité française par filiation. J'ai en ma possession ces 2 documents originaux. 		
		Dois-je m'adresser au tribunal d'instances ? Quel formulaire remplir? Quelle procédure. 
		Cordialement.</question>
		<answer>Il a dit son âge "la trentaine", donc son père a vécu l'indépendance et il pouvait, à cette époque, choisir entre rester français ou devenir algérien de plein droit. Il a, semble-t'il opté pour la seconde solution sauf si la Carte Nationale d'Identité de son père date d'après l'indépendance en 1962 (années 1980). Dans ce cas, son père, qui est resté français, aurait dû demander cette nationalité française aussi pour ses enfants. Maintenant, son fils étant majeur, c'est à lui, et à lui seul, d'en faire la demande à la condition expresse qu'il ait toujours vécu en France.</answer>
</doc>
	<doc class="etranger" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/demande-nationalite-francaise_115835_1.htm" title="Demande de nationalité française">
		<question>Bns,mon grand père paternelle est un ancien combattants avec l'armée française contre l'Allemagne dans la guerre d'Indochine en 1943, avec un
			
			Livret militaire francais ,une nationalité française, pasport français,il a fait la radiodiffusion-television française en 1957,il a était un journaliste professionnel français, je voudrais savoir si je peut être orienté pour avoir sa nationalité française, puis l'obtenir moi même sa petite fille, en temps qu'on a le même nom. Merci de me répondre.</question>
		<answer>Bonjour 
			Pour prétendre à la nationalité française par filiation, il vous faut prouver qu'un de vos parents étaient français à votre naissance ou durant votre minorité. 
			Salutations</answer>
	</doc>
</corpus>
