<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="penal" source="net-iris" url="https://forum-juridique.net-iris.fr/rapports-a-societe/439924-legitime-defense.html" title="légitime défense">
	<question>Bonsoir

Je vous expose mon problème.

J'ai été agressé deux fois physiquement dans la rue en 15 ans. Et je sais que ça recommencera. En plus : deux fois dans des endroits hyper calmes et sans histoires...

Il faut que je me défende...

ça va être compliqué, déjà compte tenu de mon physique, mais aussi compte tenu de la législation française qui interdit d'avoir sur ce soi de quoi se défendre.

Il y a un an exactement j'ai été victime en pleine rue d'un vol à la tire . Mon portable m'a été volé avec une foule d'infos importantes dedans, ce qui a occasionné chez moi une dépression dont je n'ai commencé à sortir qu'il y a 3-4 mois.

Connaissant la justice française, il est très probable que si je me défends face à mes agresseurs j'aie de très très gros ennuis...

Je compte investir dans des armes d'auto-défense, mais je ne pense pas que ce type de solution règle le fond du problème, et surtout, il s'agit là de quelque chose qui peut très vite se retourner contre moi, physiquement et juridiquement .

Merci de m'avoir lu </question>
	</doc>
	<answer>Bon, selon https://www.service-public.fr/partic...sdroits/F33658
Certaines armes peuvent être achetées librement :

arme blanche de type poignard, couteau de chasse, couteau-poignard, matraque,
arme non à feu camouflée (par exemple une canne parapluie épée),
arme incapacitante agissant par projection ou émission : par exemple, un générateur d'aérosol lacrymogène ou incapacitant d'une capacité inférieure ou égale à 100 ml,
arme à impulsion électrique de contact qui a pour effet de provoquer une incapacité et agit à bout touchant, par exemple une matraque électrique ou un poing électrique mais pas un pistolet Taser,
arme à feu dont tous les éléments ont été neutralisés,
arme ou lanceur (lanceur de paint-ball, carabine à air comprimé...) dont le projectile est propulsé de manière non pyrotechnique avec une énergie à la bouche comprise entre 2 et 20 joules,
arme conçue exclusivement pour le tir de munitions à blanc, à gaz ou de signalisation et non convertible pour d'autres projectiles,
arme historique et de collection dont le modèle est antérieur à 1900.

Port et transport interdits sauf motif légitime
Vous ne pouvez pas porter sur vous ou transporter (dans votre voiture par exemple) une arme en vente libre sans motif légitime.

En cas de contrôle de sécurité (fouille corporelle, vérification d'un sac, d'un véhicule etc.), vous devez être en mesure de fournir une raison valable qui sera appréciée par les forces de l'ordre, voire par un juge.

Le motif légitime s'apprécie au regard des lieux (manifestation publique, endroits publics...), des circonstances et du contexte : prétendre que l'arme, la munition ou le matériel servirait à mieux affronter une altercation ou un danger ne constitue pas un motif légitime.

Le port et le transport hors domicile est libre :

pour les munitions d'armes et de lanceurs dont le projectile est propulsé de manière non pyrotechnique avec une énergie à la bouche comprise entre 2 et 20 joules
pour les munitions et éléments de munition à poudre noire utilisables dans les armes historiques et de collection.
Cette exception est accordée du fait de la faible dangerosité de ces munitions.


Sanctions
Toute personne qui porte ou transporte sans motif légitime une arme, des munitions ou tout élément de la catégorie D est punie d'un an d'emprisonnement et de 15 000 € d'amende, à l'exception de celles qui présentent une faible dangerosité.

Pour le port et le transport des armes et des lanceurs dont le projectile est propulsé de manière non pyrotechnique avec une énergie à la bouche comprise entre 2 et 20 joules classés, une contravention de 750 € est prévue.

Si le transport d'armes est effectué par au moins 2 personnes ou si 2 personnes au moins sont trouvées ensemble porteuses d'armes, les peines sont portées à 2 ans d'emprisonnement et 30 000 € d'amende.
C'est non, non, non et renon.
A moins d'envisager de vous défendre au fusil de paintball, ce qui semble autorisé. En effet, il doit bien en exister entre 2 et 20 joules (et il doit bien exister un centre de paintball près de chez vous )
Et tout le monde et d'accord pour dire qu'a courte portée, le paintball est très douloureux.
Cordialement,
Wiga</answer>
</doc>
<doc class="penal" source="doctissimo" url="http://forum.doctissimo.fr/viepratique/Justice-et-droit/legitime-confrontation-risques-sujet_7594_1.htm" title="Légitime défense, mais assigné à confrontation. Quels risques?">
<question>Bonsoir,

Venu rendre visite à mon père hospitalisé dans le sud de la France et résidant chez lui pour le séjour, je suis descendu de l' immeuble aux alentours de minuit pour prendre l'air dans le petit parc adjacent. Une bande d'adolescents, post-adolescents au nombre de quatre et accompagnés d'un chien de groupe 2 (un rottweiler en l’occurrence) non muselé, ont entamé des provocations auxquelles je me suis bien gardé de répondre. Ils ont ensuite fait mine d'intimer au chien l’ordre de m'attaquer. Les voyant se motiver mutuellement et sentant la situation s'envenimer, je me suis levé de mon banc et me suis dirigé vers le hall d'entrée de mon immeuble; convaincu que ça s'arrêterait là.

Obligé de les croiser pour accéder à mon domicile, ils m'ont entravé le passage et l'un deux à essayé de me faire les poches; je l'ai calmement repoussé en essayant de placer mon dos vers l'entrée de mon immeuble et en le sommant de garder ses distances. J'étais très soucieux de l'activité du chien qui paraissait d'autant plus imposant dans la pénombre et je redoutais qu'il m'attaque sachant que l'issu serait certainement dramatique.

De nulle part une violente claque a atterrit sur ma pommette gauche.
Je me suis défendu en frappant le plus grand au visage puis dans mon élan j'ai sprinté jusqu'à la porte vitrée de mon immeuble. J'ai tapé le code d'entrée et me suis réfugié dans mon appartement.
Après avoir repris mon souffle j'ai contacté le commissariat et on m'a demandé de venir déposer une plainte le lendemain, ce que j'ai fait.

Deux jours après la police m'appelle en m'expliquant qu'une plainte pour coups et blessures a été déposée contre moi, l'un de mes agresseurs ayant apparemment eu le nez fracturé à deux endroits. Je suis assigné à confronter la personne en question le 17 Juillet.

Quels sont mes risques?
Cette procédure est-elle normale vis à vis de l'agression
que j'ai vécu?

Merci pour vos conseils.

Louis</question>
<answer>
Pour moi si cela c'est réellement passer comme ça tu as agis conformément a l'article L121-5 du code pénal en état de légitime défense ! Il t'on agresser et de plus avait un chien classé en cat2 non muselé et non tenue en laisse ??  Bon certe  le chien ne t'as pas attaquer mais comment ça aurait fini si tu t'étais pas réfugier chez toi ??
</answer>
</doc>
</corpus>
