<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="famille" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/probleme-accord-entre-parents-droit-visite-et-hebergement-t15971.html" title="problème accord entre parents droit visite et hébergement">
        <question>Bonjour à tous,
Je cherche à éclaircir un problème et souhaiterai avoir une réponse officielle afin de régler un litige qui m'oppose avec la maman de mes enfants concernant les DVH durant les vacances scolaires.
Nous avons eu un délibéré jugement délivré par le juge en 2014, et la situation avec la maman ne s'arrange pas avec le temps à mon grand regret...
Dans le délibéré de jugement concernant les vacances scolaires, il est stipulé que je prends mes enfants les années paire la première semaine des petites vacances et les années impaire la deuxième semaine.
Le soucis est que mes congés payés me sont imposés par mon employeur et non à libre choix dû au secteur d'activité et par conséquent, je dois travailler durant certains jours des vacances scolaire de l'année et dans l'impossibilité de les accueillir à mon domicile certains jours.
Suite à cela, j'ai rencontré une juriste l'an dernier en lui expliquant exactement ma situation. Celle-ci m'a expliqué que c'est un droit qui m'est alloué pour avoir mes enfants durant les périodes attribuées des vacances scolaires définies et non une obligation aussi bien pour les week-ends.
Vu que je vis seul et n'ai personne pour les faire garder par des proches pour raisons santé et autres ...
Je l'ai fait savoir auprès de la maman par écrit (mail), celle-ci ne veut rien savoir alors qu'elle est enseignante (pas problème durant les vacances scolaire pour les garder) et prétend s'être renseigné auprès d'un avocat en lui ayant dit que je dois prendre mes enfants quelque soit le motif durant les vacances scolaire. Et qui plus est que je suis dans l'obligation de les prendre à partir du vendredi soir 18 h au samedi suivant 18h pour la première semaine (8 jours) ou bien du samedi 18 h au dimanche suivant 18h pour la deuxième semaine (8 jours).
Il n'apparaît rien de cela sur le délibéré de jugement concernant ces heures qu'elle prétend.

Il y aurait-t'il un texte de loi ou bien un article du code du droit familiale (pour preuve) qui stipule bien que c'est un droit et non une obligation de les prendre ?
Et qu'il n'y a aucuns horaires imposés concernant les vacances scolaire ?
Ou bien une autre information concernant mon cas et surement celui d'autres personnes...
Merci à vous pour vos réponses.
Cordialement.
		</question>
        <answer>
		Bonjour,
Le droit de visite et d’hébergement accordé au parent qui n’a pas la garde des enfants est un droit et non une obligation. Il n’existe donc pas de sanction spécifique. Le droit de visite et d'hébergement n'est donc pas obligatoire, il s'agit d'un droit pour le parent, pas pour l'enfant. Le parent titulaire de ce droit est libre de l'exercer ou non, il ne peut y être contraint ni être sanctionné.
Cordialement, 
		</answer>
    </doc>
    <doc class="famille" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/en-cas-de-separation-comment-garder-mes-droits-sur-les-biens-t15974.html" title="En cas de séparation comment garder mes droits sur les biens">
        <question>Bonjour,
J'ai hébergé un ami de 2014 à 2018 qui participait que partiellement au frais de loyer, charge, taxe habitation etc....cet ami a ramené quelques meubles et affaires personnelles. Lors de la séparation je lui ai rendu ses affaires personnelles et il m'a proposé de lui racheter ses meubles. J'ai fait un virement de 1000euros en déduisant sa participation au frais de loyer etc...hors il revient à la charge et me menace de porter plainte pour vol si je ne lui verse pas plus d'argent. La valeur des biens ne dépasse pas la somme que j'ai versé. J'aimerai savoir comment me protéger face à cette situation et quels sont mes droits.
Bien cordialement. </question>
        <answer>Bonjour,
Il faut lui envoyer un courrier afin de lui rappeler que la somme versée sur son compte correspondait au paiement de ses meubles.
Cordialement, </answer>
    </doc>
    <doc class="famille" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/reconnaissance-enfant-adultere-avec-une-femme-mariee-t15955.html" title="Reconnaissance enfant adultère avec une femme mariée">
        <question>Bonjour Madame Monsieur, je vous contact car je vais avoir un enfant d'une femme marié à un autre homme.
-Puis je reconnaître mon enfant?
-Si cette homme venait à reconnaître et élever mon enfant en connaissances de la situations, quel sont mes droits?
-En ce cas quel procédure devrait je lancé pour reconnaître mon enfant?
-En attendant à part la reconnaissance prénatal quel conseils pourriez vous me donnez?

Cordialement </question>
        <answer>
Bonjour,
Vous pouvez faire une reconnaissance de votre enfant auprès de la mairie. Si le mari fait de son coté une reconnaissance; vous devez contester la filiation auprès du TGI. L'intervention d'un avocat est obligatoire.
Cordialement, </answer>
    </doc>
    <doc class="famille" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/vente-d-un-bien-en-indivision-lors-d-une-separation-d-un-couple-en-concubinage-t15938.html" title="vente d'un bien en indivision lors d'une séparation d'un couple en concubinage">
    <question>Bonjour,
je m'adresse à vous car les avis divergent sur mon cas.
J'ai acheté en 2000 un terrain à bâtir sans recourir à un prêt en apportant : elle 60 % et moi 40 %
nous avons ensuite contracté un prêt pour construire la maison remboursé à part égales.
j'ai rééquilibré les comptes par les aménagements suivants ( peintures de la maison, cuisine aménagée, cheminée, aménagement paysagé du terrain) 50/50
la plus-value est importante : 200 000 euros terrain + construction , 450 000 de valeur aujourdhui
mon ex-compagne prétend récupérer 60 %du prix de la vente
ma question: la récompense du par l'indivision sera t'elle fixée au montant nominal d'origine où la plus value sera t-elle prise en compte?
merci de votre retour </question>
    <answer>Bonjour,
La Cour de cassation rappelle que «l’activité (...) déployée par un indivisaire ayant contribué à améliorer un bien indivis ne peut être assimilée à une dépense d’amélioration dont le remboursement donnerait lieu à application de l’article 815-13 du Code civil, l’indivisaire pouvant seulement prétendre à la rémunération de son activité sur le fondement de l’article 815-12 (...)». L’indemnisation prévue à l’article 815-13 ne s’applique donc pas à l’amélioration d’un bien indivis due au travail d’un indivisaire.
Cordialement, </answer>
    </doc>
</corpus>
