<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="famille" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/probleme-accord-entre-parents-droit-visite-et-hebergement-t15971.html" title="problème accord entre parents droit visite et hébergement">
Bonjour à tous,
Je cherche à éclaircir un problème et souhaiterai avoir une réponse officielle afin de régler un litige qui m'oppose avec la maman de mes enfants concernant les DVH durant les vacances scolaires.
Nous avons eu un délibéré jugement délivré par le juge en 2014, et la situation avec la maman ne s'arrange pas avec le temps à mon grand regret...
Dans le délibéré de jugement concernant les vacances scolaires, il est stipulé que je prends mes enfants les années paire la première semaine des petites vacances et les années impaire la deuxième semaine.
Le soucis est que mes congés payés me sont imposés par mon employeur et non à libre choix dû au secteur d'activité et par conséquent, je dois travailler durant certains jours des vacances scolaire de l'année et dans l'impossibilité de les accueillir à mon domicile certains jours.
Suite à cela, j'ai rencontré une juriste l'an dernier en lui expliquant exactement ma situation. Celle-ci m'a expliqué que c'est un droit qui m'est alloué pour avoir mes enfants durant les périodes attribuées des vacances scolaires définies et non une obligation aussi bien pour les week-ends.
Vu que je vis seul et n'ai personne pour les faire garder par des proches pour raisons santé et autres ...
Je l'ai fait savoir auprès de la maman par écrit (mail), celle-ci ne veut rien savoir alors qu'elle est enseignante (pas problème durant les vacances scolaire pour les garder) et prétend s'être renseigné auprès d'un avocat en lui ayant dit que je dois prendre mes enfants quelque soit le motif durant les vacances scolaire. Et qui plus est que je suis dans l'obligation de les prendre à partir du vendredi soir 18 h au samedi suivant 18h pour la première semaine (8 jours) ou bien du samedi 18 h au dimanche suivant 18h pour la deuxième semaine (8 jours).
Il n'apparaît rien de cela sur le délibéré de jugement concernant ces heures qu'elle prétend.

Il y aurait-t'il un texte de loi ou bien un article du code du droit familiale (pour preuve) qui stipule bien que c'est un droit et non une obligation de les prendre ?
Et qu'il n'y a aucuns horaires imposés concernant les vacances scolaire ?
Ou bien une autre information concernant mon cas et surement celui d'autres personnes...
Merci à vous pour vos réponses.
Cordialement. 
    </doc>
    <doc class="famille" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/heritage-et-vol-comment-porter-plainte-t15752.html" title="Heritage et vol, comment porter plainte ?">
        Bonjour,
        Permettez moi de vous expliquer ma situation.
        Ma grand-mère est malheureusement décédée il y a une semaine, et ma famille s'occupe actuellement de régler les formalités propres à l'héritage qu'elle nous a laissé. Elle n'avait rien spécifié quand aux objets se trouvant dans sa maison, du moins pas celui causant des conflits.
        Ma tante s'est rendue sans l'accord des autres héritiers avec son fils dans la maison de ma grand-mère et y a pris un objet de grande valeur : une machine à coudre centenaire. Nous tenions à la donner à la dernière des soeurs vivantes de ma grand mère, comme cela s'est toujours fait dans la famille. En résumé, elle a donc pris en secret un objet de grande valeur chez la défunte sans consulter les autres héritiers, afin de la revendre.
        
        Nous n'avons malheureusement aucun moyen de la récupérer, car son fils est reparti chez lui, en Suisse, avec cet objet. Nous voulons donc prendre des mesures légales contre eux, mais ne savons pas comment faire.
        
        Merci de votre attention,
        VanessaK 
    </doc>
    <doc class="travail" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-du-travail/salarie-non-paye-apres-liquidation-judiciaire-t15804.html" title="salarié non payé après liquidation judiciaire">
        Bonsoir,
        
        je suis salarié d’une société qui a fait une liquidation judiciaire en date du 27.09.18.
        J’ai reçu ma lettre de notification de licenciement économique en date à la date du 15 octobre, j’avais le délai de réflexion du Csp jusqu’au 6/11.
        J’ai accepté le Csp, je ne suis donc censé être inscrit au pole emploi mais aucun document qui le prouve.
        depuis le 15/10 aucune nouvelle du mandataire judiciaire : pas de salaire de payé pour le mois d’octobre jusqu’au 6/11, pas de solde de tout compte, pas de certificat employeur;
        Quels sont les recours car mon dernier salaire date du mois de septembre et je ne sais pas quand je vas recevoir le restant dû?
        De plus le manque de réactivité du mandataire entraine des retards pour mon inscription pole emploi et indemnités pour le mois de novembre.
        Merci 
    </doc>
</corpus>
