<?xml version="1.0"?>
<corpus>
	<doc class="travail" source="caradisiac" url="http://www.documentissime.fr/questions-droit/question-56331-passage-de-temps-plein-a-temps-partiel.html" title="Passage de temps plein à temps partiel">
	<question>Bonjour, étant actuellement en troisième année de droit, j'essaye d'aider quelques proches à résoudre certains problèmes.
		
		En effet, il y'a un an l'un de mes amis s'est vu passer d'un contrat de travail à temps plein 
		(Du lundi au vendredi) à un contrat de travail à temps partiel ( Du lundi au Jeudi) au motif que l'entreprise qui l'embauchait n'avait plus les moyens "de le payer". Cependant, il y'a quelques temps, il sait rendu compte que cette entreprise embauchait deux personnes "étrangères" le vendredi pour exercer son travail .
		
		J'aimerai savoir s'il peut exercer un recours? peut-il demander à repasser à temps plein?</question>
	<answer>
		Bonjour,
		
		Les salariés à temps partiel qui souhaitent occuper ou reprendre un emploi à temps complet ont priorité pour l'attribution d'un emploi ressortissant à leur catégorie professionnelle ou d'un emploi équivalent, ou à défaut si accord collectif d'entreprise ou de branche étendu le prévoit, d'un emploi présentant des caractéristiques différentes.
		
		Dès l'instant qu'un salarié remplit les conditions prévues pour bénéficier de la priorité d'emploi sur un poste disponible, l'employeur a l'obligation d'accéder à sa demande.
		
		L'employeur porte à la connaissance de ces salariés la liste des emplois disponibles correspondants, y compris les contrat à durée déterminée.
		
		La mise en ligne via intranet de la liste des emplois disponibles dans l'entreprise ne constitue pas un mode d'information suffisant permettant aux salariés à temps partiel d'exercer leur priorité sur un emploi à temps plein.
		
		A défaut de convention ou d'accord collectif, le salarié peut demander à bénéficier d'un poste à temps partiel, dans des conditions fixées par décret (Code du travail, art. L. 3123-26 et D 3123-3 : le salarié qui souhaite passer à temps complet, en l'absence d'accord collectif, n'est pas tenu par le formalisme qui n'est pas applicable qui souhaite reprendre un travail à temps plein; Il est toutefois conseillé de procéder comme pour un salarié à temps complet souhaitant passer à temps partiel, de formuler sa demande par LRAR auprès de l'employeur; préciser la date envisagée pour la reprise d'un travail à temps complet; adresser la demande au moins six mois avant la date envisagée pour le retour à temps complet; la réponse de l'employeur doit être donnée dans les trois mois suivant la réception de la demande par lettre recommandée avec AR ; Cette demande ne peut être refusée par l'employeur que s'il justifie de l'absence d'emploi disponible relevant de la catégorie professionnelle du salarié ou de l'absence d'emploi équivalent, ou s'il peut démontrer que le changement d'emploi demandé aurait des conséquences préjudiciables à la bonne marche de l'entreprise (Code du travail, L. 3123-26).
		
		Il ne faut pas écarter l'hypothèse où l'employeur, mécontent d'une telle demande, pourtant légitime car parfaitement fondée en droit, réponde à la demande du salarié par un licenciement de représailles, sous un prétexte ou un autre.
		
		Avant d'envoyer sa demande en courrier recommandé, il est conseillé au salarié à temps partiel désireux d'engager une telle démarche de contacter oralement son employeur de manière moins formelle afin d'être sûr que sa demande ne va pas être mal interprétée, comme une remise en cause du pouvoir de décision de l'employeur dans l'entreprise.
		
		Bien cordialement</answer>
</doc>
	
	<doc class="travail" source="caradisiac" url="http://www.documentissime.fr/questions-droit/question-56312-decompte-de-conge-paye.html" title="Décompte de conge paye">
		<question>Bonjour
			Ma patronne souhaite changé le décompte de nos conge payer , notre entreprise est ouverte du lundi au samedi donc avant lorsqu'on prenait une semaine de vacances on nous décompter 6 j , maintenant elle souhaite décompter du premier jour des vacances jusqu'à notre retour , je travaille à mi temps 
			Semaine 1 ( lundi vendredi samedi) 
			Semaine 2 ( mardi vendredi samedi) 
			Je souhaite prendre mes vacances en avril la semaine du 15 avril au 21 ce qui correspond pour moi une semaine 2 , la semaine d'après je suis censé reprendre le lundi hors il est férié car c'est Pâques .
			Du coup ma patronne veut me décompter mardi mercredi jeudi vendredi samedi ( lundi non décompte car ferie ) mardi mercredi jeudi soit 8 j . Est ce que son calcul est légal ou est ce que elle doit décompter 5j ( mardi mercredi jeudi vendredi samedi) car j'aurais dû reprendre le lundi 
			
			Merci de votre réponse </question>
		<answer>
			Bonjour,
			
			Le plus simple est de calculer à la fois votre droit aux congés payés comme le décompte des jours de congés dont vous aurez effectivement bénéficié exactement comme pour les salariés à temps complet de votre entreprise.
			
			Tous les salariés, à temps complet ou à temps partiel, ont droit à 30 jours ouvrables annuels (du lundi au samedi).
			
			Le décompte des jours de congés effectivement pris doit se faire de la même façon en jours ouvrables (du lundi au samedi), même si le salarié à temps partiel ne travaille qu'une partie de ces jours ouvrables.
			
			La règle veut également que, lorsque les congés débutent un lundi, l'employeur ne peut décompter le samedi précédent, bien que ce soit un jour ouvrable.
			
			Pour la fin du congé, si celui-ci se termine un samedi, l'employeur ne peut bien évidemment décompter le dimanche.
			
			Les jours fériés, dès lors qu'ils sont également chômés et payés dans l'entreprise, ne doivent pas être décomptés lorsqu'ils sont compris dans une période de congés payés.
			
			Il est possible d'adopter des méthodes de calcul différentes (en jours ouvrés...), à condition qu'elles ne soient pas moins favorables que cette méthode légale.
			
			Bien cordialement,
		</answer>
	</doc>
	
	<doc class="travail" source="caradisiac" url="http://www.documentissime.fr/questions-droit/question-56312-decompte-de-conge-paye.html" title="Travailler au sein d'une entreprise dans le cadre d'un master 2">
		<question>Bonjour, 
			Je suis actuellement en M2 d'une école de commerce. Dans le cadre de mon cursus, l'école me demande de travailler 9 semaines dans une entreprise qu'ils ont choisi pour moi. Je ne suis pas payé, je n'ai signé aucun contrat de travail, je n'ai à ma connaissance aucun jours de congés car "c'est comme si j'étais en cours".
			Est-ce légal de faire travailler ses étudiants sans les payer? De plus, j'ai la confirmation que les entreprises payent mon école pour que les étudiants travaillent.
			Merci,
			Simon </question>
		<answer>
			Bonjour,
			Au risque de beaucoup vous décevoir, le stagiaire n'est pas un salarié, et à ce titre il n'est titulaire d'aucun contrat de travail.
			Il ne perçoit donc aucun salaire ni ne bénéficie d'aucun congé payé.
			En revanche, son stage doit donner lieu à une convention tripartite entre lui-même l'établissement d'accueil (l'entreprise) et l'établissement d'enseignement.
			D'autre part, une gratification (et non un salaire) est obligatoire lorsque la présence du stagiaire est supérieure à 2 mois au cours de l'année d'enseignement scolaire ou universitaire, c'est-à-dire :
			plus de 44 jours de présence, consécutifs ou non, pour un horaire de 7 heures par jour ;
			ou plus de 308 heures de présence, même de façon non continue, sur la base d'une durée journalière différente.
			La gratification est due dans ce cas dès le premier jour du stage, et non pas à compter du 2ème mois de stage.
			Le taux horaire minimum de la gratification est égal à 3,75 € par heure de stage, correspondant à 15 % du plafond de la Sécurité sociale (soit 25 € x 0,15).
			Vous pouvez vérifier tout cela sur le site :
			https://www.service-public.fr/professionnels-entreprises/vosdroits/F32131
			Il se peut que la convention collective applicable à l'entreprise d'accueil prévoit une gratification d'un montant supérieur au minimum légal. Dans ce cas, il conviendra de s'y reporter.
			Bien cordialement
			
		</answer>
	</doc>
	
	
	
	
	
</corpus>
