<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="entreprise" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/fichiers-libertas-protection-vie-privae/conseil-juridique/mise-en-conformite-rgpd/id/1018214" title="Mise en conformité RGPD">
<question>
Bonjour,

 Nous avons reçu un courrier concernant la mise en conformité relatives au RGPD.
En quoi consiste cette démarche ? Nous sommes une petite société qui demarront avec tres peu de trésorerie et un salarié pour l'instant. pourriez vous m'indiquez la marche à suivre. En vous remerciant
</question>
</doc>
<doc class="entreprise" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/fichiers-libertas-protection-vie-privae/conseil-juridique/archivage-des-demandes-de-suppression-de-donnes-personnelles/id/1015944" title="archivage des demandes de suppression de donnés personnelles">
<question>
Bonjour,

faut-il archiver les demandes de suppression de données personnelles?

Si tel est le cas, et si la demande de suppression est une demande de suppression totale des données personnelles, comment gérer le fait que le simple archivage de cette demande fait conserver des données personnelles et que, du coup, cet archivage va à l'encontre de la demande effectuée?

En vous remerciant, bien cordialement.
</question>
<answer>
Bonjour,

Je ne sais pas quel est le contexte de collecte des données personnelles dont vous parlez (qui les recueille, dans quel cadre, par quel moyen, avec quelle information des personnes, etc), ni ne connaît votre niveau de responsabilité dans le traitement de ces données.

Un responsable du traitement des données est censé tenir un registre de traitement des données, et il est censé pouvoir apporter toute preuve démontrant qu'il s'est conformé à la réglementation.

Dans la mesure où une personne ferait valoir son "droit à l'oubli", demandant l'effacement de ses données personnelles, le responsable du traitement des données devrait donc pouvoir apporter la preuve qu'il a fait le nécessaire.

cordialement
zen maritime 
</answer>
<question>
Je l'entends bien, mais faut-il garder pour preuve cette demande de droit à l'oubli sachant qu'elle même contientra certainement au moins une donnée personnelle (un nom, une adresse mail,...)?

Bien cordialement.
</question>
<answer>
Re bonjour,

Ce qui se passe c'est que la personne qui fait valoir son "droit à l'effacement" doit se montrer précise quant aux données dont elle demande l'effacement. Il lui faut indiquer de quelles données il s'agit, et non se contenter d'en demander l'application d'ensemble à toutes données qui auraient pu être collectées et détenues.

La CNIL donne cet exemple d'une personne qui demande la suppression de son compte sur un site en ligne où elle s'est inscrite. Cela n'entraîne pas pour autant la suppression des documents comptables éventuellement attachés à ce compte dans la mesure où il y a une obligation légale, par exemple de conservation de factures d'achat (10 ans).

De façon générale ne sont ainsi pas suppressibles les données qui pourraient s'avérer nécessaires pour exercer ou défendre un droit.

Pour plus de renseignements je ne peux que vous inciter à vous adresser à la CNIL.

cordialement
zen maritime
</answer>
</doc>
</corpus>