<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="travail" source="juritravail" url="">
    <question>
        
    </question>
    <answer>
    </answer>
</doc>
<doc class="travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/35-heures-temps-de-travail/conseil-juridique/changement-contrat-suite-rachat-entreprise/id/1019714" title="Changement contrat suite rachat entreprise">
    <question>Je suis dans une société depuis 8 ans. Récemment mon ancien patron a vendu sa société.  Nous sommes une petite structure avec moins de 5 salariés.
        A l'époque mon ex patron m'avait embauché en CDI contrat30h mais comme l'entreprise fonctionné très bien mon temps de travail etait superieur a 35h.  Sur mes fiches de paie et depuis plus d'un an mon salaire de base était calculé sur 151h67. Je n'ai pas signé d'avenant pour mes heures. 
        Aujourd'hui le nouveau patron souhaite me faire signer un nouveau contrat de travail à 30h semaines.
        Mes questions : en a-t-il le droit? Ai-je des recours ou lui a-t-il des obligations? Est ce que je devais avoir un contrat 30h ou 35h?
    </question>
    <answer>combien de fois faudra t'il répéter qu'on ne change pas son contrat de travail sans avenant....
il faudrait savoir ce que votre ex employeur a donné comme éléments pour votre contrat ...
et à l'avenir et sans vouloir vous faire peur , exigez pour toute modifiation de contart un avenant car là votre ex employeur peut invoquer une erreur sur les bulletins de paye et vous réclamer la différence de salaire entre 35 heures et les heurs de votre contrat</answer>
</doc>
<doc class="travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/35-heures-temps-de-travail/conseil-juridique/modification-horaire-travail-en-interim-par-employeur/id/1018384" title="Modification horaire travail en interim par employeur">
    <question>Je suis infirmier de bloc opératoire intérimaire, je suis envoyé par une agence dans differents etablissements afin de remplacer ponctuellement du personnel manquant.
        Il arrive que le contrat ne soit pas émis par l'agence d'intérim mais par l'établissement m'acceuillant.
        Et cela pour des remplacement à la journée. Donc un contrat = un jour.
        A noter, je n'ai aucun contrat du type cdd CDI avec l'agence d'intérim.
        Dans le cas précédemment cité, on m'apporte au cours de la journée un contrat cdd pour la journée, émis par la clinique.
        Un refus de cette modification d'heure de fin est-elle possible ?
    </question>
    <answer>
        Dans l'état, ce contrat est illégal  - Il n'indique pas la date d'effet du contrat (date d' embauche)  ni sa durée  (?)
Tel qu'est rédigé le contrat, c'est la clinique qui est votre employeur
Ils ont complété un contat CDD de remplacement standard sans l'individualiser .
.
Pour les horaires de travail qui peuvent être modulées selon les besoins du service - cela ne veut pas dire qu'il est possible de vous faire travailler que 5 heures dans la journée .
Le contrat a été établi sur la base d'un temps de travail hebdomadaire de 35 heures par semaine et au minima , vous pourriez réclamer le paiement des 2 heures de travail qu'ils manquent sur la base de 7 heures/jour (35 heures) ;
.
En vérité, votre contrat pourrait faire l'objet d'une procédure prud'homale pour demander la requalification du contrat CDD en CDI avec les conséquences indemnitaires prévues pour un licenciement sans cause réelle et sérieuse de CDI + Indemnité de requalification égale à 1 mois de salaire au plus   (L 1245-1 du code du travail) ..
    </answer>
</doc>
</corpus>
