<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
À la recherche des milliards de Poutine
William Browder, le directeur du fonds d’investissement britannique Hermitage Capital, a évalué la richesse du Président russe Vladimir Poutine à environ 200 milliards de dollars. Selon Browder, Poutine est deux fois plus riche que Bill Gates, l’homme le plus riche du monde, qui a « seulement » 90 milliards de dollars.

« J’estime que Poutine a accumulé pour 200 milliards de dollars de biens acquis malhonnêtement, » a dit Browder au Comité judiciaire du Sénat. « Il conserve son argent en Occident, et tout son argent en Occident risque potentiellement d’être gelé et confisqué, » a ajouté le financier.

Selon lui, le président russe risque personnellement de tomber sous le coup de la loi Magnitsky, qui donne le droit d’imposer des sanctions aux citoyens et entreprises russes impliquées dans des abus de droits de l’homme flagrantes. Browder a fait pression pour l’adoption de la loi, bien que l’on ne puisse guère dire pour l’instant qu’il a joué un rôle important.

Ce n’est pas la fin de l’histoire : Selon Browder, l’avocate russe Natalya Veselnitskaya a rencontré le fils du président actuel, Donald Trump Jr., l’an dernier aux USA, afin d’écarter le risque que Poutine tombe sous le coup de la loi Magnitsky.

Selon The Washington Examiner, Browder a aussi dit que Poutine s’attendait à recevoir 230 millions de dollars par l’intermédiaire d’une compagnie offshore appartenant au violoncelliste Sergei Roldugin.

Il convient de noter ici que M. Browder a de sérieux problèmes avec la justice en Russie. Il a été condamné par contumace à neuf ans pour évasion fiscale pendant ses activités dans la Fédération de Russie. Depuis près de dix ans maintenant, M. Browder s’adonne à des « révélations », avec son nom apparaissant au besoin dans l’actualité.

Inutile de dire qu’il essaie de tirer le meilleur parti de la situation actuelle. Les législateurs US sont prêts à consacrer beaucoup de temps à des absurdités non fondées pour diffamer le président russe.

William Browder a parlé de l’énorme richesse du dirigeant russe en 2015. Lors d’une interview à CNN, en février 2015, Browder a dit : « Je crois que c’est 200 milliards de dollars. Après 14 ans au pouvoir de la Russie, et la quantité d’argent que le pays a gagné, et la quantité d’argent qui n’a pas été dépensé dans les écoles, les routes et les hôpitaux etc., tout cet argent est dans des biens immobiliers, banque, comptes bancaires suisses, actions, fonds spéculatifs, gérés pour Poutine et ses copains. Vraiment ? Ça ressemble à des discours de bistrot.

En 2007, le stratège politique Stanislav Belkovsky a dit lors d’une interview avec Die Welt en Allemagne, que la fortune de Poutine se montait à 40 milliards de dollars. Au fait, ce chiffre est devenu plus tard populaire parmi les militants de l’opposition. Le défunt Boris Nemtsov a écrit dans une de ses brochures de « révélations », que Poutine possédait plus de 20 « palais et villas », 43 avions, 15 hélicoptères, etc.

En avril 2014, The New York Times a écrit au sujet d’un rapport secret de la CIA, dans lequel étaient mentionné les fameux 40 milliards de dollars. Malheureusement, l’article se réfère à un « analyste politique russe », Stanislav Belkovsky, qui soit dit en passant, a encore augmenté la fortune du président russe de trois douzaines de milliards de dollars de plus en 2012.

En mars 2014, les fonctionnaires du Trésor US ont dit sans en apporter la moindre preuve, que Poutine aurait investi dans la compagnie de commerce pétrolier Gunvor.

Comme vous pouvez le voir, ceux qui savent « tout » sur la fortune de Poutine, sont soit ses adversaires politiques, soit des délinquants.

Pravda.Ru, Anton Kulikov
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
«Vladimir Poutine possède 200 milliards de dollars»
Interrogé sur CNN, un spécialiste a estimé la fortune du président russe. Avec 200 milliards de dollars, il serait l'homme le plus riche du monde.
A la tête d'un patrimoine de 79 milliards de dollars, Bill Gates fait pâle figure à côté de Vladimir Poutine, si les dires d'un spécialiste sont exacts. Bill Browder, directeur général et cofondateur du fonds d'investissement Hermitage Capital Management, estime en effet que le président russe possède 200 milliards de dollars (186 milliards de francs).

Interrogé sur CNN, celui qui a été l'un des principaux investisseurs étrangers en Russie a expliqué comment il était arrivé à un tel chiffre. Selon l'Américain, Vladimir Poutine a amassé des milliards grâce à tous les investissements qui n'ont pas été faits dans les écoles, les hôpitaux et les routes, notamment. L'expert ajoute qu'une bonne partie de la fortune du président russe se trouve certainement sur des comptes en Suisse.

«Pendant les huit ou dix premières années de son règne en Russie, Poutine a volé le plus d'argent qu'il pouvait. Et quelques personnes, dont je fais partie, pensent qu'il est l'homme le plus riche du monde, ou l'un des plus riches du monde, grâce à des milliards de dollars qui ont été volés à la Russie», a déclaré Bill Browder sur CNN. 
</doc>
<doc class="fake" source="WIKISTRIKE">
Tout le monde parle du livre explosif sur Trump, avec des révélations sensationnelles sur comment Donald fait sa mèche, comment sa femme et lui dorment dans des chambres séparées, ce qui se dit dans son dos dans les couloirs de la Maison Blanche, ce qu’a fait son fils aîné qui, rencontrant une avocate russe à la Trump Tower de New York, a trahi la patrie et renversé l’issue des élections présidentielles.

Presque personne, par contre, ne parle d’un livre au contenu véritablement explosif, sorti peu de temps avant sous la signature du président Donald Trump : “Stratégie de la sécurité nationale des Etats-Unis”.

C’est un document périodique rédigé par les pouvoirs forts des diverses administrations, et avant tout par les militaires. En regard du précédent, publié par l’administration Obama en 2015, celui de l’administration Trump contient des éléments de continuité substantielle.

Fondamental le concept suivant lequel, pour “mettre l’Amérique au premier rang pour qu’elle soit sûre, prospère et libre”, il faut avoir “la force et la volonté d’exercer le leadership USA dans le monde”. Ce même concept qu’avait exprimé l’administration Obama (tout comme les précédentes) : “Pour garantir la sécurité de son peuple, l’Amérique doit diriger depuis une position de force”. Par rapport au document stratégique de l’administration Obama, qui parlait d’”agression russe contre l’Ukraine” et d’”alerte sur la modernisation militaire de la Chine et sur sa présence croissante en Asie”, le document de l’administration Trump est beaucoup plus explicite : “La Chine et la Russie défient la puissance, l’influence et les intérêts de l’Amérique, en tentant d’éroder sa sécurité et sa prospérité”. Ce disant les auteurs du documents stratégique abattent leurs cartes et montrent quel est le véritable enjeu pour les Etats-Unis : le risque croissant de perdre la suprématie économique face à l’émergence de nouveaux sujets étatiques et sociaux, au premier rang desquels Chine et Russie. En effet, celles-ci sont en train d’adopter des mesures pour réduire la prédominance du dollar qui permet aux USA de maintenir un rôle dominant, en imprimant des dollars dont la valeur se fonde non pas sur la réelle capacité économique étasunienne mais sur le fait qu’ils sont utilisés comme devise mondiale.

“Chine et Russie -souligne le document stratégique- veulent former un monde antithétique aux valeurs et aux intérêts USA. La Chine cherche à prendre la place des Etats-Unis dans la région du Pacifique, en répandant son modèle d’économie sous direction étatique. La Russie essaie de ré-acquérir son statut de grande puissance et d’établir des sphères d’influence près de ses frontières. Son objectif est d’affaiblir l’influence étasunienne dans le monde et de nous diviser de nos alliés et partenaires”. Suit une véritable déclaration de guerre : “Nous nous battrons avec tous les outils de notre puissance nationale pour assurer que les régions du monde ne soient pas dominées par une seule puissance”, c’est-à-dire pour faire en sorte qu’elles soient toutes dominées par les Etats-Unis. Parmi “tous les outils “ est compris évidemment le militaire, où les USA sont en position supérieure. Comme soulignait le document stratégique de l’administration Obama, “nous possédons une force militaire dont la puissance, la technologie et la portée géostratégique n’a pas d’égal dans l’histoire de l’humanité ; nous avons l’Otan, la plus forte alliance du monde”.

La “stratégie de la sécurité nationale des Etats-Unis”, signée par Trump, implique ainsi l’Italie et les autres pays de l’Otan, appelés à renforcer leur flanc oriental contre l’”agression russe”, et à consacrer au moins 2% de leur PIB à la dépense militaire et 20% de celle-ci à l’acquisition de nouvelles forces et armes.

L’Europe part en guerre, mais on n’en parle pas dans les débats télévisés : ce n’est pas un thème électoral.

 Manlio Dinucci
</doc>
<doc class="trusted" source="lemonde">
Alaa Al-Aswany : « En Egypte, le même régime militaire est au pouvoir depuis 1952 »
Alors que le pays se prépare à un scrutin présidentiel sans surprise fin mars, l’écrivain, très critique vis-à-vis du gouvernement, estime que la révolution de 2011 se poursuit de manière souterraine, malgré la répression policière et le musellement des médias.
Mondialement connu depuis le roman L’Immeuble Yacoubian (Actes Sud, 2006), l’écrivain égyptien Alaa Al-Aswany est un commentateur engagé de la vie politique de son pays. Fervent soutien de la révolution du 25 janvier 2011 qui a renversé le président Hosni Moubarak, ce dentiste francophone de 60 ans – il exerce toujours dans la banlieue du Caire – est aujourd’hui une voix critique du président Abdel Fattah Al-Sissi. Cette opposition lui vaut d’être censuré dans les médias égyptiens. Son dernier roman, Al-Goumhouria ka’enna (« La République comme si », Dar Al-Adab, Beyrouth, 2017, à paraître en français chez Actes Sud), a été interdit en Egypte.

L’élection présidentielle de mars devrait, sans surprise, conduire à la réélection du président Abdel Fattah Al-Sissi. Quel bilan faites-vous de son premier mandat ?

Alaa Al-Aswany : Je ne suis pas certain que l’on puisse parler d’élection quand le candidat de l’Etat monopolise tout, des médias à la police et à l’armée. Les autres candidats n’ont aucune chance. On l’a bien vu avec le retrait de la candidature du général Ahmed Chafik, victime de pressions, et l’arrestation du général Sami Anan.

Je suis par principe contre la dictature. Il faut tirer les leçons de l’histoire. Chaque dictature a débuté en apportant des projets qui amélioraient la vie des gens, mais a connu une fin catastrophique. Tous les Egyptiens ne partagent pas cette vision. Nombreux peuvent pardonner le fait qu’un seul monopolise le pouvoir s’il apporte des changements positifs à la société. C’était le cas avec Nasser [président de 1956 à 1970], le fondateur de la dictature égyptienne, qui est très populaire en Egypte.

Dans son Discours de la servitude volontaire, Etienne de La Boétie décrit comment, dans un pays qui vit sous la dictature, privé de liberté, émerge toujours une nouvelle génération qui a des rêves, comme les jeunes Arabes qui ont fait la...
</doc>

</corpus>