<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<corpus>
	<doc class="fake" source="RI" title="EXPLOSIF ! Les Pays-Bas enquêtent sur la possibilité d'abandonner l'euro" url="https://reseauinternational.net/explosif-les-pays-bas-enquetent-sur-la-possibilite-dabandonner-leuro/">
	Dans les médias français ?
	Silence radio.
	Tout va bien.
	Le nuage radioactif s'est arrêté à la frontière.
	Vous avez, comme à chaque fois, les sources tout en bas de cet article, tout à la fin, pour les incrédules qui pensent encore que la presse et les médias les « informent » pour leur « plus grand bien ».
	Vous avez même trois sources étrangères différentes.
	C'est un véritable coup de tonnerre symbolique parce qu'à ce stade, évidemment, rien n'est fait, mais c'est tout de même explosif.
	Pour la première fois de l'histoire qui sera vraisemblablement assez courte de l'euro, un pays du tout premier cercle et à la rigueur relativement exemplaire et ayant toujours eu une « monnaie forte », les Pays-Bas, se pose le plus sérieusement du monde la question de savoir s'ils vont ou pas rester dans l'euro.
	Officiellement donc, ils enquêtent désormais sur la possibilité d'abandonner l'euro !!
	Rien que cela mes amis.
	Les autorités néerlandaises ont approuvé le lancement d'une étude sur s'il était possible et raisonnable pour les Pays-Bas, l'un des pays phares de l'UE, de quitter la zone euro.
	La crise de la Deutsche Bank révèle les dysfonctionnements de la zone euro
	Les milieux politiques des Pays-Bas ont demandé une étude sur la question de savoir si le pays devait rester membre de la zone euro ou non.
	Ils ont également l'intention de lancer un « débat approfondi » à ce sujet juste après les élections législatives qui auront lieu le mois prochain.
	Une motion présentée par le principal parti d'opposition, les démocrates-chrétiens, a été adoptée à l'unanimité jeudi, autorisant le lancement de l'enquête, qui sera supervisée par le conseiller juridique du gouvernement, le Conseil d'État.
	L'enquête examinera s'il est possible pour les Néerlandais de quitter la zone euro, et si cela est possible comment, a déclaré le député Pieter Omtzigt membre de l'Appel chrétien-démocrate (CDA).
	Il a également indiqué que l'initiative avait été motivée par des inquiétudes sur les taux d'intérêt ultra-bas de la Banque centrale européenne (BCE) défavorables aux épargnants néerlandais, en particulier aux retraités, ainsi que par des doutes concernant la légalité de ses programmes d'achat d'obligations.
	L'idée de quitter la zone euro a été soulevée dans le contexte de la vague montante d'euroscepticisme en Europe, y compris aux Pays-Bas, où les partis politiques ne ratent pas une occasion de jouer cette carte en leur faveur avant les élections législatives qui auront lieu le 15 mars.
	En France, aucun débat possible : si vous êtes contre l'euro, vous êtes un fasciste, un raciste, un xénophobe...
	Je vous invite à remarquer ici le pragmatisme de nos amis Néerlandais.
	Comme je le dis et le répète en citant Churchill régulièrement, l'euro c'est comme le changement et Churchill disait qu'il « valait mieux prendre le changement par la main avant qu'il ne vous prenne par le cou ».
	Que se passe-t-il du côté des Pays-Bas ?
	Rien d'autre que du bon vieux gros bon sens, le BVGBS quoi !
	À savoir, encore une fois, que comme me le disait mon pépé, « un homme averti en vaut deux et mais un gars préparé en vaut 4 » !
	Bon, je précise que le grand-père a repoussé les Allemands à lui tout seul (plus quelques gars de son 57e régiment) pendant plusieurs jours à seulement 25 ans alors que tous les officiers étaient soit morts, soit déserteurs.
	D'accord, il n'y a pas de rapport direct, mais c'est juste pour insister sur le fait que dans la vie, on se prépare au pire même si l'on peut espérer le meilleur.
	Ce qui est valable au niveau individuel l'est tout autant au niveau collectif, et gouverner c'est prévoir.
	Le problème qui saute aux yeux de tout observateur objectif et lucide est que notre pays est toujours, toujours dans le déni de toutes les réalités dérangeantes et que nos élites fantasment une réalité qui n'existe juste pas.
	Ils se battent pour devenir le président qui devra vraisemblablement affronter la fin de l'euro, une catastrophe financière et la faillite du pays.
	Franchement, de vous à moi, il faut être totalement inconscient et inconsistant pour vouloir de ce poste-là à ce moment-là.
	C'est un sacerdoce et, pour poursuivre dans la métaphore chrétienne, ils boiront le calice jusqu'à la lie.
	Oui l'euro va exploser et votre épargne avec !
	Ce que cette information vous apprend, alors qu'évidemment sous nos latitudes aucun média dit « sérieux » ne vous en parle, c'est que oui, l'euro va sauter et exploser.
	Votre épargne sera prise dans la tourmente.
	Alors ceux qui n'ont rien pensent naïvement, et j'ai toujours des commentaires de ce type, qu'ils ne risquent rien.
	« Je m'inquiéterai quand je ne serai plus à découvert. » Ils se pensent en plus très intelligents en sortant ce genre de sornettes !
	Le problème, voyez-vous, c'est que moins vous avez d'argent, plus vous êtes fragile.
	Moins vous êtes préparé, plus vous êtes fragile.
	Avez-vous la moindre idée de ce que peut vouloir signifier une explosion de l'euro ?
	Avez-vous la moindre idée des conséquences concrètes d'une sortie non préparée de l'euro et dans la panique ?
	Que les « pauvres » se rassurent en se disant qu'ils n'ont pas d'épargne à perdre, car ce n'est évidemment qu'une partie des problèmes incommensurables que nous devrons affronter en cas de sortie de l'euro non contrôlée.
	L'État français serait bien inspiré de se préparer lui aussi à une telle éventualité.
	Pourtant, il n'en fera rien.
	Il n'en fera rien comme pour le sang contaminé.
	Il n'en fera rien comme pour le nuage de Tchernobyl.
	La seule chose que sache faire notre État, et ce qu'il a démontré à travers les décennies, c'est organiser la protection de sa petite caste de mamamouchis pour qu'ils ne risquent rien.
	Ils se protègent et, pour le reste, mentent effrontément à la population.
	Ne soyez donc pas dupes.
	N'attendez rien de l'État.
	Il ne vous sauvera pas quand tout ira mal.
	Prenez vos propres responsabilités et vos propres précautions.
	C'est justement pour vous aider à y voir clair que j'ai écrit, le mois dernier, mon dossier spécial « Comment survivre à l'Eurocalypse », pour vous donner les clefs pour être non pas un homme averti uniquement, mais un homme préparé !
	Cela s'adresse aussi bien aux « pauvres » qu'aux « riches », car figurez-vous que lorsque les rayons des supermarchés seront vides... votre problème immédiat ne sera pas celui de la valeur de votre livret A !
	Vous pouvez vous procurer soit le rapport seul « Comment survivre à l'Eurocalypse » ici, soit vous abonner directement à la lettre STRATÉGIES ici et vous aurez accès, en plus des 12 prochains mois, à tous les dossiers et lettres déjà édités, dont le rapport « Comment survivre à l'Eurocalypse ».
	Il est déjà trop tard.
	Préparez-vous !
	</doc>
	<doc class="trusted" source="20min" title="Concert annulé aux Pays-Bas: Le conducteur de la camionnette suspecte relâché" url="https://www.20minutes.fr/monde/2121323-20170824-concert-annule-pays-bas-conducteur-camionnette-suspecte-relache">
	Le conducteur, un ressortissant espagnol, « a été relâché en début de soirée et n'est plus suspect dans l'enquête », a indiqué jeudi la police de Rotterdam dans un communiqué...
	La police néerlandaise a annoncé avoir relâché ce jeudi le conducteur de la camionnette immatriculée en Espagne et contenant des bonbonnes de gaz, interpellé la veille après l'annulation d'un concert de rock dans la ville portuaire de Rotterdam en raison d'une « menace terroriste ».
	Le conducteur « n'est plus suspect dans l'enquête »
	Le conducteur, un ressortissant espagnol, « a été relâché en début de soirée et n'est plus suspect dans l'enquête », a indiqué jeudi la police de Rotterdam dans un communiqué.
	Toutefois, un autre individu, interpellé jeudi vers 2 heures dans le Brabant, au sud du Pays, reste en détention.
	Il « est suspecté d'être impliqué dans la préparation d'un attentat terroriste », a souligné Frank Paauw.
	Le conducteur a été entendu quant à lui « à plusieurs reprises » mercredi et jeudi.
	Il avait été interpellé mercredi vers 21h30 à 100 mètres de la salle de concert Maassilo, située dans une zone portuaire du sud de la ville, où était prévu le concert du groupe rock californien Allah-Las.
	Pas de lien entre le conducteur et la menace de la soirée
	« Durant ces interrogatoires, il a été confirmé qu'il n'y avait pas de lien entre le conducteur et la menace de la soirée », a précisé la police.
	Ce technicien, qui possédait une attestation pour le transport de bonbonnes de gaz, « semblait sous l'influence de l'alcool ».
	Il « s'est trompé plus de deux fois de route », avait indiqué auparavant le chef de la police de Rotterdam Frank Paauw.
	Les services de déminage ont fouillé la camionnette et « n'ont rien découvert à côté des bonbonnes », tandis qu'une perquisition de son domicile « n'a livré aucun lien pour le moment avec la menace terroriste au Maassilo », avait expliqué la police.
	« Nous avons plutôt affaire au mauvais homme au mauvais endroit au mauvais moment et avec le mauvais contenu dans son véhicule, qu'à du terrorisme », avait estimé Frank Paauw.
	</doc>
	<doc class="fake" source="lagauchematuer" title="Perpignan : des gitans déclaraient de fausses naissances et ont touché 28000€ d’allocations" url="http://lagauchematuer.fr/2018/01/28/perpignan-des-gitans-declaraient-de-fausses-naissances-et-ont-touche-28000e-dallocations-2/">
	Mesdames, permettez que je vous donne un conseil qui peut vous rapporter un peu d’argent. La prochaine fois que vous accoucherez, demandez que votre chambre d’hôpital soit au rez-de-chaussée. Sans doute vous allez me demander pourquoi cela est important. Et bien, cela fait moins haut vous un transfert de nourrisson.
	Vous pensez que je suis fou ? Laissez moi vous expliquer…
	Vous accouchez. Vous demandez votre chambre au rez-de-chaussée. Le soir venu (essayez d’accoucher dans la journée…) vous remettez votre nourrisson à votre sœur, à votre cousine, à une amie…Qu’importe ! Elle appelle une médecin et déclare avoir accouchée chez-elle. Et pour peu que le médecin ne fasse pas tous les examens, il ne vous reste plus qu’à réceptionner votre nourrisson dans votre chambre d’hôpital, dans laquelle vous êtes resté sagement à regarder n’importe quelle stupide émission à la télévision. Et le tour est joué !
	Quel tour ? Non, mais M. Borowski, vos auteurs deviennent fou là ! Il faut les changer si vous souhaitez rester crédible. Regardez Paul Le Reac, il écrit n’importe quoi. Il parle d’échange de nourrisson puis de réception. Il est saoul ou quoi ?
	Allons mesdames. N’avez-vous donc pas compris ? Un seul nourrisson, deux certificat de naissance. Non, toujours pas ? Un nourrisson, deux fois des allocations. Ah ! C’est une arnaque à la CAF… Oui. Vous êtes aussi longues que les contrôleurs de la CAF pour comprendre le stratagème.
	Et maintenant imaginez que vous répétiez ce stratagème un nombre X de fois. Et ajoutez que vous apparteniez à une communauté un peu fermée style… Style n’importe quelle communauté suffisamment fermée pour faire peur à un contrôleur de style autochtone pâle.
	Voilà le stratagème- assez malin avouons-le- mis en place par deux femmes appartenant à la communauté gitane perpignanaise. Ces faux bébés, nés et non-nés en 2000 et 2005, leur ont permis de recevoir 28 000 € de prestations sociales. Rappelons-le 28 000 € pour deux bébés…jamais nés.
	Lundi, ces deux femmes furent condamnés à 18 mois de prison avec sursis et 3000 € d’amande pour l’une et 1500 € pour l’autre. De plus, les allocations familiales que touchaient la « vraie-mère » lui ont été supprimées.
	La question qui demeures est : comment la CAF a-t-elle compris le stratagème ? Tout simplement, parce que les deux enfants faussement déclarés n’étaient pas scolarisés. Et pour cause…
	Vous aimez l’histoire de France ?
	</doc>
	<doc class="trusted" source="leparisien" title="Nestlé France va supprimer 400 postes dans les trois ans à venir" url="http://www.leparisien.fr/economie/emploi/nestle-france-va-supprimer-400-postes-dans-les-trois-ans-a-venir-26-01-2018-7524165.php">
	Le plan présenté jeudi aux représentants syndicaux s’inscrit dans le cadre de la réorganisation des métiers du groupe
	Nestlé France va supprimer environ 400 postes dans ses services administratifs dans les trois prochaines années, a indiqué vendredi le groupe, en s’engageant à proposer un reclassement à tous les salariés concernés.
	« Chacun se verra proposer un poste » dans l’entreprise, a déclaré Pierre-Alexandre Teulié, l’un des directeurs généraux de Nestlé France, qui emploie au total environ 13 000 personnes.
	« Gérer cette transformation sans licenciements »
	La filiale française du géant agro-alimentaire suisse va notamment « lever le pied sur les embauches », pour parvenir à proposer un reclassement aux personnes concernées, a-t-il indiqué. « Nous voulons gérer cette transformation sans licenciements », a insisté le responsable de Nestlé.
	Le plan présenté jeudi aux représentants syndicaux s’inscrit dans le cadre de la réorganisation des métiers du groupe en France, annoncée en janvier 2017.
	Nestlé France souhaîte regrouper ses sept sièges sociaux (dont le site historique de Noisiel (77)) dispersés en région parisienne sur un site unique situé à Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) dans le sud de Paris.
	« Beaucoup de tâches administratives et support sont touchés par l’informatisation, la numérisation, la simplification », a indiqué Pierre-Alexandre Teulié.
	« C’est notre devoir de nous adapter à cela et de faire évoluer la façon dont on travaille », a-t-il affirmé.
	Selon les syndicats, ce sont les services des ressources humaines (RH) de l'entreprise qui seront le plus touchés. Ils devraient perdre plus d'un tiers de leurs effectifs en passant de 330 à 200 salariés à l'horizon 2020.
	Le plan annoncé est distinct du plan de départs volontaires que Nestlé négocie actuellement dans le cadre du projet de fermeture du centre de recherches de sa filiale Galderma à Sophia-Antipolis pour un rapatriement en Suisse. Ce projet annoncé en octobre devrait voir les effectifs de ce laboratoire dermatologique passer de 550 à 150 personnes.
	</doc>
	<doc class="trusted" source="leparisien" title="Crue de la Seine : le RER C fermé à Paris au moins jusqu’au 5 février" url="http://www.leparisien.fr/info-paris-ile-de-france-oise/transports/crue-de-la-seine-le-rer-c-ferme-a-paris-au-moins-jusqu-au-5-fevrier-28-01-2018-7527594.php">
	A cause de la montée des eaux, six gares sont fermées depuis mercredi dans la capitale.
	Le tronçon central de la ligne C du RER à Paris restera fermé jusqu'au 5 février minimum, en raison de la crue de la Seine. Une annonce faite par la SNCF ce dimanche après-midi.
	« La crue va rester au même niveau probablement toute la semaine et donc, à ce stade, je ne peux pas garantir une réouverture des sept gares intramuros de la ligne C avant lundi 5 février au plus tôt », explique Alain Krakovitch, directeur général de SNCF Transilien.
	Des répercussions aussi dans les Yvelines
	Saint-Michel-Notre-Dame, Musée d’Orsay, Invalides, Champ-de-Mars, Avenue-du-Président-Kennedy et Boulainvilliers ont été fermées mercredi en raison de la montée des eaux. La station Pont-de-l’Alma était déjà fermée pour travaux.
	La SNCF a aussi interrompu le trafic du RER C dans trois gares des Yvelines : Versailles Chantiers, Saint-Cyr et Saint-Quentin-en-Yvelines. Si aucun cours d’eau n’y passe, une voie a été inondée à la station Javel. La SNCF a décidé de ne maintenir que les trains vers Versailles-Château-Rive-Gauche, à raison de trois par heure.
	Selon la SNCF quelque 100 000 utilisateurs sont concernés par les fermetures de stations sur 500 000 que transporte le RER C.
	</doc>
	<doc class="fake" source="wikistrike" title="Qu’on l’aime ou qu’on le haïsse, Trump est en train de nous libérer des mensonges de l’Empire" url="http://www.wikistrike.com/2018/01/qu-on-l-aime-ou-qu-on-le-haisse-trump-est-en-train-de-nous-liberer-des-mensonges-de-l-empire.html">
	Trump et l’art subtil de la dialectique
	Alexandre Blok, un Russe d’une remarquable intelligence et d’une grande noblesse, est l’auteur d’un essai magistral sur Catilina, un rebelle romain dont la conjuration fut déjouée et qui fut violemment calomnié par le plus grand colporteur de foutaises que la Terre ait jamais porté, Cicéron.
	Catilina était un patricien, un fils de pute décadent qui, malmené et contesté par l’Establishment romain, rassembla autour de lui la cohorte des « déplorables » romains et fomenta une rébellion.
	Elle fut évidemment écrasée mais pour Blok, Catilina était un héros. Blok le qualifie de bolchevik romain et insiste pour qu’on l’étudie non du point de vue moralisateur typique des médias mainstream, mais de celui de la Révolution mondiale.
	Pour Blok, le cœur de l’Empire romain cessa de battre à la naissance du Christ. L’Empire survécut pendant quelques centaines d’années, mais à l’état de zombie. Sa nature mesquine, militariste, provinciale et matérialiste fut finalement démasquée et l’Empire, cette imposture de toujours, s’effondra sous le poids de sa propre corruption. Blok nous fait part de sa vision paradoxale : ce n’est qu’en adoptant cette perspective que la rébellion de Catalina prend tout son sens.
	Catilina avait beau être corrompu, décadent, débauché et tout ce que voulez, il dévoila Rome dans toute sa pourriture. Pour cette seule raison, Blok et Ibsen (un autre rebelle qui s’insurge contre l’oppressant ordre bourgeois) voient en Catilina un saint.
	Ce qui m’amène à Trump. Qu’importe ce que racontent ses détracteurs, tout comme Catilina, Trump dévoile l’extrême corruption, la cupidité et la mesquinerie de l’ordre établi.
	Il est trop tard pour faire rentrer le génie dans sa bouteille. Les mass médias – cette machine de propagande au service de l’ordre tyrannique militariste, ces pourvoyeurs de fake news – ont été démasqués. Et ce n’est pas là la simple opinion d’un obscur universitaire comme Chomsky. C’est celle du Président des États-Unis.
	N’est-ce pas libérateur ?! Plus de boucherie, de bombardements, de destruction applaudis par une presse qui assure la claque pour l’Establishment, et qui est toujours prête à partir en campagne pour promouvoir une nouvelle « intervention humanitaire » – en Serbie, en Iraq, en Libye ou ailleurs. Le génie est sorti de la bouteille. Les gens ne croient plus à tous ces bobards.
	Les politiciens sont corrompus ! Trump assène cette vérité. Les mass médias mentent et déforment ! Ça aussi, il le dénonce. C’est la débandade au sein des mass médias. La seule chose que l’Establishment avait appris à faire en cette période de Fin de l’Histoire, c’était promouvoir les politiques gouvernementales à grand renfort de désinformation et de déformation des faits. Aujourd’hui, avec leur haine insensée de Trump, ils ne peuvent plus faire ça. Et ceux qui s’abreuvent aux mamelles de ce même Establishment sont devenus tellement paresseux et corrompus qu’ils ne peuvent pas non plus se résoudre à dévoiler la corruption politico-militaire.
	Tout ce qui leur reste, c’est le Russiagate. Comme c’est pathétique. Alors laissez-les dire que Trump, l’Empereur, est nu. Sa réponse ? Leur rire au nez, et tortiller du croupion devant eux. Trump met tout ce beau monde à nu – leur lâcheté, leur corruption, leur immaturité et leur absence d’honneur. Tout ce qu’ils savaient faire, c’était montrer leur servilité et beugler « Gloire au Chef ». Et maintenant, ils ne peuvent même plus faire ça, parce que… #NotMyPresident ! Quel glorieux scandale !
	Désormais, l’Empire bâti sur des mensonges, sur la corruption, sur le militarisme et le matérialisme mesquin ne peut plus nous faire prendre des vessies pour des lanternes. Et nous devrions remercier Trump pour ça. Trump, et les Américains qui ont voté pour lui.
	Les Français ont eu leur chance, mais ils ont voté pour leur propre version d’Obama, un petit banquier insignifiant en cheville avec leurs médias corrompus. Autrement dit, ils ont choisi de faire l’autruche, de s’enfouir la tête dans le sable, et de penser qu’en signant l’accord de Paris, tout ira bien et que « Rome perdurera, sans rival ».
	Sauf que non. Le cœur de l’Empire romain moderne a cessé de battre, les gémissements et les grincements de dents ont commencé, et les autruches marchent au pas.
	</doc>
	<doc class="trusted" source="20min" title="Angela Merkel dénonce l'inadmissible montée de l'antisémitisme en Allemagne" url="https://www.20minutes.fr/monde/2209979-20180127-angela-merkel-denonce-inadmissible-montee-antisemitisme-allemagne">
	Angela Merkel a dénoncé samedi à l’occasion de la journée de commémoration des victimes de l'Holocauste la résurgence de l’antisémitisme dans son pays, qualifiant de « honte » la nécessité de continuer à faire protéger les bâtiments juifs.
	Il reste plus que jamais nécessaire de se souvenir des millions de victimes de la Shoah car « l’antisémitisme, le racisme et la haine de l’autre en général sont davantage d’actualité que cela n’a été le cas dans le passé », a déclaré la chancelière allemande dans son podcast hebdomadaire. « Il est inconcevable et (cela) constitue une honte de voir qu’aucun établissement juif ne peut exister sans protection policière, qu’il s’agisse d’une école, d’un jardin d’enfants ou d’une synagogue. »
	Extrême-droite et immigrés
	La chancelière a aussi réaffirmé son soutien à la création d’un poste spécifique de commissaire à l’antisémitisme dans le prochain gouvernement allemand, si son parti conservateur et les sociaux-démocrates parviennent à s’entendre sur un accord de coalition définitif.
	Les autorités sont préoccupées par les signes d’une montée de l’antisémitisme en Allemagne, venant d’une part des milieux d’extrême droite, mais aussi - phénomène plus nouveau - de certains immigrés originaires de pays musulmans où la haine des juifs est largement propagée.
	Une récente manifestation en plein centre de Berlin pendant laquelle des drapeaux israéliens ont été brûlés, en signe de protestation contre la volonté des Etats-Unis de transférer leur ambassade à Jérusalem, a suscité un fort émoi en Allemagne.
	</doc>
	<doc class="parodic" source="legorafi" title="Toulouse: il se fait abattre de 46 balles dans le corps pour avoir demandé un « pain au chocolat »" url="http://www.legorafi.fr/2013/03/20/toulouse-il-se-fait-abattre-de-46-balles-dans-le-corps-pour-avoir-demande-un-pain-au-chocolat/">
	C’est une histoire qu’on préférerait être une blague. Mais la tragédie, elle, est bien réelle. Hier aux alentours de 16H15, dans une boulangerie du centre ville de Toulouse, Benjamin Malot, un jeune touriste parisien de 26 ans a été brutalement mis à mort. Son crime ? Avoir demandé à la boulangère un « pain au chocolat » et non une « chocolatine » comme on l’appelle dans le Sud-Ouest. Récit.
	Liliane, 52 ans a été le témoin privilégié de ce terrible fait divers qui s’est déroulé dans cette petite boulangerie située à deux pas de la basilique Saint-Sernin : « Le garçon est entré tout sourire dans la boulangerie. La boulangère était très gentille également. Très polie, comme à son habitude. Puis il a fait sa commande et c’est là que ça a dégénéré. »
	Benjamin Malot demande alors un sandwich nordique, une canette de soda mais surtout un « pain au chocolat ». Ignorant qu’à Toulouse et dans la région, les habitants appellent cela une chocolatine. La boulangère entre alors dans une violente colère, comme le raconte Liliane : « Elle s’est mise à lui crier dessus, en lui disant « C’est à moi que tu parles ?! C’est à moi que tu parles ?! » ».
	La patronne sort ensuite un pistolet semi-automatique 9mm et le décharge intégralement et à bout portant dans la poitrine du touriste parisien. Plusieurs minutes passent, la boulangère semble se calmer. Elle enchaîne même quelques commandes de clients entrés dans sa boulangerie entre temps.
	Patrick fait partie de ces clients arrivés sur place après le début de l’incident : « On la sentait encore sous pression. Je lui ai demandé ce qui se passait. Elle m’a raconté le comportement de cet homme puis elle s’est à nouveau énervée et s’est remise à tirer sur lui alors que de toute évidence il était déjà mort. »
	Sylvie, la boulangère enragée tire donc à nouveau sur le cadavre de Benjamin Malot. Les témoins affirment l’avoir vu recharger trois fois son arme et les policiers chargés de l’affaire ont également confirmé la présence de 46 balles dans le cadavre du jeune homme.
	Une province qui se radicalise ?
	Si cette nouvelle a semble-t-il indigné bon nombre de personnes, à Toulouse et dans le Sud-Ouest, on essaie de relativiser la gravité de ce crime : « On se renseigne un peu sur les traditions et les coutumes de l’endroit où on se rend. C’est comme si je décidais d’aller à la Mecque avec une caricature de Mahomet sur mon T-Shirt. Ce qu’il a fait là le gars, c’est plus de l’inconscience qu’autre chose », commente un autre habitué de la boulangerie toulousaine.
	Ce fait divers, même s’il devrait être classé sans suite par la justice toulousaine, pourrait bien porter à conséquence à l’échelle nationale. En effet, ce genre d’incident semble se multiplier un peu partout sur le territoire et les pouvoirs publics se disent « vraiment très très inquiets ». On se souvient notamment qu’il y a 2 mois, une famille originaire de Lille avait été lynchée à mort sur la place de la Victoire à Bordeaux pour avoir appelé par mégarde une « poche » un « sac ».
	</doc>
	<doc class="parodic" source="bilboquet" title="Jean-François Copé « n’exclut pas » de se faire cryogéniser pour revenir à la tête de l’UMP dans 500 ans" url="http://www.bilboquet-magazine.fr/jean-francois-cope-nexclut-pas-se-faire-cryogeniser-revenir-tete-lump-500-ans/">
	Jean-François Copé, président déchu de l’UMP, a tenu à féliciter son successeur, Nicolas Sarkozy. Le maire de Meaux s’est montré souriant et serein en conférence de presse. « C’est bien pour lui, mais mes objectifs sont beaucoup, beaucoup plus ambitieux que ceux de Nicolas Sarkzoy » a-t-il commenté, en évoquant les avancées de la science moderne. « De nos jours, vous avez des compagnies américaines qui peuvent mettre votre corps dans un liquide très froid et le conserver intact pour l’éternité. On appelle ca la cryogénisation. Nicolas Sarkozy ne connaît sans doute pas ce procédé, mais moi oui ».
	L’UMP pour sauver le monde
	Jean-Francois Copé a ensuite brossé les grands traits d’un plan qui le verrait revenir à la vie en 2514, alors que la planète Terre ne serait plus qu’un gigantesque champ de ruines (« un peu comme dans Interstellar ») dirigé par un gouvernement mondial social-communiste. « C’est à ce moment là que l’UMP aura besoin d’un leader fort. Les enjeux seront intergalactiques », a martelé, le front plissé, le député de Seine-et-Marne. Et de mentionner, en vrac, la guerre Mars-Saturne, l’invasion de requins-criquets mutants et la découverte de la 6ème dimension cachée dans la tombe du Soldat Inconnu. Se servirait-il de l’UMP comme tremplin pour la présidence du Sénat de la Voie Lactée ? « C’est trop tôt pour y penser », a répondu M.Copé à la question qu’il venait de se poser lui-même.
	</doc>
	<doc class="trusted" source="leparisien" title="Un barème de sanctions plus dur pour les chômeurs" url="http://www.leparisien.fr/economie/un-bareme-de-sanctions-plus-dur-pour-les-chomeurs-19-03-2018-7618005.php" split="test">
	Le ministère du Travail a dévoilé ce lundi une nouvelle grille de sanctions plus échelonnées, mais aussi plus dures, envers les demandeurs d’emploi qui ne cherchent pas activement un emploi.
	Nouveau barème de sanctions pouvant aller jusqu’à quatre mois de suppression d’allocations, assouplissement de la définition de l’offre « raisonnable » d’emploi et expérimentation d’un « carnet de bord » numérique et obligatoire. Voici les trois principales nouveautés concernant le contrôle des chômeurs dévoilées hier soir, à l’issue d’une réunion entre Antoine Foucher, le directeur de cabinet de la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, et les partenaires sociaux.
	Aujourd’hui sanctionnée de deux mois de radiation, c’est-à-dire de suspension des allocations, l’absence à un entretien avec son conseiller Pôle emploi ne sera sanctionnée que de deux semaines, ont indiqué les représentants des syndicats. Les refus de suivre une formation ou de se soumettre à une visite médicale d’aptitude ne seront plus sanctionnés, alors qu’ils sont aujourd’hui passibles respectivement de 15 jours et de deux mois de radiation.
	« C’est la double peine ! »
	En revanche, pour les autres manquements, comme le fait de ne pas chercher activement un emploi ou de refuser une « offre raisonnable d’emploi », les sanctions seront plus échelonnées… et globalement durcies, comme nous le révélions avant-hier. Les allocations seront suspendues pendant un mois au premier manquement, pendant deux mois au deuxième manquement et pendant quatre mois en cas de troisième récidive. A cela s’ajoute, en cas de deuxième et de troisième manquement, le fait que l’allocataire se verra aussi définitivement amputé d’une partie de ses droits. « C’est la double peine ! », réagissait hier soir Jean-François Foucard, représentant de la CFE-CGC, qui pointe « la dureté de ce deuxième volet de sanctions ». Le projet de création d’un « carnet de bord » numérique serait également, selon lui, « la porte ouverte à des radiations plus nombreuses ».
	Flou autour de l’« offre raisonnable d’emploi »
	D’ailleurs, Pôle emploi pourrait à l’avenir décider lui-même une suppression définitive de droits envers un allocataire, alors que c’est aujourd’hui de la compétence du préfet.
	Concernant l' « offre raisonnable d’emploi », qui est actuellement très précisément définie dans le Code du travail, elle sera plus souple à l’avenir. Plus aucune règle ne serait définie dans le Code du travail et l’offre « raisonnable » serait déterminée en concertation entre le demandeur d’emploi et son conseiller. L’idée est qu’elle soit établie « au cas par cas » et soit mieux adaptée au profil de chaque demandeur d’emploi.
	Le ministère du Travail prévoit également qu’à partir de mi-2019, Pôle emploi expérimentera pendant un an, dans deux régions déterminées dans un deuxième temps, un « carnet de bord » numérique, dans lequel les demandeurs d’emploi devront renseigner tous les mois leurs actes de recherche d’emploi. Aujourd’hui, les inscrits à Pôle emploi doivent actualiser leur situation chaque mois, en déclarant qu’ils cherchent toujours un travail mais n’ont pas d’obligation de détailler leur rechercher d’emploi.
	</doc>
	<doc class="parodic" source="legorafi" title="
Apple va attaquer en justice ses utilisateurs qui n’ont pas changé leur iPhone ces deux dernières années" url="http://www.legorafi.fr/2016/09/08/apple-va-attaquer-en-justice-ses-utilisateurs-qui-nont-pas-change-leur-iphone-ces-deux-dernieres-annees/" split="test">
	Conserver le même smartphone de la marque Apple plus de deux ans sera désormais interdit. Une initiative confirmée par le PDG de la marque à la pomme dans une keynote du 7 septembre.
	Le patron d’Apple justifie sa nouvelle politique en avançant l’argument de la sécurité. Selon lui, l’iPhone étant prévu pour tomber en panne au bout de deux années, un appareil toujours en état de marche après plus de 24 mois de fonctionnement présenterait donc un défaut de fabrication, voire même un danger potentiel. “Personne ne sait les résultats d’une utilisation prolongée au-delà de deux ans, il pourrait y avoir de multiples dangers comme des combustions spontanées ou des explosions”. Sans parler du manque à gagner pour la firme pour le non renouvellement des téléphones. « Tout cet argent que nous pourrions toucher, je pleure parfois quand j’y pense » explique Tim Cook.
	Ainsi il y a trois mois, un Australien qui utilisait par “nostalgie” un iPhone 2 a été gravement brûlé après l’explosion de celui-ci causée par la simple réception d’un SMS. En attendant d’éventuelles poursuites judiciaires contre les contrevenants, Apple pourrait d’abord lancer une opération de recyclage de ses anciens iPhone mais dont le prix serait entièrement à la charge du consommateur. Il faudra ainsi débourser  950 euros pour une petite poubelle spéciale obligatoire dans lequel vous placerez votre téléphone.
	Ceux qui veulent conserver leur téléphone pourraient alors être visés par des contraventions très lourdes voire du sursis en cas de récidive. La police pourra de manière aléatoire contrôler quel type d’iPhone vous possédez et traquer les individus radicalisés utilisant encore des modèle “S” d’iPhone anciens.
	</doc>
	<doc class="fake" source="wikistrike" title="Plusieurs chefs de Daesh évacués en hélicoptère par les USA et la coaltion" url="http://www.wikistrike.com/2018/03/plusieurs-chefs-de-daesh-evacues-en-helicopere-par-les-usa-et-la-coaltion.html" split="test">
	Des hélicoptères de la coalition dirigée par les États-Unis auraient évacué des chefs de Daech du nord-est de Syrie.
	Des hélicoptères de la coalition dirigée par les États-Unis ont évacué des chefs de Daech du nord-est de Syrie, selon l'agence d'information syrienne SANA se référant à l'une de ses sources.
	Et de poursuivre que trois hélicoptères ont atterri près de la frontière syro-turque, dans les environs de la ville de Qamichli, ont embarqué quatre terroristes d'origine irakienne et sont repartis dans une direction inconnue.
	Selon des sources civiles de l'agence SANA, les hélicoptères appartenant à la coalition dirigée par les États-Unis ont atterri, lundi matin, dans une localité située entre les villages de Jissi et Calo, dans la banlieue sud-est de la ville de Qamichli.
	Le 26 février, deux hélicoptères avaient déjà transporté plusieurs terroristes de Daech vers une localité située à une vingtaine de kilomètres au sud de Hassaké que les forces américaines utilisent comme centre d'entraînement de groupes terroristes, toujours selon la même source.
	</doc>
</corpus>