<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<corpus>
	<doc class="fake" source="RI">
	« EXPLOSIF ! Les Pays-Bas enquêtent sur la possibilité d'abandonner l'euro »
	Dans les médias français ?
	Silence radio.
	Tout va bien.
	Le nuage radioactif s'est arrêté à la frontière.
	Vous avez, comme à chaque fois, les sources tout en bas de cet article, tout à la fin, pour les incrédules qui pensent encore que la presse et les médias les « informent » pour leur « plus grand bien ».
	Vous avez même trois sources étrangères différentes.
	C'est un véritable coup de tonnerre symbolique parce qu'à ce stade, évidemment, rien n'est fait, mais c'est tout de même explosif.
	Pour la première fois de l'histoire qui sera vraisemblablement assez courte de l'euro, un pays du tout premier cercle et à la rigueur relativement exemplaire et ayant toujours eu une « monnaie forte », les Pays-Bas, se pose le plus sérieusement du monde la question de savoir s'ils vont ou pas rester dans l'euro.
	Officiellement donc, ils enquêtent désormais sur la possibilité d'abandonner l'euro !!
	Rien que cela mes amis.
	Les autorités néerlandaises ont approuvé le lancement d'une étude sur s'il était possible et raisonnable pour les Pays-Bas, l'un des pays phares de l'UE, de quitter la zone euro.
	La crise de la Deutsche Bank révèle les dysfonctionnements de la zone euro
	Les milieux politiques des Pays-Bas ont demandé une étude sur la question de savoir si le pays devait rester membre de la zone euro ou non.
	Ils ont également l'intention de lancer un « débat approfondi » à ce sujet juste après les élections législatives qui auront lieu le mois prochain.
	Une motion présentée par le principal parti d'opposition, les démocrates-chrétiens, a été adoptée à l'unanimité jeudi, autorisant le lancement de l'enquête, qui sera supervisée par le conseiller juridique du gouvernement, le Conseil d'État.
	L'enquête examinera s'il est possible pour les Néerlandais de quitter la zone euro, et si cela est possible comment, a déclaré le député Pieter Omtzigt membre de l'Appel chrétien-démocrate (CDA).
	Il a également indiqué que l'initiative avait été motivée par des inquiétudes sur les taux d'intérêt ultra-bas de la Banque centrale européenne (BCE) défavorables aux épargnants néerlandais, en particulier aux retraités, ainsi que par des doutes concernant la légalité de ses programmes d'achat d'obligations.
	L'idée de quitter la zone euro a été soulevée dans le contexte de la vague montante d'euroscepticisme en Europe, y compris aux Pays-Bas, où les partis politiques ne ratent pas une occasion de jouer cette carte en leur faveur avant les élections législatives qui auront lieu le 15 mars.
	En France, aucun débat possible : si vous êtes contre l'euro, vous êtes un fasciste, un raciste, un xénophobe...
	Je vous invite à remarquer ici le pragmatisme de nos amis Néerlandais.
	Comme je le dis et le répète en citant Churchill régulièrement, l'euro c'est comme le changement et Churchill disait qu'il « valait mieux prendre le changement par la main avant qu'il ne vous prenne par le cou ».
	Que se passe-t-il du côté des Pays-Bas ?
	Rien d'autre que du bon vieux gros bon sens, le BVGBS quoi !
	À savoir, encore une fois, que comme me le disait mon pépé, « un homme averti en vaut deux et mais un gars préparé en vaut 4 » !
	Bon, je précise que le grand-père a repoussé les Allemands à lui tout seul (plus quelques gars de son 57e régiment) pendant plusieurs jours à seulement 25 ans alors que tous les officiers étaient soit morts, soit déserteurs.
	D'accord, il n'y a pas de rapport direct, mais c'est juste pour insister sur le fait que dans la vie, on se prépare au pire même si l'on peut espérer le meilleur.
	Ce qui est valable au niveau individuel l'est tout autant au niveau collectif, et gouverner c'est prévoir.
	Le problème qui saute aux yeux de tout observateur objectif et lucide est que notre pays est toujours, toujours dans le déni de toutes les réalités dérangeantes et que nos élites fantasment une réalité qui n'existe juste pas.
	Ils se battent pour devenir le président qui devra vraisemblablement affronter la fin de l'euro, une catastrophe financière et la faillite du pays.
	Franchement, de vous à moi, il faut être totalement inconscient et inconsistant pour vouloir de ce poste-là à ce moment-là.
	C'est un sacerdoce et, pour poursuivre dans la métaphore chrétienne, ils boiront le calice jusqu'à la lie.
	Oui l'euro va exploser et votre épargne avec !
	Ce que cette information vous apprend, alors qu'évidemment sous nos latitudes aucun média dit « sérieux » ne vous en parle, c'est que oui, l'euro va sauter et exploser.
	Votre épargne sera prise dans la tourmente.
	Alors ceux qui n'ont rien pensent naïvement, et j'ai toujours des commentaires de ce type, qu'ils ne risquent rien.
	« Je m'inquiéterai quand je ne serai plus à découvert.
	» Ils se pensent en plus très intelligents en sortant ce genre de sornettes !
	Le problème, voyez-vous, c'est que moins vous avez d'argent, plus vous êtes fragile.
	Moins vous êtes préparé, plus vous êtes fragile.
	Avez-vous la moindre idée de ce que peut vouloir signifier une explosion de l'euro ?
	Avez-vous la moindre idée des conséquences concrètes d'une sortie non préparée de l'euro et dans la panique ?
	Que les « pauvres » se rassurent en se disant qu'ils n'ont pas d'épargne à perdre, car ce n'est évidemment qu'une partie des problèmes incommensurables que nous devrons affronter en cas de sortie de l'euro non contrôlée.
	L'État français serait bien inspiré de se préparer lui aussi à une telle éventualité.
	Pourtant, il n'en fera rien.
	Il n'en fera rien comme pour le sang contaminé.
	Il n'en fera rien comme pour le nuage de Tchernobyl.
	La seule chose que sache faire notre État, et ce qu'il a démontré à travers les décennies, c'est organiser la protection de sa petite caste de mamamouchis pour qu'ils ne risquent rien.
	Ils se protègent et, pour le reste, mentent effrontément à la population.
	Ne soyez donc pas dupes.
	N'attendez rien de l'État.
	Il ne vous sauvera pas quand tout ira mal.
	Prenez vos propres responsabilités et vos propres précautions.
	C'est justement pour vous aider à y voir clair que j'ai écrit, le mois dernier, mon dossier spécial « Comment survivre à l'Eurocalypse », pour vous donner les clefs pour être non pas un homme averti uniquement, mais un homme préparé !
	Cela s'adresse aussi bien aux « pauvres » qu'aux « riches », car figurez-vous que lorsque les rayons des supermarchés seront vides... votre problème immédiat ne sera pas celui de la valeur de votre livret A !
	Vous pouvez vous procurer soit le rapport seul « Comment survivre à l'Eurocalypse » ici, soit vous abonner directement à la lettre STRATÉGIES ici et vous aurez accès, en plus des 12 prochains mois, à tous les dossiers et lettres déjà édités, dont le rapport « Comment survivre à l'Eurocalypse ».
	Il est déjà trop tard.
	Préparez-vous !
	</doc>
	<doc class="trusted" source="20min">
	Concert annulé aux Pays-Bas: Le conducteur de la camionnette suspecte relâché
	Le conducteur, un ressortissant espagnol, « a été relâché en début de soirée et n'est plus suspect dans l'enquête », a indiqué jeudi la police de Rotterdam dans un communiqué...
	La police néerlandaise a annoncé avoir relâché ce jeudi le conducteur de la camionnette immatriculée en Espagne et contenant des bonbonnes de gaz, interpellé la veille après l'annulation d'un concert de rock dans la ville portuaire de Rotterdam en raison d'une « menace terroriste ».
	Le conducteur « n'est plus suspect dans l'enquête »
	Le conducteur, un ressortissant espagnol, « a été relâché en début de soirée et n'est plus suspect dans l'enquête », a indiqué jeudi la police de Rotterdam dans un communiqué.
	Toutefois, un autre individu, interpellé jeudi vers 2 heures dans le Brabant, au sud du Pays, reste en détention.
	Il « est suspecté d'être impliqué dans la préparation d'un attentat terroriste », a souligné Frank Paauw.
	Le conducteur a été entendu quant à lui « à plusieurs reprises » mercredi et jeudi.
	Il avait été interpellé mercredi vers 21h30 à 100 mètres de la salle de concert Maassilo, située dans une zone portuaire du sud de la ville, où était prévu le concert du groupe rock californien Allah-Las.
	Pas de lien entre le conducteur et la menace de la soirée
	« Durant ces interrogatoires, il a été confirmé qu'il n'y avait pas de lien entre le conducteur et la menace de la soirée », a précisé la police.
	Ce technicien, qui possédait une attestation pour le transport de bonbonnes de gaz, « semblait sous l'influence de l'alcool ».
	Il « s'est trompé plus de deux fois de route », avait indiqué auparavant le chef de la police de Rotterdam Frank Paauw.
	Les services de déminage ont fouillé la camionnette et « n'ont rien découvert à côté des bonbonnes », tandis qu'une perquisition de son domicile « n'a livré aucun lien pour le moment avec la menace terroriste au Maassilo », avait expliqué la police.
	« Nous avons plutôt affaire au mauvais homme au mauvais endroit au mauvais moment et avec le mauvais contenu dans son véhicule, qu'à du terrorisme », avait estimé Frank Paauw.
	</doc>
</corpus>