<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<corpus>
	<doc class="fake" source="RI">
	« EXPLOSIF ! Les Pays-Bas enquêtent sur la possibilité d'abandonner l'euro »
	Dans les médias français ?
	Silence radio.
	Tout va bien.
	Le nuage radioactif s'est arrêté à la frontière.
	Vous avez, comme à chaque fois, les sources tout en bas de cet article, tout à la fin, pour les incrédules qui pensent encore que la presse et les médias les « informent » pour leur « plus grand bien ».
	Vous avez même trois sources étrangères différentes.
	C'est un véritable coup de tonnerre symbolique parce qu'à ce stade, évidemment, rien n'est fait, mais c'est tout de même explosif.
	Pour la première fois de l'histoire qui sera vraisemblablement assez courte de l'euro, un pays du tout premier cercle et à la rigueur relativement exemplaire et ayant toujours eu une « monnaie forte », les Pays-Bas, se pose le plus sérieusement du monde la question de savoir s'ils vont ou pas rester dans l'euro.
	Officiellement donc, ils enquêtent désormais sur la possibilité d'abandonner l'euro !!
	Rien que cela mes amis.
	Les autorités néerlandaises ont approuvé le lancement d'une étude sur s'il était possible et raisonnable pour les Pays-Bas, l'un des pays phares de l'UE, de quitter la zone euro.
	La crise de la Deutsche Bank révèle les dysfonctionnements de la zone euro
	Les milieux politiques des Pays-Bas ont demandé une étude sur la question de savoir si le pays devait rester membre de la zone euro ou non.
	Ils ont également l'intention de lancer un « débat approfondi » à ce sujet juste après les élections législatives qui auront lieu le mois prochain.
	Une motion présentée par le principal parti d'opposition, les démocrates-chrétiens, a été adoptée à l'unanimité jeudi, autorisant le lancement de l'enquête, qui sera supervisée par le conseiller juridique du gouvernement, le Conseil d'État.
	L'enquête examinera s'il est possible pour les Néerlandais de quitter la zone euro, et si cela est possible comment, a déclaré le député Pieter Omtzigt membre de l'Appel chrétien-démocrate (CDA).
	Il a également indiqué que l'initiative avait été motivée par des inquiétudes sur les taux d'intérêt ultra-bas de la Banque centrale européenne (BCE) défavorables aux épargnants néerlandais, en particulier aux retraités, ainsi que par des doutes concernant la légalité de ses programmes d'achat d'obligations.
	L'idée de quitter la zone euro a été soulevée dans le contexte de la vague montante d'euroscepticisme en Europe, y compris aux Pays-Bas, où les partis politiques ne ratent pas une occasion de jouer cette carte en leur faveur avant les élections législatives qui auront lieu le 15 mars.
	En France, aucun débat possible : si vous êtes contre l'euro, vous êtes un fasciste, un raciste, un xénophobe...
	Je vous invite à remarquer ici le pragmatisme de nos amis Néerlandais.
	Comme je le dis et le répète en citant Churchill régulièrement, l'euro c'est comme le changement et Churchill disait qu'il « valait mieux prendre le changement par la main avant qu'il ne vous prenne par le cou ».
	Que se passe-t-il du côté des Pays-Bas ?
	Rien d'autre que du bon vieux gros bon sens, le BVGBS quoi !
	À savoir, encore une fois, que comme me le disait mon pépé, « un homme averti en vaut deux et mais un gars préparé en vaut 4 » !
	Bon, je précise que le grand-père a repoussé les Allemands à lui tout seul (plus quelques gars de son 57e régiment) pendant plusieurs jours à seulement 25 ans alors que tous les officiers étaient soit morts, soit déserteurs.
	D'accord, il n'y a pas de rapport direct, mais c'est juste pour insister sur le fait que dans la vie, on se prépare au pire même si l'on peut espérer le meilleur.
	Ce qui est valable au niveau individuel l'est tout autant au niveau collectif, et gouverner c'est prévoir.
	Le problème qui saute aux yeux de tout observateur objectif et lucide est que notre pays est toujours, toujours dans le déni de toutes les réalités dérangeantes et que nos élites fantasment une réalité qui n'existe juste pas.
	Ils se battent pour devenir le président qui devra vraisemblablement affronter la fin de l'euro, une catastrophe financière et la faillite du pays.
	Franchement, de vous à moi, il faut être totalement inconscient et inconsistant pour vouloir de ce poste-là à ce moment-là.
	C'est un sacerdoce et, pour poursuivre dans la métaphore chrétienne, ils boiront le calice jusqu'à la lie.
	Oui l'euro va exploser et votre épargne avec !
	Ce que cette information vous apprend, alors qu'évidemment sous nos latitudes aucun média dit « sérieux » ne vous en parle, c'est que oui, l'euro va sauter et exploser.
	Votre épargne sera prise dans la tourmente.
	Alors ceux qui n'ont rien pensent naïvement, et j'ai toujours des commentaires de ce type, qu'ils ne risquent rien.
	« Je m'inquiéterai quand je ne serai plus à découvert.
	» Ils se pensent en plus très intelligents en sortant ce genre de sornettes !
	Le problème, voyez-vous, c'est que moins vous avez d'argent, plus vous êtes fragile.
	Moins vous êtes préparé, plus vous êtes fragile.
	Avez-vous la moindre idée de ce que peut vouloir signifier une explosion de l'euro ?
	Avez-vous la moindre idée des conséquences concrètes d'une sortie non préparée de l'euro et dans la panique ?
	Que les « pauvres » se rassurent en se disant qu'ils n'ont pas d'épargne à perdre, car ce n'est évidemment qu'une partie des problèmes incommensurables que nous devrons affronter en cas de sortie de l'euro non contrôlée.
	L'État français serait bien inspiré de se préparer lui aussi à une telle éventualité.
	Pourtant, il n'en fera rien.
	Il n'en fera rien comme pour le sang contaminé.
	Il n'en fera rien comme pour le nuage de Tchernobyl.
	La seule chose que sache faire notre État, et ce qu'il a démontré à travers les décennies, c'est organiser la protection de sa petite caste de mamamouchis pour qu'ils ne risquent rien.
	Ils se protègent et, pour le reste, mentent effrontément à la population.
	Ne soyez donc pas dupes.
	N'attendez rien de l'État.
	Il ne vous sauvera pas quand tout ira mal.
	Prenez vos propres responsabilités et vos propres précautions.
	C'est justement pour vous aider à y voir clair que j'ai écrit, le mois dernier, mon dossier spécial « Comment survivre à l'Eurocalypse », pour vous donner les clefs pour être non pas un homme averti uniquement, mais un homme préparé !
	Cela s'adresse aussi bien aux « pauvres » qu'aux « riches », car figurez-vous que lorsque les rayons des supermarchés seront vides... votre problème immédiat ne sera pas celui de la valeur de votre livret A !
	Vous pouvez vous procurer soit le rapport seul « Comment survivre à l'Eurocalypse » ici, soit vous abonner directement à la lettre STRATÉGIES ici et vous aurez accès, en plus des 12 prochains mois, à tous les dossiers et lettres déjà édités, dont le rapport « Comment survivre à l'Eurocalypse ».
	Il est déjà trop tard.
	Préparez-vous !
	</doc>
	<doc class="trusted" source="20min">
	Concert annulé aux Pays-Bas: Le conducteur de la camionnette suspecte relâché
	Le conducteur, un ressortissant espagnol, « a été relâché en début de soirée et n'est plus suspect dans l'enquête », a indiqué jeudi la police de Rotterdam dans un communiqué...
	La police néerlandaise a annoncé avoir relâché ce jeudi le conducteur de la camionnette immatriculée en Espagne et contenant des bonbonnes de gaz, interpellé la veille après l'annulation d'un concert de rock dans la ville portuaire de Rotterdam en raison d'une « menace terroriste ».
	Le conducteur « n'est plus suspect dans l'enquête »
	Le conducteur, un ressortissant espagnol, « a été relâché en début de soirée et n'est plus suspect dans l'enquête », a indiqué jeudi la police de Rotterdam dans un communiqué.
	Toutefois, un autre individu, interpellé jeudi vers 2 heures dans le Brabant, au sud du Pays, reste en détention.
	Il « est suspecté d'être impliqué dans la préparation d'un attentat terroriste », a souligné Frank Paauw.
	Le conducteur a été entendu quant à lui « à plusieurs reprises » mercredi et jeudi.
	Il avait été interpellé mercredi vers 21h30 à 100 mètres de la salle de concert Maassilo, située dans une zone portuaire du sud de la ville, où était prévu le concert du groupe rock californien Allah-Las.
	Pas de lien entre le conducteur et la menace de la soirée
	« Durant ces interrogatoires, il a été confirmé qu'il n'y avait pas de lien entre le conducteur et la menace de la soirée », a précisé la police.
	Ce technicien, qui possédait une attestation pour le transport de bonbonnes de gaz, « semblait sous l'influence de l'alcool ».
	Il « s'est trompé plus de deux fois de route », avait indiqué auparavant le chef de la police de Rotterdam Frank Paauw.
	Les services de déminage ont fouillé la camionnette et « n'ont rien découvert à côté des bonbonnes », tandis qu'une perquisition de son domicile « n'a livré aucun lien pour le moment avec la menace terroriste au Maassilo », avait expliqué la police.
	« Nous avons plutôt affaire au mauvais homme au mauvais endroit au mauvais moment et avec le mauvais contenu dans son véhicule, qu'à du terrorisme », avait estimé Frank Paauw.
	</doc>
    <doc class="fake" source="lagauchematuer">
    Perpignan : des gitans déclaraient de fausses naissances et ont touché 28000€ d’allocations
    Mesdames, permettez que je vous donne un conseil qui peut vous rapporter un peu d’argent. La prochaine fois que vous accoucherez, demandez que votre chambre d’hôpital soit au rez-de-chaussée. Sans doute vous allez me demander pourquoi cela est important. Et bien, cela fait moins haut vous un transfert de nourrisson.
    Vous pensez que je suis fou ? Laissez moi vous expliquer…
    Vous accouchez. Vous demandez votre chambre au rez-de-chaussée. Le soir venu (essayez d’accoucher dans la journée…) vous remettez votre nourrisson à votre sœur, à votre cousine, à une amie…Qu’importe ! Elle appelle une médecin et déclare avoir accouchée chez-elle. Et pour peu que le médecin ne fasse pas tous les examens, il ne vous reste plus qu’à réceptionner votre nourrisson dans votre chambre d’hôpital, dans laquelle vous êtes resté sagement à regarder n’importe quelle stupide émission à la télévision. Et le tour est joué !
    Quel tour ? Non, mais M. Borowski, vos auteurs deviennent fou là ! Il faut les changer si vous souhaitez rester crédible. Regardez Paul Le Reac, il écrit n’importe quoi. Il parle d’échange de nourrisson puis de réception. Il est saoul ou quoi ?
    Allons mesdames. N’avez-vous donc pas compris ? Un seul nourrisson, deux certificat de naissance. Non, toujours pas ? Un nourrisson, deux fois des allocations. Ah ! C’est une arnaque à la CAF… Oui. Vous êtes aussi longues que les contrôleurs de la CAF pour comprendre le stratagème.
    Et maintenant imaginez que vous répétiez ce stratagème un nombre X de fois. Et ajoutez que vous apparteniez à une communauté un peu fermée style… Style n’importe quelle communauté suffisamment fermée pour faire peur à un contrôleur de style autochtone pâle.
    Voilà le stratagème- assez malin avouons-le- mis en place par deux femmes appartenant à la communauté gitane perpignanaise. Ces faux bébés, nés et non-nés en 2000 et 2005, leur ont permis de recevoir 28 000 € de prestations sociales. Rappelons-le 28 000 € pour deux bébés…jamais nés.
    Lundi, ces deux femmes furent condamnés à 18 mois de prison avec sursis et 3000 € d’amande pour l’une et 1500 € pour l’autre. De plus, les allocations familiales que touchaient la « vraie-mère » lui ont été supprimées.
    La question qui demeures est : comment la CAF a-t-elle compris le stratagème ? Tout simplement, parce que les deux enfants faussement déclarés n’étaient pas scolarisés. Et pour cause…
    Vous aimez l’histoire de France ?
    </doc>
    <doc class="trusted" source="leparisien">
    Nestlé France va supprimer 400 postes dans les trois ans à venir
    Le plan présenté jeudi aux représentants syndicaux s’inscrit dans le cadre de la réorganisation des métiers du groupe
    Nestlé France va supprimer environ 400 postes dans ses services administratifs dans les trois prochaines années, a indiqué vendredi le groupe, en s’engageant à proposer un reclassement à tous les salariés concernés.
    « Chacun se verra proposer un poste » dans l’entreprise, a déclaré Pierre-Alexandre Teulié, l’un des directeurs généraux de Nestlé France, qui emploie au total environ 13 000 personnes.
    « Gérer cette transformation sans licenciements »
    La filiale française du géant agro-alimentaire suisse va notamment « lever le pied sur les embauches », pour parvenir à proposer un reclassement aux personnes concernées, a-t-il indiqué. « Nous voulons gérer cette transformation sans licenciements », a insisté le responsable de Nestlé.
    Le plan présenté jeudi aux représentants syndicaux s’inscrit dans le cadre de la réorganisation des métiers du groupe en France, annoncée en janvier 2017.
    Nestlé France souhaîte regrouper ses sept sièges sociaux (dont le site historique de Noisiel (77)) dispersés en région parisienne sur un site unique situé à Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) dans le sud de Paris.
    « Beaucoup de tâches administratives et support sont touchés par l’informatisation, la numérisation, la simplification », a indiqué Pierre-Alexandre Teulié.
    « C’est notre devoir de nous adapter à cela et de faire évoluer la façon dont on travaille », a-t-il affirmé.
    Selon les syndicats, ce sont les services des ressources humaines (RH) de l'entreprise qui seront le plus touchés. Ils devraient perdre plus d'un tiers de leurs effectifs en passant de 330 à 200 salariés à l'horizon 2020.
    Le plan annoncé est distinct du plan de départs volontaires que Nestlé négocie actuellement dans le cadre du projet de fermeture du centre de recherches de sa filiale Galderma à Sophia-Antipolis pour un rapatriement en Suisse. Ce projet annoncé en octobre devrait voir les effectifs de ce laboratoire dermatologique passer de 550 à 150 personnes.
    </doc>
    <doc class="fake" source="RI">
    Un document du Pentagone confirme l’existence d’une torpille apocalyptique russe
    Kanyon est conçu pour ravager les régions littorales de l’ennemi et les rendre invivables pour des générations.
    Un document clé des États-Unis sur les armes nucléaires, confirme que le gouvernement russe met au point la plus puissante arme nucléaire depuis plus d’un demi-siècle. La copie divulguée du rapport Nuclear Posture Review du Pentagone, révèle que la Russie est en train de peaufiner une « nouvelle torpille sous-marine nucléaire, intercontinentale et autonome. »
    L’existence de cette arme, connue sous le nom de Kanyon au Pentagone et « Système océanique polyvalent Status-6 » en Russie, a d’abord été divulguée en novembre 2015 par la télévision russe. Le test impliquant un sous-marin de classe Sarov servant de vaisseau-mère, a été divulgué en décembre 2016. Daté de janvier 2018, le rapport Nuclear Posture Review énumère cette arme parmi celles faisant partie de l’arsenal nucléaire sous-marin russe. Voici une capture d’écran montrant Kanyon encerclé de rouge :
    Kanyon serait une torpille sous-marine autonome à très grand rayon d’action. D’après les spécifications indiquées par les documents russes ébruités, l’engin aurait une portée de 9980 kilomètres, voyagerait à la profondeur maximale d’un kilomètre, à la vitesse de 185 kilomètres/heure.
    Mais ce qui fait vraiment de Kanyon une source de cauchemar, c’est la charge explosive du drone-torpille, un engin thermonucléaire de 100 mégatonnes. À titre de comparaison, la bombe atomique larguée sur Hiroshima avait un rendement de 16 kilotonnes, soit l’équivalent de 16 mille tonnes de TNT. L’arme nucléaire de Kanyon serait équivalente à 100 millions de tonnes de TNT. Elle serait ainsi deux fois plus puissante que la Bombe Tsar, l’arme thermonucléaire la plus puissante jamais testée. Lâchée sur New York, cette bombe tuerait sur le coup 8 millions de gens et en blesserait encore 6 millions.
    Kanyon est conçu pour attaquer les régions côtières, ravager les villes, les bases navales et les ports. La mégabombe produirait également un tsunami artificiel qui, en submergeant l’intérieur des terres, propagerait la contamination radioactive avec l’inondation. Pour aggraver les choses, l’ogive serait « corsée » à l’isotope radioactif cobalt-60. Les régions contaminées seraient interdites à l’humanité pendant un siècle.
    Kanyon est conçu pour contourner les systèmes antimissiles balistiques des États-Unis, en particulier les missiles intercepteurs basés au sol (GBI) en Alaska et en Californie. Bien que la défense GBI vise à contrer un petit nombre de missiles balistiques intercontinentaux de pays voyous, comme l’Iran et la Corée du Nord, la Russie veut clairement faire savoir qu’elle pourra toujours percer les défenses étasuniennes, même au cas où elles seraient élargies de façon à parer les arsenaux nucléaires plus performants.
    Du fait de sa portée et de sa charge explosive, Kanyon est bien plus imposant que les torpilles existantes. Selon l’expert en sous-marins HI Sutton, Kanyon mesure 1,68 mètre de diamètre sur 24 mètres de long, soit deux fois la taille d’un missile balistique Bulava tiré par un sous-marin. Sutton pense aussi que la torpille est à propulsion nucléaire.
    La marine de guerre russe teste Kanyon à partir de l’un de ses sous-marin de classe Sarov. Unique en son genre, ce sous-marin n’a pas de tube lance-torpilles, mais amène à la place le drone sous-marin nucléaire fixé par la pression à la coque.
    </doc>
    <doc class="trusted" source="leparisien">
    Crue de la Seine : le RER C fermé à Paris au moins jusqu’au 5 février
    A cause de la montée des eaux, six gares sont fermées depuis mercredi dans la capitale.
    Le tronçon central de la ligne C du RER à Paris restera fermé jusqu'au 5 février minimum, en raison de la crue de la Seine. Une annonce faite par la SNCF ce dimanche après-midi.
    « La crue va rester au même niveau probablement toute la semaine et donc, à ce stade, je ne peux pas garantir une réouverture des sept gares intramuros de la ligne C avant lundi 5 février au plus tôt», explique Alain Krakovitch, directeur général de SNCF Transilien.
    Des répercussions aussi dans les Yvelines
    Saint-Michel-Notre-Dame, Musée d’Orsay, Invalides, Champ-de-Mars, Avenue-du-Président-Kennedy et Boulainvilliers ont été fermées mercredi en raison de la montée des eaux. La station Pont-de-l’Alma était déjà fermée pour travaux.
    La SNCF a aussi interrompu le trafic du RER C dans trois gares des Yvelines : Versailles Chantiers, Saint-Cyr et Saint-Quentin-en-Yvelines. Si aucun cours d’eau n’y passe, une voie a été inondée à la station Javel. La SNCF a décidé de ne maintenir que les trains vers Versailles-Château-Rive-Gauche, à raison de trois par heure.
    Selon la SNCF quelque 100 000 utilisateurs sont concernés par les fermetures de stations sur 500 000 que transporte le RER C.
    </doc>
    <doc class="fake" source="wikistrike">
    Qu’on l’aime ou qu’on le haïsse, Trump est en train de nous libérer des mensonges de l’Empire
    Trump et l’art subtil de la dialectique
    Alexandre Blok, un Russe d’une remarquable intelligence et d’une grande noblesse, est l’auteur d’un essai magistral sur Catilina, un rebelle romain dont la conjuration fut déjouée et qui fut violemment calomnié par le plus grand colporteur de foutaises que la Terre ait jamais porté, Cicéron.
    Catilina était un patricien, un fils de pute décadent qui, malmené et contesté par l’Establishment romain, rassembla autour de lui la cohorte des « déplorables » romains et fomenta une rébellion.
    Elle fut évidemment écrasée mais pour Blok, Catilina était un héros. Blok le qualifie de bolchevik romain et insiste pour qu’on l’étudie non du point de vue moralisateur typique des médias mainstream, mais de celui de la Révolution mondiale.
    Pour Blok, le cœur de l’Empire romain cessa de battre à la naissance du Christ. L’Empire survécut pendant quelques centaines d’années, mais à l’état de zombie. Sa nature mesquine, militariste, provinciale et matérialiste fut finalement démasquée et l’Empire, cette imposture de toujours, s’effondra sous le poids de sa propre corruption. Blok nous fait part de sa vision paradoxale : ce n’est qu’en adoptant cette perspective que la rébellion de Catalina prend tout son sens.
    Catilina avait beau être corrompu, décadent, débauché et tout ce que voulez, il dévoila Rome dans toute sa pourriture. Pour cette seule raison, Blok et Ibsen (un autre rebelle qui s’insurge contre l’oppressant ordre bourgeois) voient en Catilina un saint.
    Ce qui m’amène à Trump. Qu’importe ce que racontent ses détracteurs, tout comme Catilina, Trump dévoile l’extrême corruption, la cupidité et la mesquinerie de l’ordre établi.
    Il est trop tard pour faire rentrer le génie dans sa bouteille. Les mass médias – cette machine de propagande au service de l’ordre tyrannique militariste, ces pourvoyeurs de fake news – ont été démasqués. Et ce n’est pas là la simple opinion d’un obscur universitaire comme Chomsky. C’est celle du Président des États-Unis.
    N’est-ce pas libérateur ?! Plus de boucherie, de bombardements, de destruction applaudis par une presse qui assure la claque pour l’Establishment, et qui est toujours prête à partir en campagne pour promouvoir une nouvelle « intervention humanitaire » – en Serbie, en Iraq, en Libye ou ailleurs. Le génie est sorti de la bouteille. Les gens ne croient plus à tous ces bobards.
    Les politiciens sont corrompus ! Trump assène cette vérité. Les mass médias mentent et déforment ! Ça aussi, il le dénonce. C’est la débandade au sein des mass médias. La seule chose que l’Establishment avait appris à faire en cette période de Fin de l’Histoire, c’était promouvoir les politiques gouvernementales à grand renfort de désinformation et de déformation des faits. Aujourd’hui, avec leur haine insensée de Trump, ils ne peuvent plus faire ça. Et ceux qui s’abreuvent aux mamelles de ce même Establishment sont devenus tellement paresseux et corrompus qu’ils ne peuvent pas non plus se résoudre à dévoiler la corruption politico-militaire.
    Tout ce qui leur reste, c’est le Russiagate. Comme c’est pathétique. Alors laissez-les dire que Trump, l’Empereur, est nu. Sa réponse ? Leur rire au nez, et tortiller du croupion devant eux. Trump met tout ce beau monde à nu – leur lâcheté, leur corruption, leur immaturité et leur absence d’honneur. Tout ce qu’ils savaient faire, c’était montrer leur servilité et beugler « Gloire au Chef ». Et maintenant, ils ne peuvent même plus faire ça, parce que… #NotMyPresident ! Quel glorieux scandale !
    Désormais, l’Empire bâti sur des mensonges, sur la corruption, sur le militarisme et le matérialisme mesquin ne peut plus nous faire prendre des vessies pour des lanternes. Et nous devrions remercier Trump pour ça. Trump, et les Américains qui ont voté pour lui.
    Les Français ont eu leur chance, mais ils ont voté pour leur propre version d’Obama, un petit banquier insignifiant en cheville avec leurs médias corrompus. Autrement dit, ils ont choisi de faire l’autruche, de s’enfouir la tête dans le sable, et de penser qu’en signant l’accord de Paris, tout ira bien et que « Rome perdurera, sans rival ».
    Sauf que non. Le cœur de l’Empire romain moderne a cessé de battre, les gémissements et les grincements de dents ont commencé, et les autruches marchent au pas.
    </doc>
    <doc class="trusted" source="20min">
    Angela Merkel dénonce l'inadmissible montée de l'antisémitisme en Allemagne
    Angela Merkel a dénoncé samedi à l’occasion de la journée de commémoration des victimes de l'Holocauste la résurgence de l’antisémitisme dans son pays, qualifiant de « honte » la nécessité de continuer à faire protéger les bâtiments juifs.
    Il reste plus que jamais nécessaire de se souvenir des millions de victimes de la Shoah car « l’antisémitisme, le racisme et la haine de l’autre en général sont davantage d’actualité que cela n’a été le cas dans le passé », a déclaré la chancelière allemande dans son podcast hebdomadaire. « Il est inconcevable et (cela) constitue une honte de voir qu’aucun établissement juif ne peut exister sans protection policière, qu’il s’agisse d’une école, d’un jardin d’enfants ou d’une synagogue. »
    Extrême-droite et immigrés
    La chancelière a aussi réaffirmé son soutien à la création d’un poste spécifique de commissaire à l’antisémitisme dans le prochain gouvernement allemand, si son parti conservateur et les sociaux-démocrates parviennent à s’entendre sur un accord de coalition définitif.
    Les autorités sont préoccupées par les signes d’une montée de l’antisémitisme en Allemagne, venant d’une part des milieux d’extrême droite, mais aussi - phénomène plus nouveau - de certains immigrés originaires de pays musulmans où la haine des juifs est largement propagée.
    Une récente manifestation en plein centre de Berlin pendant laquelle des drapeaux israéliens ont été brûlés, en signe de protestation contre la volonté des Etats-Unis de transférer leur ambassade à Jérusalem, a suscité un fort émoi en Allemagne.
    </doc>
</corpus>