<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
    <doc class="fake" source="RI">

    En Chine les parents peuvent envoyer leurs enfants accros à internet dans des centres de rééducation assez particuliers. L’addiction à internet y est considérée comme un trouble clinique, et ces centres remettent les enfants sur le droit chemin à coups de méthodes militaires. Et il y a des dérives : un ado en a fait les frais – il y est mort 48 heures après avoir été interné. Son corps était recouvert de cicatrices.

    On vous dit souvent que déconnecter est bon pour la santé surtout si vous êtes accro à internet. En Chine, les familles et les autorités prennent la question vraiment très au sérieux. Au point que « l’addiction à internet » y soit considérée comme un trouble d’ordre clinique. Et comme toute maladie, il faut la guérir. C’est pour cela qu’existent depuis 2004, 250 centres à travers tout le pays, où les parents paient très cher une rééducation de leurs enfants qui peut prendre de 4 à 8 mois.

    Un marché juteux et en pleine expansion, puisque 24 millions de personnes seraient concernées par ce « mal » des temps modernes. Mais comment dissuade-t-on, en Chine, les ados de vivre hyperconnectés ? À vrai dire, il semble difficile d’avoir envie d’y aller de son gré. Dans leur brochure, ces centres annoncent un mix de cours, de suivi psychologique, de sport, de corvées ménagères…

    Les « accros à internet » sont « soignés » via des méthodes inquiétantes
    Mais la réalité est toute autre : la preuve, c’est l’histoire de Li Ao, mort à 18 ans, 48 heures seulement après avoir été interné dans l’un de ces centres de rééducation « fermé et isolé » de la province de l’Anhui. La cause du décès n’est pas connue, mais on apprend de l’AFP que son corps été recouvert de cicatrices. La télévision publique CCTV rapporte que le centre « n’avait pas l’autorisation » d’être ouvert.

    Et que ses responsables ont été arrêtés. Ses parents s’interrogent désormais : « Les éducateurs du centre nous ont pourtant assurés qu’ils ne frappaient jamais les enfants ni n’utilisaient de châtiments corporels ». Le problème c’est que ce cas n’est pas isolé : il y a par exemple le cas de Guo Lingling, morte selon Chinanews en 2014 des suites d’une commotion cérébrale.

    Le jour ou la mère de Guo est venue récupérer le corps de son fils, des élèves lui ont lancé des bouts de papiers avec un appel au secours et le numéro de téléphone de leur famille. Un article du Mouv rapporte également que par le passé, les étudiants pouvaient y subir des méthodes charmantes, comme les chocs électriques. Il y aurait déjà eu une douzaine de décès connus. Et combien d’autres dans les prochaines années ?

    </doc>

    <doc class="trusted" source="20min">

    Pour empêcher le référendum d’autodétermination en Catalogne, Madrid voulait confisquer bulletins et urnes. Mais aussi fermer les points de vote, principalement des écoles. Ordre avait été donné de les sceller. C’était sans compter la parade d’associations de parents d’élèves, qui ont occupé les établissements scolaires de Barcelone dès la fin des cours, vendredi soir. « Pour que ce soit légal, il a fallu élaborer un programme d’activités et on a inventé une fête de quartier », explique Estelle, étudiante Erasmus venue prêter main-forte. L’école Pare-Manyanet, dans le quartier Les Corts, a donc proposé un tournoi de basket nocturne, des jeux de société ou encore du yoga. Mais « c’était du vent. Quand les flics sont passés dans la nuit, on faisait semblant de s’étirer. On était une trentaine de toutes les générations. »

    Un peu plus loin, à l’école Ausias-March, deux générations ont voté. Luis, retraité, et ses deux fils. « Nous sommes arrivés à 5h15, les urnes à 5h30. On a voté mais on reste ici, ça fait dix heures. La police veut venir tout confisquer en fin de journée. Je n’en reviens pas qu’on ait pu voter. »
    « Notre vote les emmerde ? Qu’ils nous laissent seuls ! »
    Quartier Gracia, c’est une queue de 200 m qui sort de l’Espai Jove. Les listes électorales étaient informatiques, des bugs ont bloqué le vote. Pilar est patiente, cette Catalane sexagénaire a attendu des années pour « dire aux Espagnols que je ne veux pas être avec eux, je veux qu’on s’autogère. Notre vote les emmerde ? Qu’ils nous laissent seuls ! » À côté, Carme affirme que la journée est historique. « Depuis la fin de la dictature [en 1977], c’est le moment le plus fort. »
    Fort comme les coups des policiers de la Guardia Civil qu’elles voient sur les réseaux sociaux. Dans la queue, les gens échangent, craignent que ne vienne leur tour. « Le fascisme est en train de montrer son vrai visage », s’écrie un homme. Quand des indications sont données au porte-voix sur l’avancée du vote ou que faire en cas d’arrivée de la Guardia civil, toute la foule applaudit et claironne « Votarem » (nous voterons).
    « L’Espagne est la plus jeune démocratie d’Europe avec la Constitution la plus arriérée »
    Dans le Raval, quartier du centre historique, l’école Collaso i Gil est aussi occupée par des civils. Craignant l’arrivée des autorités, Nico et Marcel se joignent à des dizaines de personnes pour conserver ce lieu de vote. « Demain, comment ce sera ? Personne ne peut savoir, ce que l’on vit est unique. » À côté d’eux, sous son parapluie, Eric affirme que « l’Espagne est la plus jeune démocratie d’Europe avec la Constitution la plus arriérée ». La « démesure » des actions du chef du gouvernement Mariano Rajoy ces dernières semaines ont poussé Antonio à aller voter. Pas de fierté particulière de l’avoir fait, juste le sentiment du devoir accompli.

    « Il faut trouver une autre voie désormais »
    Josep, Aina et Guillem sont venus de Valence soutenir leurs amis Pau et Xavier. Ce dernier, cheveux poivre et sel, a attendu ce vote toute sa vie. « On ne retournera plus en arrière. La situation telle qu’elle a été entre la Catalogne et Madrid va changer. Il faut trouver une autre voie désormais. » Dans tous les cas, ils n’oublieront jamais cette journée, assure Guillem : « J’ai vu une grand-mère les larmes aux yeux en quittant le bureau. Ces gens ont connu la dictature, ils savent ce que c’est… » On aide ces personnes âgées à passer devant la queue. Des cris retentissent lorsque quelqu’un sort du bureau en lâchant un « j’ai voté ».
    À l’école de langues de Drassanes, Dani fait le même constat. « C’est le vote le plus émouvant de ma vie. J’ai vu des scènes incroyables. On vote avec le cœur, ça n’a rien à voir avec les élections habituelles auxquelles on ne croit plus. » Sauf que celle-ci n’est pas reconnue.

    </doc>
</corpus>
