<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI" title="Chine : « accro » à Internet, il meurt après 48h dans un centre de rééducation" url="https://reseauinternational.net/chine-accro-a-internet-il-meurt-apres-48h-dans-un-centre-de-reeducation/" split="train">

En Chine les parents peuvent envoyer leurs enfants accros à internet dans des centres de rééducation assez particuliers. L’addiction à internet y est considérée comme un trouble clinique, et ces centres remettent les enfants sur le droit chemin à coups de méthodes militaires. Et il y a des dérives : un ado en a fait les frais – il y est mort 48 heures après avoir été interné. Son corps était recouvert de cicatrices.

On vous dit souvent que déconnecter est bon pour la santé surtout si vous êtes accro à internet. En Chine, les familles et les autorités prennent la question vraiment très au sérieux. Au point que « l’addiction à internet » y soit considérée comme un trouble d’ordre clinique. Et comme toute maladie, il faut la guérir. C’est pour cela qu’existent depuis 2004, 250 centres à travers tout le pays, où les parents paient très cher une rééducation de leurs enfants qui peut prendre de 4 à 8 mois.

Un marché juteux et en pleine expansion, puisque 24 millions de personnes seraient concernées par ce « mal » des temps modernes. Mais comment dissuade-t-on, en Chine, les ados de vivre hyperconnectés ? À vrai dire, il semble difficile d’avoir envie d’y aller de son gré. Dans leur brochure, ces centres annoncent un mix de cours, de suivi psychologique, de sport, de corvées ménagères…

Les « accros à internet » sont « soignés » via des méthodes inquiétantes
Mais la réalité est toute autre : la preuve, c’est l’histoire de Li Ao, mort à 18 ans, 48 heures seulement après avoir été interné dans l’un de ces centres de rééducation « fermé et isolé » de la province de l’Anhui. La cause du décès n’est pas connue, mais on apprend de l’AFP que son corps été recouvert de cicatrices. La télévision publique CCTV rapporte que le centre « n’avait pas l’autorisation » d’être ouvert.

Et que ses responsables ont été arrêtés. Ses parents s’interrogent désormais : « Les éducateurs du centre nous ont pourtant assurés qu’ils ne frappaient jamais les enfants ni n’utilisaient de châtiments corporels ». Le problème c’est que ce cas n’est pas isolé : il y a par exemple le cas de Guo Lingling, morte selon Chinanews en 2014 des suites d’une commotion cérébrale.

Le jour ou la mère de Guo est venue récupérer le corps de son fils, des élèves lui ont lancé des bouts de papiers avec un appel au secours et le numéro de téléphone de leur famille. Un article du Mouv rapporte également que par le passé, les étudiants pouvaient y subir des méthodes charmantes, comme les chocs électriques. Il y aurait déjà eu une douzaine de décès connus. Et combien d’autres dans les prochaines années ?

</doc>

<doc class="trusted" source="20min" title="Référendum en Catalogne: « C’est le moment le plus fort depuis la fin de la dictature », s’exclame Carme" url="https://www.20minutes.fr/monde/2142827-20171001-referendum-catalogne-moment-plus-fort-depuis-fin-dictature-exclame-carme" split="train">

Pour empêcher le référendum d’autodétermination en Catalogne, Madrid voulait confisquer bulletins et urnes. Mais aussi fermer les points de vote, principalement des écoles. Ordre avait été donné de les sceller. C’était sans compter la parade d’associations de parents d’élèves, qui ont occupé les établissements scolaires de Barcelone dès la fin des cours, vendredi soir. « Pour que ce soit légal, il a fallu élaborer un programme d’activités et on a inventé une fête de quartier », explique Estelle, étudiante Erasmus venue prêter main-forte. L’école Pare-Manyanet, dans le quartier Les Corts, a donc proposé un tournoi de basket nocturne, des jeux de société ou encore du yoga. Mais « c’était du vent. Quand les flics sont passés dans la nuit, on faisait semblant de s’étirer. On était une trentaine de toutes les générations. »

Un peu plus loin, à l’école Ausias-March, deux générations ont voté. Luis, retraité, et ses deux fils. « Nous sommes arrivés à 5h15, les urnes à 5h30. On a voté mais on reste ici, ça fait dix heures. La police veut venir tout confisquer en fin de journée. Je n’en reviens pas qu’on ait pu voter. »
« Notre vote les emmerde ? Qu’ils nous laissent seuls ! »
Quartier Gracia, c’est une queue de 200 m qui sort de l’Espai Jove. Les listes électorales étaient informatiques, des bugs ont bloqué le vote. Pilar est patiente, cette Catalane sexagénaire a attendu des années pour « dire aux Espagnols que je ne veux pas être avec eux, je veux qu’on s’autogère. Notre vote les emmerde ? Qu’ils nous laissent seuls ! » À côté, Carme affirme que la journée est historique. « Depuis la fin de la dictature [en 1977], c’est le moment le plus fort. »
Fort comme les coups des policiers de la Guardia Civil qu’elles voient sur les réseaux sociaux. Dans la queue, les gens échangent, craignent que ne vienne leur tour. « Le fascisme est en train de montrer son vrai visage », s’écrie un homme. Quand des indications sont données au porte-voix sur l’avancée du vote ou que faire en cas d’arrivée de la Guardia civil, toute la foule applaudit et claironne « Votarem » (nous voterons).
« L’Espagne est la plus jeune démocratie d’Europe avec la Constitution la plus arriérée »
Dans le Raval, quartier du centre historique, l’école Collaso i Gil est aussi occupée par des civils. Craignant l’arrivée des autorités, Nico et Marcel se joignent à des dizaines de personnes pour conserver ce lieu de vote. « Demain, comment ce sera ? Personne ne peut savoir, ce que l’on vit est unique. » À côté d’eux, sous son parapluie, Eric affirme que « l’Espagne est la plus jeune démocratie d’Europe avec la Constitution la plus arriérée ». La « démesure » des actions du chef du gouvernement Mariano Rajoy ces dernières semaines ont poussé Antonio à aller voter. Pas de fierté particulière de l’avoir fait, juste le sentiment du devoir accompli.

« Il faut trouver une autre voie désormais »
Josep, Aina et Guillem sont venus de Valence soutenir leurs amis Pau et Xavier. Ce dernier, cheveux poivre et sel, a attendu ce vote toute sa vie. « On ne retournera plus en arrière. La situation telle qu’elle a été entre la Catalogne et Madrid va changer. Il faut trouver une autre voie désormais. » Dans tous les cas, ils n’oublieront jamais cette journée, assure Guillem : « J’ai vu une grand-mère les larmes aux yeux en quittant le bureau. Ces gens ont connu la dictature, ils savent ce que c’est… » On aide ces personnes âgées à passer devant la queue. Des cris retentissent lorsque quelqu’un sort du bureau en lâchant un « j’ai voté ».
À l’école de langues de Drassanes, Dani fait le même constat. « C’est le vote le plus émouvant de ma vie. J’ai vu des scènes incroyables. On vote avec le cœur, ça n’a rien à voir avec les élections habituelles auxquelles on ne croit plus. » Sauf que celle-ci n’est pas reconnue.

</doc>

<doc class="fake" source="wikistrike" title="Une mystérieuse arme en cristal datant de 3.500 av. JC découverte en Espagne" url="http://www.wikistrike.com/2018/01/une-mysterieuse-arme-en-cristal-datant-de-3.500-av.jc-decouverte-en-espagne.html" split="train">

Une découverte mystérieuse a impressionné les archéologues de Valencina de la Concepcion, qui n’arrivent pas à définir l’origine du cristal dont est faite une magnifique dague datant de 5.500 ans.

Des objets étonnants ont été découverts en Espagne dans ce qui semble être un ensemble d'armes en cristal réalisées à l'aide d'un processus préhistorique inconnu.

Le site, qui se trouve à Valencina de la Concepcion, aurait révélé une tombe mégalithique — un cimetière construit par des communautés agricoles néolithiques, relate le Daily Star.

25 pointes de flèches en cristal et une lame de dague, à côté d'autres artefacts dont des vêtements décorés de perles d'ambre perforées, ont été découverts dans cette sépulture.

La dague en cristal est longue de 214 mm et large de 59 mm, avec 13 mm d'épaisseur, selon les archéologues.

La lame de la dague en cristal de roche aurait été un objet exceptionnellement sophistiqué et précieux en Europe préhistorique. Le matériau utilisé est d'origine inconnue.
</doc>

<doc class="fake" source="RI" title="Macron et le parti unique contre la France – Xavier Moreau" url="https://reseauinternational.net/macron-et-le-parti-unique-contre-la-france-xavier-moreau/" split="train">


2017 fût une année de rupture politique pour la France. Avec l’élection d’Emmanuel Macron, le système médiatique et politique qui contrôle notre pays se montre toujours plus pour ce qu’il est réellement : à savoir un parti unique qui impose ses membres incompétents dans tous les secteurs clefs de la nation, la paralysant ainsi complètement et empêchant son développement naturel. L’analyste Xavier Moreau nous rappelle les étapes de la croissance de ce parti unique globaliste et les perspectives face à ce léviathan toujours plus vorace des forces vives de notre pays.

Début à 8 mn 30 : parti unique et censure des médias

Le parti unique censure le débat public – le parti unique est transcourant – le parti unique est incompétent – le parti unique est népotique – Macron réformateur du parti unique – Macron, le Gorbatchev du parti unique français – Russia Today et la réinfosphère, problèmes majeurs de Macron – Macron a un logiciel politique d’extrême gauche – Macron ne réussira pas à sauver le parti unique 8 mn 30 à 14 mn : parti unique et économie – paléo-libéralisme contre paléo-socialisme ? – Macron et le Darwinisme – la France est une économie socialiste qui ne fonctionne pas – la liberté d’entreprendre contre le fixisme du parti unique

14 mn à 20 mn : La France est-elle déjà en guerre civile ?

L’imprévu dans l’histoire – la GPA face au grand remplacement – multiculturalisme et multisexualisme – sommes-nous déjà en guerre civile ? – droitisation des Français mais basculement démographique – Macron, vernis apposé sur la guerre civile française

20 mn à 26 mn : Seulement 24 % des français ont voté pour Macron

Baisse du niveau scolaire et « pensée printemps » – Mélenchon a encore une pensée politique – La France est le pays du politique, Macron représente la fin du politique – seul point positif : Blanquer à l’éducation nationale 26 mn à fin : – la culture de vie l’emporte toujours en France – sans immigration, la France conservatrice est certaine de l’emporter – victoire des idées de la droite conservatrice – la fin de l’héritage de mai 68 – le problème principal reste l’invasion migratoire – la France doit revenir au catholicisme comme référent identitaire premier – la catholicisme contre les idéologies
</doc>

<doc class="trusted" source="liberation" title="En Israël, l’extrême précarité des rescapés de la Shoah" url="http://www.liberation.fr/planete/2018/01/26/en-israel-l-extreme-precarite-des-rescapes-de-la-shoah_1625527" split="train">

Une survivante de l’Holocauste montre une photo d’elle à Auschwitz, au mémorial de Yad Vashem à Jérusalem, mercredi. Photo Tsafrir Abayov. AP
Près d’un quart des 189 000 survivants installés dans l’Etat hébreu vit sous le seuil de pauvreté. Alors que se tient ce samedi la Journée internationale dédiée à la mémoire des victimes de l’Holocauste, la situation choque beaucoup d’Israéliens.

Une virée dans un supermarché quelconque adossé à un centre commercial quelconque de Ramat Gan. Sortie d’une affligeante banalité pour les habitants de cette banlieue de Tel-Aviv, mais luxe absolu pour la petite dizaine de rescapés de la Shoah rassemblés ce mercredi après-midi. Tous bénéficiaires de l’Association pour l’assistance immédiate des survivants de l’Holocauste, ils voient leur «rêve» s’accomplir, explique Tamara More, présidente bénévole de la petite ONG. Soit pouvoir piocher à leur guise dans les rayons et remplir leur chariot à ras bord, sans se soucier des prix.

L’idée d’une telle opération, dont ont déjà bénéficié plus d’un millier de personnes, est venue des survivants, assure More. «Il y a dix ans, quand j’ai lancé cette association, j’ai demandé aux gens que j’aidais ce qui leur ferait le plus plaisir. La réponse la plus courante était : "Pouvoir faire mes courses sans compter les centimes."»

Israël est régulièrement pointé par l’OCDE comme l’un des pays les plus inégaux du monde. Environ 20 % de la population y vit sous le seuil de pauvreté, et le coût de la vie, particulièrement l’alimentation et les loyers, y est comparable aux grandes capitales occidentales. Dans ce contexte, les rescapés de la Shoah sont une population particulièrement vulnérable, et l’indigence de nombre d’entre eux est un symbole dérangeant pour l’Etat hébreu. Selon une étude gouvernementale de 2015, 45 000 des 189 000 survivants installés en Israël vivent avec moins de 3 000 shekels par mois (720 euros), soit le seuil de pauvreté. Et encore, la situation s’est améliorée. Depuis 2014, le gouvernement israélien leur verse une allocation mensuelle de 2 200 shekels (530 euros).

Dans les rayons, chaque rescapé est accompagné d’un bénévole. Pour porter les courses, mais aussi pour les encourager. La capuche de sa parka sur la tête, Joseph (1), 81 ans, rejette la plupart des produits qu’on lui propose. «Trop chers ! Qui va payer pour tout ça ?» marmonne cet ancien jardinier. Dans son chariot, des chips, du café soluble, un gâteau, du savon. Arrivé de Pologne orphelin, après avoir été caché enfant dans la forêt pendant la guerre, il ne touche pas de retraite car il n’a jamais cotisé. « Joseph a le profil type, explique Tamara More. Il est arrivé ici sans famille, a dû travailler très tôt dans des emplois non qualifiés. Si ces gens n’ont pas d’enfants, ils n’ont plus rien.»

Les rescapés originaires du bloc soviétique, arrivés en Israël tardivement après l’effondrement de l’URSS, sont parmi les plus touchés. En quittant leur pays, ils ont pour la plupart fait une croix sur leur retraite et leurs économies. A l’instar de Mark, affable septuagénaire qui se contente de piocher dans le stand de fruits secs. «Je ne veux pas abuser, déjà qu’ils me logent», explique-t-il. SDF, il a été recueilli dans le refuge de l’association, qui aide au quotidien près de 5 000 personnes âgées.

La virée s’éternise. Le petit groupe se prend au jeu. Deux heures après leur entrée dans le magasin, la plupart des chariots sont pleins. Les produits choisis n’ont rien de fastueux. «J’ai pu acheter du halva, du miel, des fraises. Et du saumon !» se félicite Lina, 82 ans. Une autre a fait un stock de paillassons et de croquettes pour chat. Un dernier se réjouit de son cognac.

«Que des victimes de la Shoah se retrouvent dans cette situation, c’est choquant, soupire Nir, un volontaire de 33 ans. Mais le problème est plus large que ça, la pauvreté touche beaucoup de gens âgés ou vulnérables. Ce pays est devenu trop capitaliste.» Les bénévoles présents ce jour-là représentent toutes les nuances de la société israélienne, de la jeune hipster avec piercing au religieux en kippa, flingue à la ceinture. «Ces gens devraient être la priorité de tout Israélien», remarque Tamar, étudiante. Amir, autre bénévole, la coupe : «J’aimerais bien que le gouvernement soit aussi ému», grince-t-il. C’est l’un des combats de l’association : que les autorités débloquent les sommes qu’elle estime dues aux rescapés.

En 2008, un audit mené par une ex-juge de la Cour suprême a évalué qu’au moins deux tiers des réparations payées par l’Allemagne à Israël pour dédommager les victimes de la Shoah ne leur ont pas été versées. Les fondateurs du jeune Etat avaient d’autres priorités. «Même si c’était pour construire des hôpitaux ou des HLM, cela reste du vol, tempête Tamara More. Aujourd’hui, il est urgent d’agir. Ils ne seront plus parmi nous encore très longtemps, on ne peut pas les laisser dans cette situation.»
</doc>

<doc class="trusted" source="lemonde" title="Les plaintes pour viol et agression sexuelle en nette hausse en 2017" url="https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2018/01/25/les-plaintes-pour-viol-et-agression-sexuelle-en-nette-hausse-en-2017_5246786_1653578.html" split="train">

Les plaintes pour viol et agression sexuelle ont augmenté de 12 % et 10 %, avec un pic en fin d’année, dans le sillage de l’affaire Weinstein.

L’affaire Weinstein a-t-elle libéré la parole ? Les phénomènes #balancetonporc et autres #metoo, apparus sur les réseaux sociaux, poussent-t-il les femmes à davantage dénoncer les violences sexuelles dont elles sont victimes ? C’est ce qu’indiquent les statistiques de 2017 relatives aux dépôts de plainte en commissariats de police et en brigades de gendarmerie.

Un rapport du ministère de l’intérieur mis en ligne jeudi 25 janvier établit que « les viols et les autres agressions sexuelles (y compris harcèlement sexuel) portés à la connaissance et de la police et de la gendarmerie sont en nette hausse en 2017 (+12 % et +10 %) ». De plus, cette augmentation se concentre sur la fin de l’année.

Ainsi, au quatrième trimestre, les plaintes pour agression sexuelle progressent de 31,5 % par rapport à la même période en 2016. «

On peut y voir un effet de révélation aux forces de sécurité de faits éventuellement plus anciens, dans le contexte du mouvement de prise de parole des femmes à la suite des révélations de l’affaire Weinstein », avancent les auteurs.

La hausse du nombre des viols dénoncés est « plus diffuse au long de l’année mais tout de même en progression plus forte au quatrième trimestre (+18 % par rapport à la même période en 2016), pour des délits plus difficiles à révéler ».

Au total, 40 400 personnes ont porté plainte pour des violences sexuelles en 2017, dont une sur quatre dans un cadre intrafamilial. Les auteurs insistent sur l’interprétation de ce rebond, qui « peut traduire une révélation croissante des faits subis par les victimes, et parfois de faits anciens, aux forces de sécurité ». Ils ne privilégient donc pas l’hypothèse d’une augmentation des violences sexuelles perpétrées.

« Le mouvement de libération de la parole fait que les femmes se sentent plus fortes, confirme Ernestine Ronai, coresponsable de la commission violences au Haut Conseil à l’égalité entre les femmes et les hommes. Elles pensent qu’elles vont être crues, mieux écoutées et prises en compte. »

« C’est positif. Les victimes n’osent en général pas porter plainte car on est face à des phénomènes d’emprise au sein du couple ou de culpabilité et de honte, constate également Karine Lejeune, porte-parole de la gendarmerie nationale. Aujourd’hui, elles semblent enfin oser prendre la parole et il faut qu’elles continuent. En novembre 2017, le directeur général a envoyé une note express à toutes les unités rappelant le dispositif existant et en disant qu’il attendait un engagement total de chacun des personnels sur cette problématique. »

Le nombre de plaintes déposées ne donne cependant toujours à voir qu’une partie de la réalité. Ces chiffres « sous-estiment grandement l’ampleur du phénomène des violences sexuelles dans la société », avertit le rapport. En effet, il rappelle que 8 % seulement des victimes portent plainte.

La hausse du nombre d’agressions sexuelles en particulier peut également témoigner d’une meilleure identification de l’infraction par les victimes. « Les femmes savent désormais que le fait de toucher certaines parties du corps (le sexe, les fesses, les seins, la bouche) sans que cela soit souhaité est répréhensible, avance Mme Ronai. Auparavant elles savaient que c’était désagréable, pas forcément que c’était interdit. »

La question des suites est désormais posée. « Il faut désormais que les forces de sécurité aient les moyens de prendre du temps pour les auditions. C’est indispensable à la réalisation de bonnes enquêtes, qui déboucheront à leur tour sur des poursuites par la justice, poursuit Mme Ronai. Il y a une attente, maintenant il ne faut pas décevoir. »

</doc>
<doc class="trusted" source="acrimed" title="« Affaire Coupat » : l’information selon France 2" url="http://www.acrimed.org/Affaire-Coupat-l-information-selon-France-2" split="test">
Alors que s’ouvre aujourd’hui le procès des huit personnes accusées d’avoir saboté des lignes de TGV en 2008, les médias s’interrogent à l’unisson sur ce “fiasco policier et judiciaire”. Ce faisant, ils évitent soigneusement d’évoquer le fiasco... médiatique qui perdura pendant les mois suivant les arrestations de Tarnac, au cours desquels les médias se firent les relais dévoués du ministère de l’intérieur et de la justice anti-terroriste. Nous republions ici un article initialement paru le 3 juin 2009, qui revient spécifiquement sur le traitement de l’affaire dans les JT de France 2.

Encore une fois la rédaction des JT de France 2 s’abreuve des sources officielles et régurgite leurs informations comme une vérité établie. Après les fiascos médiatiques de l’affaire du bagagiste de Roissy, de la fausse agression du RER D, et de tant d’autres, voici l’affaire du « Commando invisible » de Tarnac, en version France 2.

« L’affaire » a débuté médiatiquement un certain 11 novembre 2008. Ce jour-là, devant les caméras des journalistes embarqués, la police antiterroriste procède à une interpellation musclée d’un « groupe » de jeunes vivant à Tarnac en Corrèze. Julien Coupat est l’un d’entre eux. Motif : la police accuse ces jeunes d’être les auteurs des sabotages survenus quelques jours auparavant sur les lignes TGV de la SNCF.

Dès le « 13 h » de ce 11 novembre, France 2 s’empresse, comme toutes les radios et télévisions « en prise directe sur les événements », de diffuser l’information. Quelle information ? Sans précaution, ce jour-là et le lendemain, les JT de cette chaîne du service public assènent la version « officielle ». Pis, ils brodent autour de l’affaire et poussent les enchères, donnant ainsi encore plus de crédit à cette version. Joli travail collectif de la plupart des présentateurs de la rédaction comme David Pujadas ou Élise Lucet, la palme revenant, comme on va le voir à Audrey Goutard.

Un commando tapi dans l’ombre

Dès le « 13 h » du 11 novembre donc, Audrey Goutard, après avoir certainement recoupé ses informations et vérifié ses sources, décrit les personnes arrêtées comme de méchants membres actifs d’un commando organisé et violent, présumé coupable du sabotage des lignes TGV : « Le commando avait fait de ce village en Corrèze son QG . C’est ici que les principaux membres ont été arrêtés ce matin. Ils vivaient dans une petite épicerie, tapis dans l’ombre . Parmi eux, le chef , un homme de 34 ans qui se présente comme un philosophe anarchiste […] les services de renseignement les avaient repérés il y a plusieurs mois. Ils les ont suivis dans toute leur radicalisation. Faire le coup de poing dans les conférences internationales, comme ici au dernier sommet du G8, ne leur suffisait plus . Le groupe a décidé de rentrer en clandestinité et de s’installer en Corrèze. Plus de téléphone, plus d’Internet mais des actions comme celles commises sur les voies ferrées . Des actes de sabotage qui ont paralysé ce week-end une partie du réseau. Les enquêteurs vont maintenant se pencher sur le passé du membre du commando . Ils ont quatre jours pour comprendre leurs motivations et déterminer s’ils n’avaient pas d’autres cibles. »

Audrey Goutard se passe du conditionnel de précaution qui, il est vrai, n’introduirait qu’une maigre prise de distance. Elle sait. De source sûre qui, bien qu’elle ne soit pas mentionnée, ressemble fort aux RG ou au ministère de l’intérieur. L’enquête est en cours ? Qu’importe. Jusqu’à ce qu’elles soient jugées, les personnes arrêtées sont présumées innocentes ? Qu’importe. L’examen de leurs motivations (pour des actes qu’on leur prête avant tout procès) n’est pas achevé ? Qu’importe : la journaliste les connaît déjà.

Au « 20h », c’est David Pujadas qui officie. Content des performances de la police, il annonce : «  L’enquête n’a donc pas traîné après les actes de sabotage concertés contre la SNCF le week-end dernier. Vingt personnes ont été arrêtées ce matin, dix sont toujours en garde-à-vue. Elles sont toutes issues, je vous le disais, des milieux d’ultra-gauche. » Audrey Goutard réchauffe sa version du matin, en militarisant cette fois les complices présumés du « chef » présumé : « Le chef du commando a été arrêté avec ses principaux lieutenants […] Le groupe croyait opérer dans l’ombre […]. »

Fin limier, Pujadas enchaîne en s’interrogeant ainsi sur l’identité des membres du « commando » : « Qui sont ces militants qui ont basculé dans l’illégalité  ? » Carrément, dans l’illégalité ! David Pujadas sait au moins cela… Franck Genauzeau, en direct de la Direction centrale du renseignement, lui répond en s’interrogeant à son tour : « Pourquoi s’en sont-ils pris à la SNCF ? Avaient-ils l’intention de tuer ou tout simplement de semer la pagaille ? » Lui aussi sait…. Jusqu’au moindre détail : « […] Il y a aussi des ordinateurs que les enquêteurs vont désormais éplucher afin de déterminer si les saboteurs ont agi seuls ou avec des complices. » Il sait lui aussi, sans le moindre recours au conditionnel que les supects, présumés innocents, sont coupables.

Le lendemain, même scénario. Mais l’enquête de nos journalistes avance : les téléspectateurs apprendront davantage sur les interpellés et leurs supposées motivations pour des actes dont on ne sait pas s’ils les ont accomplis. Au cours du journal de 13 heures, Élise Lucet, en introduction du premier sujet, non sans finesse sociologique et psychologique, les présente : « […] ils ont de 23 à 34 ans, il y a cinq hommes et cinq femmes, beaucoup sont issus de bonnes familles. Sûrement par réaction , ils ont choisi de s’engager dans la mouvance de l’ultra-gauche à tendance anarchiste. » Dans le reportage qui suit, le commentaire assène : « Les prévenus gardent le silence. Mais selon un de leurs tracts, ils auraient voulu toucher la société, là où elle est forte et faible, comme le nucléaire, le réseau électrique et le TGV. Le but, créer des tensions et favoriser un climat d’insurrection générale. » Et de poursuivre, par un complément d’enquête qui dévoile le dessous des cartes : « Depuis quatre ans, hommes, femmes et enfants vivaient là dans cette ferme de 40 hectares comme des agriculteurs […] Mais derrière cette apparence tranquille , certains membres interpellés hier menaient une vie parallèle de militants de l’ultra-gauche. » Des apparences qui n’ont pas trompé les enquêteurs… de la rédaction.

Le doute s’installe

Pendant les jours qui suivent, les JT diffusent les éléments de l’enquête que la police a daigné mettre à la disposition des journalistes : déplacement des suspects, résultats des perquisitions… et quelques micro-témoignages de l’entourage des interpellés. Mais devant la persistance de l’absence de preuves matérielles (qui ne pourraient, si elles existent, être évaluées que le jour du procès), l’hypothèse d’un emballement policier commence à poindre et, un mois plus tard, le ton a changé.

Au cours du journal de 13 heures, le 15 novembre, un reportage nous apprend qu’il ne s’agit pas (ou plus…) d’un commando mais d’« Une communauté installée ici depuis plusieurs années qui revendique un mode de vie alternatif. » Au cours du journal de 20 heures du même jour, c’est au tour de Laurent Delahousse de prendre un minimum de précautions : «  On parle d’un noyau dur et le leader présumé de cette cellule qualifiée d’ultra-gauche a eu, il faut le reconnaître , un parcours assez étonnant . » Delahousse s’efface devant des sources anonymes auxquelles il impute ce qui, quelques jours plus tôt, avait été présenté sous la seule responsabilité de journalistes… égarés sur un « parcours assez étonnant ». Mais, « il faut le reconnaître », ils sont excusables, puisqu’existait un « faisceau d’indices ». « ON » ne reste pas anonyme très longtemps puisque, dans le reportage qui suit, Audrey Goutard balance sa source : « Voici Julien Coupat, l’homme de 34 ans considéré par les enquêteurs comme le leader du Commando invisible  ». Qui a découvert le « Commando invisible » ? Les enquêteurs ou la journaliste ?

Le 18 novembre, David Pujadas, enfin, enfile – définitivement ? – les gants de précaution qu’il aurait été seyant de porter dès le premier jour : « L’actualité en France avec d’abord ce témoignage, celui du père de Julien Coupat, le chef présumé du groupe soupçonné d’actes de sabotage contre les TGV. »

Présumé coupable

Le 28 mai, six mois après les arrestations, Julien Coupat, le dernier des prévenus, est libéré mais sous caution, alors qu’il reste inculpé et que l’enquête se poursuit, toujours sans preuve matérielle à son encontre si l’on en croit ses avocats.

Au journal de 20 heures du jour même, David Pujadas, imperturbable, comme si de rien n’était, ouvre le sujet ainsi  : « L’affaire avait fait grand bruit. Julien Coupat, 35 ans, présenté comme le cerveau d’un groupe soupçonné de sabotages contre les lignes TGV a donc été libéré. C’est un nouveau rebondissement dans cette enquête critiquée depuis les premiers jours . » Critiquée, mais pas dans les JT de France 2.

En direct de la prison de la Santé, Dominique Verdeilhan expose et explique la version de « la justice » : « Alors écoutez, Julien Coupat est libre mais il n’est pas innocenté même s’il est rare de voir quelqu’un poursuivre des actes terroristes remis en liberté au bout de six mois de détention. La justice se refuse d’interpréter ce soir cette libération comme un aveu de faiblesse. Pour les magistrats , eh bien, ils maintiennent leurs accusations : il est bien le chef d’un groupuscule d’ultra-gauche impliqué dans les sabotages des voies SNCF. Simplement, la justice considère aujourd’hui que sa détention n’est plus nécessaire eu égard de l’instruction qui est toujours en cours, principalement l’étude de liens éventuels avec des autonomistes allemands qui auraient commis les mêmes faits. Donc, Julien Coupat reste mis en examen pour destruction en réunion qui pourrait devant les assises lui faire encourir la peine de 20 ans de réclusion criminelle. » En somme, il ne faut pas se tromper, la libération de Coupat n’est pas un aveu d’échec.

Et c’est encore le point de vue de « la justice » qui prévaut dans les explications proposées dans le journal de 20 heures du lendemain : « Pas d’éléments matériels, pas d’aveu mais un faisceau d’indices contre Julien Coupat et ses amis. Des preuves suffisantes selon les magistrats antiterroristes pour le confondre sur au moins un fait : sa présence sur un lieu de sabotage. Les policiers le savent car ils avaient placé une balise sous sa voiture. Depuis plusieurs mois, Julien Coupat faisait l’objet d’une surveillance étroite des services de renseignement. Dans le cabinet du juge, le jeune homme et sa compagne ont justifié leur présence près de ces voies ferrées par le souhait d’avoir un peu d’intimité. Malgré ces dénégations, les magistrats ont considéré que non seulement Julien Coupat était à l’origine de plusieurs sabotages mais qu’en plus il s’agissait d’actes terroristes commis par un groupe extrémiste à la dérive […] D’où également les six mois de détention provisoire. Selon les magistrats, il y avait un risque de communication entre les différents membres du groupe et de pression sur les témoins. C’est une aberration pour ses défenseurs. » Environ 140 mots (coupe incluse) à charge contre Coupat et 33 mots pour sa défense. Mais aussi 25 secondes accordées à Christophe Chaboud, commissaire divisionnaire, chef de l’unité de coordination de la lutte antiterroriste, contre 15 secondes à Maître Willian Bourdon, avocat d’Yldune Levy, la compagne de Coupat.

Marie Drucker avait introduit ce « sujet » par cette question : « Un fiasco judiciaire se cache-t-il derrière l’affaire Coupat ? ». Bonne question. Quant au fiasco médiatique, - patent pendant le premier mois de l’enquête - est-il vraiment corrigé quand perdure le même suivisme à l’égard de Madame la Ministre de l’intérieur, des magistrats et de la police ?

Le suivisme à l’égard des sources officielles, voire de l’opération politique du gouvernement, s’avère désastreux pour l’information. Il est vrai que la confiance, plus ou moins aveugle, dans les sources judiciaires et policières, dans le cas des délits les plus courants, n’altère pas la réalité et que les présumés innocents s’avèrent coupables…, du moins en l’absence d’erreur judiciaire. Mais, cela ne saurait justifier ce suivisme, surtout quand il se nourrit de la course au scoop et à l’information spectaculaires. Quand on ignore si un accusé a ou non accompli les actes dont on l’accuse, les journalistes seraient souvent avisés de se taire. En toute indépendance.
</doc>

<doc class="fake" source="nouvelordremondial" title="Ecosse: Jugé pour avoir enseigné le salut nazi à un chien" url="http://nouvelordremondial.net/ecosse-juge-pour-avoir-enseigne-le-salut-nazi-a-un-chien" split="test">

Mark Meechan se croyait drôle lorsqu'il a enseigné au carlin de sa compagne à effectuer le salut nazi. Il pensait avoir du succès en publiant sa vidéo sur YouTube mais il a en définitive récolté mardi une condamnation pour crime haineux, comme le rapporte le quotidien britannique The Independant .

Cet homme de 30 ans habitant à Coatbridge dans le Lanarkshire (Ecosse) avait déjà dû passer une nuit en prison en avril 2016 lorsque la vidéo avait été découverte. Il y montrait comment le chien réagissait à la phrase «gazer les juifs» ou encore à «Sieg Heil».

Pour énerver sa petite amie

Devant le tribunal d'Airdrie Sheriff Court, Mark Meechan a déclaré avoir réalisé cette vidéo uniquement pour énerver sa petite amie. Il n'a en outre plus pu garder un emploi suite à la diffusion de la vidéo qu'il destinait à un cercle restreint d'amis. La séquence a finalement été visionnée plus de 3 millions de fois après avoir été partagée sur la plateforme Reddit.

Mais pour le juge Derek O'Carroll, la vidéo était «menaçante et grossièrement offensante». Il n'a pas cru les arguments de Mark Meechan, qui «savait ce qu'il faisait. De toute évidence, il s'agit d'anti-sémitisme.» La sentence liés à la condamnation sera annoncée en avril.

    While awaiting sentencing, Court has ordered that I meet with a court social worker for an assessment as to whether or not a Restriction Of Liberty Order will be placed on me. This would involve a GPS tracking device being attached to me and me being placed under house arrest.– Count Dankula? (@CountDankulaTV) 20 mars 2018

Markus Meechan s'était excusé auprès de la communauté juive peu après avoir découvert le succès de sa vidéo sur Reddit. «Je ne suis pas du tout raciste (...) Je suis sur les nerfs parce que tout le monde va croire que je déteste vraiment les Juifs alors que ce n'est pas le cas du tout. Je suis un peu paniqué à cause de ça», avait-il expliqué. «Je suis vraiment désolé pour l'offense que j'ai pu causer à la communauté juive. Cela n'a jamais été mon intention et je m'en excuse.»

</doc>

<doc class="parodic" source="legorafi" title="Faire du bruit en tapant sur ses touches de clavier ne rend pas le travail plus efficace" url="http://www.legorafi.fr/2013/02/22/faire-du-bruit-en-tapant-sur-ses-touches-de-clavier-ne-rend-pas-le-travail-plus-efficace/" split="test">
    C’est une étude américaine qui va à l’encontre de nombreuses croyances. Faire volontairement et de manière appuyée du bruit en tapant sur ses touches de clavier ne nous rendrait pas plus efficace dans plus de 78% des cas.

C’est l’édition américaine du Huffington Post qui le révèle. On a longtemps cru que taper de manière bruyante sur les touches d’un clavier rendait le travail plus efficace. Or, c’est l’inverse qui se produirait en réalité. « La plupart de nos cobayes ne se sont pas révélés physiquement plus efficaces qu’en tapant de manière normale » explique le docteur Vorshack de l’Université de Princeton. « Il n’y a aucun impact sur la productivité. À l’écran, les lettres apparaissent de la même façon, peut être plus vite, mais ça ne change rien ». Selon l’étude, l’intensité des lettres à l’écran n’est pas non plus modifiée par la façon d’utiliser son clavier.

Autre aspect de l’étude : il apparaît que taper plus fort peut aussi engendrer une gêne supplémentaire pour l’entourage. « Quand la personne est seule dans la pièce, on ne détecte pas ce problème. Mais dès que le sujet est placé en présence d’une tierce personne, le bruit semble provoquer une nuisance dans l’entourage immédiat du sujet ». Une nuisance sonore qui peut aussi augmenter de manière exponentielle quand on place plusieurs personnes dans la même pièce en train de taper simultanément de manière bruyante. « Là aussi on n’observe strictement aucun plus dans l’efficacité ni la productivité, donc selon nous, ce n’est pas lié» souligne l’étude.

Autre point étudié par les scientifiques : se racler la gorge de manière répétée, se frotter les mains, ou boire son café de manière concentrée en fixant son écran ne change quasiment rien non plus.
</doc>

</corpus>
