<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI" title="Demain, un implant pour remplacer le pancréas des diabétiques ? " url="https://theconversation.com/demain-un-implant-pour-remplacer-le-pancreas-des-diabetiques-80928">
Un implant qui viendrait prendre la place du pancréas malade, dans le ventre du patient, pourra-t-il un jour traiter le diabète ? Le projet évoque l’homme bionique mais il est déjà l’objet de recherches avancées pour trois équipes dans le monde, dont une en France.

Lorsque le pancréas est déficient, cela oblige la personne à s’injecter plusieurs fois par jour l’insuline que cet organe ne produit plus, ou à subir des traitements lourds comme la greffe issue d’un donneur. L’insuline est en effet indispensable à la régulation du taux de sucre (glucose) dans le corps humain.

L’enjeu d’un implant est considérable si l’on pense aux 25 millions de personnes dans le monde touchées par le diabète de type 1 selon l’Organisation mondiale de la Santé, dont 300 000 en France. Les personnes souffrant d’un diabète de type 2, elles, ne sont pas concernées car elles peuvent être soignées avec des médicaments pris par voie orale.

Ce dispositif médical, destiné à être placé à l’intérieur de l’abdomen, est qualifié de pancréas « bio-artificiel ». « Artificiel » car formé d’une matière polymère synthétique, et « bio » car remplissant une fonction biologique, celle du pancréas. Cette solution est plus ambitieuse que celle d’un pancréas artificiel externe comme Diabeloop, qui se fixerait sur le bras ou le ventre. Elle vise à offrir au patient la vie la plus normale possible.
Un organe bio-artificiel, au stade du prototype

Actuellement, trois pancréas bio-artificiels sont en cours de développement dans le monde : l’un aux États-Unis, un autre en Israël et un troisième, en France. Breveté par la start-up alsacienne Defymed, le dispositif baptisé Mailpan est actuellement étudié dans notre équipe Physique, mécanique et plasticité, à l’Institut Jean Lamour (IJL-Campus Artem) de Nancy, pour la validation de ses propriétés mécaniques. Sur ce projet, l’IJL travaille au sein d’un consortium de la région Grand Est regroupant plusieurs partenaires académiques et industriels.
Le pancréas bio-artificiel se présente sous la forme d’un disque composé de deux membranes. Isabelle Royaud/Université de Lorraine

Le pancréas bio-artificiel se présente sous la forme d’un disque composé de deux membranes. Isabelle Royaud/Université de Lorraine

Ce pancréas bio-artificiel se présente sous la forme d’une petite poche de forme ronde, pas plus grosse qu’un CD. Déjà testé sur des rongeurs, il pourra être implanté chez des patients volontaires une fois que l’entreprise aura obtenu l’autorisation pour des essais cliniques. Il délivrera alors de manière autonome l’insuline en réponse à un taux élevé de glucose dans le sang. Un tel système doit permettre de soulager le malade de la contrainte lourde de surveiller sa glycémie plusieurs fois par jour et de se piquer chaque fois que nécessaire.

L’implant, donc, consiste en un disque de polymère ultrafin. Il est composé de deux membranes circulaires en thermoplastique soudées entre elles et formant une poche hermétique. Ces membranes encapsulent des cellules de pancréas sécrétrices d’insuline cultivées en laboratoire, d’origine humaine ou animale.
Des membranes semi-perméables permettant à l’insuline de sortir de l’implant

Semi-perméables, ces membranes permettent le passage, de l’extérieur vers l’intérieur, de l’oxygène et des nutriments indispensables à la survie des cellules pancréatiques, ainsi que du glucose circulant dans le sang. Dans l’autre sens, elles permettent à l’insuline de sortir de l’implant, à la demande. Ainsi, les cellules pancréatiques adaptent la quantité d’insuline à produire en fonction du taux de glycémie du patient.

Les membranes sont, en revanche, imperméables aux cellules du système immunitaire du receveur, ce qui doit empêcher une réaction de rejet de l’appareil par l’organisme. Pour que cette semi-perméabilité soit possible, elles sont dotées de pores dont la taille est suffisante pour permettre l’entrée des cellules que l’on veut laisser passer, mais trop petite pour celles que l’on veut bloquer.
Schéma de principe du fonctionnement des membranes. Isabelle Royaud/Université de Lorraine

Schéma de principe du fonctionnement des membranes. Isabelle Royaud/Université de Lorraine

En effet, un pancréas bio-artificiel doit remplir trois fonctions. D’abord, protéger les cellules pancréatiques transplantées des attaques du système immunitaire du patient. Ensuite, protéger le patient des cellules transplantées, car trop d’insuline dans le corps du patient pourrait lui être fatale. Enfin, l’implant doit maximiser la fonction des cellules transplantées, c’est-à-dire les amener à produire de l’insuline juste en quantité nécessaire, et au bon moment.

Concernant le choix du matériau pour les membranes, le thermoplastique s’est imposé car il est simple à élaborer du point de vue industriel, bio-compatible et possède des propriétés mécaniques adéquates pour cette application.
Des tests de résistance aux chocs lors d’une chute, d’un accident ou d’une bagarre

Pour pouvoir implanter bientôt ce dispositif médical chez l’homme, les chercheurs doivent s’assurer que les membranes vont résister à quatre voire six années au vieillissement dans le corps humain, toute détérioration présentant un risque pour la vie du patient. C’est dans cet objectif que notre équipe, à l’IJL, étudie depuis trois ans les réactions du dispositif. La préoccupation porte sur l’évolution du matériau polymère au fil du temps. Nous vérifions notamment qu’il se montrera résistant aux mouvements quotidiens du porteur de l’implant. Il doit pouvoir encaisser aussi des chocs plus ou moins violents que le patient pourrait subir au niveau de l’abdomen, par exemple lors d’une chute ou dans une bagarre.

Il faut connaître les changements qui pourraient survenir avec ce matériau dans toutes les conditions imaginables d’utilisation. Nous testons donc la traction, la flexion, le cisaillement, le vieillissement dans l’eau et dans un milieu physiologique (le plus proche possible du fluide présent dans la paroi péritonéale où l’implant sera logé), ou encore la hausse de la température jusqu’à 40°, en cas de fièvre du patient. Si les membranes venaient à se fissurer ou à durcir, cela risquerait en effet de compromettre la survie des cellules encapsulées, et donc la délivrance d’insuline, ou au contraire d’entraîner une délivrance massive d’insuline dangereuse pour le patient. Au sein de notre équipe, Martin Donnay, ingénieur diplômé de l’École européenne d’ingénieurs en génie des matériaux, consacre à ces questions la thèse qu’il soutiendra sous peu.

Cet implant représente un espoir pour les patients diabétiques. De nombreux risques restent cependant à évaluer et il faut s’attendre à une longue phase d’essai clinique. Même si la problématique est différente, la mise au point d’un cœur artificiel par une autre société française, Carmat, montre que remplacer un organe à l’identique n’a rien d’anodin. Leurs essais, commencés en 2013, sont actuellement suspendus, suite au décès d’un cinquième patient fin 2016. Copier la nature est certes une entreprise complexe, mais c’est aussi l’un des plus formidables défis de notre époque.

source: https://theconversation.com/demain-un-implant-pour-remplacer-le-pancreas-des-diabetiques-80928
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" title="Lyon: Le pancréas artificiel expérimenté sur des patients, un espoir pour les diabétiques" url="https://www.20minutes.fr/lyon/2094099-20170627-lyon-pancreas-artificiel-experimente-patients-espoir-diabetiques">
Du matériel léger et peu invasif qui pourrait bien révolutionner la vie des diabétiques de type 1. Depuis le 22 mai, six patients volontaires du service d’endocrinologie du centre hospitalier Lyon Sud expérimentent le pancréas artificiel, une technologie innovante destinée à améliorer leur quotidien, souvent compliqué.

« Le diabète par manque d’insuline entraîne une extrême variabilité des niveaux de sucre chez les patients, des enfants et jeunes adultes essentiellement, explique Charles Thivolet, chef du service d’endocrinologie à Lyon Sud. On doit injecter en permanence de l’insuline avec des injections ou des pompes ».
Un système intelligent associé à la télésurveillance

Ce pancréas artificiel, le Diabeloop, n’est pas un organe implanté dans le corps. Mais un système intelligent comprenant un capteur de glycémie fixé sur le patient, qui mesure en continu le taux de sucre dans le sang. Les informations transmises par ce boîtier sont transmises et analysées par un smartphone qui commande ensuite, « grâce à un algorithme spécifique », la pompe à insuline du diabétique.

Le patient n’a plus à calculer la dose d’insuline nécessaire ou à manipuler sa pompe au risque de se tromper et de tomber en hyper ou hypoglycémie (sueurs, malaise, tremblements…), dont la forme sévère peut conduire au coma ou au décès. Le système intelligent s’occupe de tout.

>> A lire aussi : Bientôt un diagnostic du diabète grâce à un bracelet analysant la sueur

« C’est une évolution énorme qui nous permet de vivre presque normalement », confie Philippe, un diabétique de 50 ans. Jusqu’alors, ses sorties devaient être anticipées et programmées par crainte d’être pris d’un malaise. « Je peux enfin faire des sorties seule avec mes trois enfants. On revit », confirme Aurélie, 37 ans.
« Avant, j’avais peur de ne pas me réveiller »

En cas de problème, les patients, suivis par télésurveillance, sont alertés. « Je dors, alors qu’avant, j’avais peur de faire une crise en pleine nuit et de ne pas me réveiller, ajoute Philippe. Certains peuvent appréhender de dépendre d’une pompe à insuline automatique mais la télésurveillance a un côté rassurant. On vous appelle, vous ou votre conjoint, en cas de souci. »

En phase de test pendant trois mois, ce matériel ultra-innovant doit toutefois encore faire l’objet de quelques améliorations. « Quand tout marche bien, c’est vraiment phénoménal. Mais le moindre grain de sable sur l’un des appareils plante tout le système », témoigne Aurélie.

>> A lire aussi : Apple travaille sur une technique de suivi du diabète via des capteurs

« C’est une première génération de système. Cette expérimentation doit permettre d’identifier les fragilités sur le matériel et de trouver les améliorations à apporter », précise le professeur Thivolet, visiblement ravi de participer à « cette avancée technologique considérable ».
« J’angoisse déjà à l’idée de l’enlever »

A la fin de l’année, une synthèse sera faite sur les expérimentations en cours dans huit centres français (dont Lyon) sur une soixantaine de patients. Pour commercialiser le Diabeloop, les fabricants devront d’abord obtenir le marquage CE. Un gage de conformité qu’ils espèrent avoir en 2018. Plusieurs étapes seront ensuite nécessaires pour que ce matériel, extrêmement coûteux, puisse être pris en charge par l’assurance maladie.

D’ici là, les patients en test devront abandonner le système pour revenir au matériel traditionnel. « J’angoisse déjà à l’idée de l’enlever », ajoute Aurélie, qui vit depuis l’enfance avec cette maladie chronique.
</doc>
<doc class="trusted" source="leparisien" title="Diabète : l'espoir du pancréas artificiel" url="http://www.leparisien.fr/societe/diabete-l-espoir-du-pancreas-artificiel-14-11-2017-7391250.php">
Diabeloop, l'appareil mimant l'organe défaillant, pourrait être une véritable révolution pour les personnes diabétiques de type 1.

Le rêve de Jérôme Trublet est-il en passe de devenir réalité ? En avril, cet infirmier de 44 ans, dont trente-huit avec un diabète de type 1, nous confiait son « impatience » à la suite de l'annonce du premier feu vert des autorités de santé pour réaliser une étude clinique sur le pancréas artificiel. « Ça permettrait d'être libre, de ne plus se préoccuper de ses taux de glycémie », s'enthousiasmait Jérôme. Sept mois plus tard... la phase 1 de l'étude est terminée et va laisser place en décembre à la phase II, avec trente nouveaux patients.

LIRE AUSSI
> La championne du monde de karaté recalée de la police à cause de son diabète
«C'est simple, ça permet d'oublier le handicap»

« Les données sont en cours de consolidation, mais on voit que ça marche très, très bien ! C'est sûr, efficace et ça a permis de rééquilibrer des patients. Ils font moins d'hypo ou d'hyperglycémies », assure le docteur Guillaume Charpentier, président du Centre d'études et de recherches pour l'intensification du traitement du diabète (CERITD), qui ne cache pas sa satisfaction. Ces résultats prometteurs ont permis d'engager le processus du marquage CE et de mise sur le marché. « Il sera commercialisé dans l'Union européenne dès 2018 », sont persuadés ses développeurs.

LIRE AUSSI
>Le pancréas artificiel, comment ça marche ?

Contrairement à son nom, le pancréas artificiel Diabeloop n'a rien d'un organe qu'on implante lors d'une opération. C'est une micropompe à insuline fixée sur le bras, un capteur de glucose collé sur le ventre et une sorte de smartphone à avoir sur soi. Cet attirail permet de mimer l'organe défaillant de l'abdomen des diabétiques de type 1. Il détermine la dose d'insuline nécessaire à injecter et assure automatiquement la distribution. « C'est simple, ça permet d'oublier le handicap que peut représenter le diabète », nous confirmait lundi soir Jérôme. Une fois sur le marché, une nouvelle étape s'ouvrira : celui du remboursement par la Sécurité sociale...
-
Un bracelet pour ne plus se piquer

Se piquer plusieurs fois par jour pour mesurer son taux de glycémie n'est plus une fatalité. Il existe déjà le système FreeStyle Libre : un capteur que l'on peut appliquer n'importe où sur le corps, associé à un boîtier. L'ensemble mesure le taux de sucre sans la douloureuse contrainte de la piqûre. Les diabétiques pourront bientôt s'équiper d'un bracelet qui fera la même chose avec un seul appareil. Baptisée K'Watch Glucose, cette « montre » fabriquée par l'entreprise française PKvitality « goûte la peau, un peu comme le ferait une langue artificielle, grâce à un capteur équipé d'une multitude de petits picots qui prélèvent sous l'épiderme, à moins d'un demi-millimètre de profondeur et sans douleur, une microgoutte de lymphe avant de l'analyser chimiquement », explique Luc Piérart, le président-fondateur. L'appareil est aujourd'hui au point mais nécessite de passer le cap, très long à obtenir, de la validation auprès des autorités sanitaires. D'ores et déjà disponible à 99 € en précommande en ligne, il sera commercialisé début 2019.

Aymeric Renou
</doc>
<doc class="trusted" source="lemonde" title="Ces cancers qui régressent spontanément" url="http://realitesbiomedicales.blog.lemonde.fr/2018/01/26/ces-cancers-qui-regressent-spontanement/">
C’est un événement rarissime que rapportent des chirurgiens de Singapour dans un article publié en décembre 2017 dans l’International Journal of Surgery Case Reports : la régression spontanée d’un cancer du pancréas chez un homme de 77 ans. Un tel phénomène est défini par la disparition de la tumeur en l’absence de traitement ou en réponse d’un traitement considéré comme incapable d’exercer une action significative sur la maladie cancéreuse. Sa fréquence est estimée à 1 cas pour 60 000 à 100 000 patients atteints de cancer.

Les auteurs décrivent le cas de ce septuagénaire hospitalisé en janvier 2015 pour une jaunisse associée à des démangeaisons et à des urines foncées (signes que la bile fabriquée par le foie ne s’écoule plus normalement), ainsi qu’une perte de poids de 13 kg au cours des douze derniers mois. L’examen clinique retrouve à la palpation de l’abdomen une masse à droite. Le bilan hépatique est altéré. Le marqueur tumoral CA19-9 est présent en quantité importante (227 U/ml) dans les prélèvements de sang. Cette protéine se retrouve à un taux élevé chez la plupart des patients ayant un cancer du pancréas. Le scanner de l’abdomen et du bassin révèle une dilatation marquée des canaux transportant la bile dans et hors du foie, ainsi qu’une masse (4 x 4,4 cm, hypovasculaire) siégeant dans la tête du pancréas. Au vu des symptômes et des résultats de l’imagerie, les cliniciens concluent lors d’une réunion de concertation pluridisciplinaire que ce patient est atteint d’un cancer pancréatique opérable (adénocarcinome résécable de la tête du pancréas).

Les médecins proposent au patient de réaliser une échographie abdominale et une biopsie, mais celui-ci opte pour une intervention chirurgicale immédiate : l’ablation du pancréas et du duodénum (pancréaticoduodénectomie).

Lors de la consultation d’anesthésie précédant l’opération, l’auscultation des vaisseaux du cou révèle un souffle carotidien. L’échographie Doppler montre un rétrécissement de 70 % des deux carotides. Le patient subit alors une endartériectomie, intervention consistant en l’ablation chirurgicale de la plaque d’athérome qui rétrécit le calibre de l’artère. Celle-ci peut en effet se détacher et entraîner de graves complications, notamment un accident vasculaire cérébral lors d’une intervention chirurgicale.

Infarctus du myocarde

Dans les suites opératoires, le malade fait malheureusement un infarctus du myocarde compliqué d’un œdème pulmonaire. De ce fait, l’intervention sur le pancréas est annulée. Le patient quitte l’hôpital après trois semaines. La date de la pancréaticoduodénectomie est remise à plus tard. 

Au cours des quatre semaines qui s’écoulent entre le diagnostic de cancer du pancréas et le retour à domicile, l’incroyable se produit. Le bilan hépatique du patient s’améliore, jusqu’à se normaliser au cours des quatre mois qui suivent. L’appétit revient et le patient reprend du poids. Un scanner abdomino-pelvien est réalisé : il ne montre plus de dilatation des voies biliaires. Surtout, la tumeur de la tête du pancréas n’est plus visible.

Un scanner par émission de positons (PET-scan) est réalisé pour repérer la tumeur. Cet examen consiste à injecter par voie intraveineuse une substance radioactive (fluorodésoxyglucose ou FDG) qui va se fixer sur la tumeur. Celle-ci est hyperactive sur le plan métabolique et montre de ce fait une grande avidité à fixer le FDG. Là encore, le PET-scan ne montre aucun signe de tumeur. Les résultats sont relus par plusieurs spécialistes qui ne peuvent que se rendre à l’évidence : le cancer du pancréas a totalement régressé. Plus question de réaliser l’intervention chirurgicale qui devait retirer la tumeur du pancréas.

Deux scanners de l’abdomen et du pelvis sont réalisés 4 et 10 mois après celui qui avait détecté une tumeur de la tête du pancréas. Ils se révèlent normaux. Au cours des 6 mois suivants, le bilan hépatique se normalise, de même que les taux sanguins du marqueur CA19-9. L’imagerie et la biologie ne détectent donc plus aucune trace de cancer. Les dosages sanguins réalisés lors du suivi en mai 1016 sont normaux. « Malheureusement, en juillet 2016, le patient succombe d’une probable attaque cardiaque en dehors de l’hôpital », me confie le Dr Ser Yee Lee du Singapore General Hospital (Singapour). 

A ce jour, on ne comptait dans la littérature médicale que quatre cas de régression spontanée de cancer du pancréas. En 1967, des cliniciens ont rapporté le cas d’une femme porteuse d’une tumeur inopérable mais dont l’état s’était spectaculairement amélioré après son retour à domicile. Elle est finalement décédée sept ans plus tard d’une embolie pulmonaire. L’autopsie n’avait retrouvé aucune trace de tumeur pancréatique.

Un autre cas, publié en 2004, concernait un homme présentant une perte de poids avec anorexie depuis trois mois. La biopsie guidée par scanner avait permis de porter le diagnostic d’adénocarcinome pancréatique. La tumeur étant considérée comme inopérable, le patient débutait une chimiothérapie. Les scanners réalisés par la suite montraient la progression de la tumeur. Le traitement était considéré comme étant un échec. Six mois plus tard, le patient avait été opéré pour une perforation d’ulcère duodénal, compliqué de péritonite. Les suites opératoires avaient été marquées par des infections à répétition, en l’occurrence des épisodes de pneumonie. Deux mois après l’intervention chirurgicale pour ulcère perforé, le patient reprenait du poids. Contre toute attente, les taux sanguins de l’antigène tumoral CA19-9 étaient revenus  à la normale et le PET-scan confirmait l’invraisemblable : la régression de la tumeur pancréatique. 

Régression d’un cancer colorectal

En décembre 2017, des médecins japonais ont rapporté dans la revue Surgical Case Reports le cas d’un homme de 80 ans porteur d’un cancer colorectal. La tumeur est révélée par coloscopie et confirmée par scanner puis biopsie. Une semaine plus tard, une nouvelle coloscopie montre que la masse tumorale a nettement fondu. Le patient subit une intervention chirurgicale la semaine suivante, mais on ne retrouve aucune trace de tumeur, seulement un tissu cicatriciel. L’examen au microscope révèle une importante infiltration de la paroi colique et des ganglions lymphatiques adjacents par des lymphocytes T CD3+CD4+, signe d’une forte réponse du système immunitaire. Celle-ci pourrait avoir provoqué la mort des cellules tumorales et la régression de la tumeur.

Lymphocytes T tueurs entourant une cellule tumorale (au centre) © Wikimedia Commons

Réalisée cinq mois après l’intervention chirurgicale, une troisième coloscopie confirme l’absence de toute tumeur du côlon et du rectum. La biologie montre que le taux du marqueur tumoral CA19-9 est dans les limites de la normale. Jusqu’à présent, seuls quatre autres cas de régression d’un cancer colorectal avaient été rapportés depuis 2006 dans la littérature. Ce cas est exceptionnel dans la mesure où la disparition d’une tumeur maligne colorectale ne s’observe que dans moins de 2 % des cas de régression spontanée de cancer. 

Comment expliquer qu’une tumeur cancéreuse puisse disparaître totalement sans qu’un traitement actif ne soit administré ? Pour tenter de comprendre, il faut remonter à la fin du XIXe siècle.

Dr William Coley (1862-1936). Wiemann B, Starnes CO. Coley’s toxins, tumor necrosis factor and cancer research: a historical perspective. Pharmacol Ther. 1994;64(3):529-64.

New York, 1893

Le docteur William B. Coley exerce au New York Cancer Hospital, premier hôpital pour patients atteints de cancer en Amérique (aujourd’hui Memorial Sloan Kettering Cancer Center). Ce chirurgien orthopédiste est ébranlé par le décès de sa première patiente cancéreuse. Elizabeth (‘Bessie’) Dashiell, 17 ans, est atteinte d’un cancer osseux de la main droite (probablement un sarcome d’Ewing). Coley l’ampute du bras droit, mais la patiente développe une maladie métastatique et décède dix semaines plus tard. 

Le Dr Coley est déterminé à trouver un traitement efficace. Il décide de se plonger dans les dossiers des malades conservés aux archives du New York Cancer Hospital. Il découvre qu’un patient atteint de sarcome inopérable au niveau du cou a vu sa tumeur diminuer de taille après avoir contracté une infection post-opératoire. Ce patient avait fait un érysipèle (infection cutanée superficielle) accompagné d’une forte fièvre. Coley part à la recherche de ce patient hospitalisé 7 ans plus tôt et ratisse les immeubles du Lower Manhattan. Après plusieurs semaines, il le retrouve et constate que ce patient, un immigrant allemand dénommé Stein, est indemne de cancer.

Coley entreprend alors une recherche bibliographique et se rend compte qu’au moins 47 cas rapportant l’effet bénéfique d’une infection sur un cancer ont été publiés dans la littérature médicale. Une corrélation semble donc exister entre la survenue d’une infection à streptocoques responsable d’érysipèle et l’évolution clinique favorable de patients atteints de cancer des os (sarcome osseux).

« Toxines de Coley »

Pour traiter des patients cancéreux, Coley développe un mélange de bactéries inactivées par la chaleur. Celui-ci est composé de Streptococcus pyogenes et Bacillus prodigiosus (aujourd’hui appelé Serratia marcescens). Le chirurgien new-yorkais obtint son premier succès avec cette préparation, appelée « toxines de Coley », chez un immigré italien de 35 ans dénommé Zola, atteint d’un sarcome inopérable au niveau du cou et de l’amygdale droite. La tumeur a la grosseur d’un œuf de poule et bloque presque complètement le pharynx. Elle empêche le patient d’avaler de la nourriture solide et les liquides refluent souvent par le nez. Le malade est déclaré condamné.

Le 2 mai 1891, Coley décide de faire des injections locales de streptocoques dans le but de provoquer un érysipèle chez son patient. Au bout de deux semaines, au cours desquelles le patient a failli mourir d’infection, la volumineuse tumeur du cou disparait, laissant place à une cicatrice. La tumeur de l’amygdale diminue de volume au point que le patient peut à nouveau s’alimenter. Celui-ci reprend des forces et retrouve une bonne santé. Il vivra encore huit ans, jusqu’à ce qu’une récidive du cancer ne lui soit fatale.

William Coley a ainsi mis en évidence une corrélation entre la survenue d’une infection aiguë et une indiscutable régression spontanée d’un cancer. L’efficacité des « toxines de Coley » est plus importante lorsque les patients porteurs d’un cancer inopérable présentaient une forte fièvre prolongée (supérieure à 38°C). Elle est plus élevée dans les sarcomes (cancers des tissus mous, cartilagineux, osseux) que dans d’autres cancers (carcinomes).

Dessin par le Dr Wiliam Coley du premier cas de sarcome osseux traité par ses toxines. McCarthy EF. The Toxins of William B. Coley and the Treatment of Bone and Soft-Tissue Sarcomas. Iowa Orthop J. 2006;26:154-8.

Les observations du Dr Coley tombèrent dans l’oubli avec l’avènement de la chimiothérapie et de la radiothérapie. Elles constituent cependant les premières étapes d’une démarche empirique visant à renforcer l’efficacité du système immunitaire contre la tumeur en le stimulant par l’administration de bactéries tuées. Elle constituera bien plus tard la base conceptuelle d’une stratégie thérapeutique que l’on nomme aujourd’hui l’immunothérapie des cancers et qui consiste principalement à lever les freins qui empêchent les cellules immunitaires de s’attaquer à la tumeur cancéreuse. 

Facteurs infectieux, immunologiques, hormonaux, chirurgicaux  

Une infection et/ou une fièvre peut donc être associée dans de très rares cas à la régression spontanée d’un cancer. Il est en effet possible qu’un état infectieux sévère induise la production au niveau local de cytokines (protéines impliquées dans la communication entre cellules de l’immunité) et/ou l’activation de la réponse immunitaire anti-tumorale. 

Des facteurs endocriniens semblent pouvoir intervenir. L’hypothèse hormonale a ainsi été évoquée dans des cas de régression du cancer du poumon où la recherche de la recherche de récepteurs hormonaux (aux estrogènes et aux androgènes) sur la tumeur s’est avérée négative. De fait, plusieurs éléments plaident pour la participation de facteurs hormonaux dans les cancers bronchopulmonaires, notamment la présence de récepteurs aux estrogènes (facteur de mauvais pronostic) et l’agressivité des cancers lors de la grossesse.  

Autre hypothèse : le « traumatisme opératoire » pourrait agir comme facteur déclenchant d’une meilleure résistance du système immunitaire vis-à-vis du cancer. Il est aussi possible que la réduction chirurgicale du volume tumoral puisse aider le système immunitaire à venir à bout de la tumeur restante.

Mais revenons au cas publié par les médecins de Singapour. La survenue d’un infarctus du myocarde est-elle liée à la régression spontanée du cancer du pancréas chez ce patient ? C’est possible, estiment les auteurs, dans la mesure où l’on sait que l’infarctus myocardique s’accompagne fréquemment de fièvre et d’un taux élevé de globules blancs dans le sang (hyperleucocytose). L’augmentation du nombre de ces cellules immunitaires a peut-être permis au patient de mieux lutter contre la tumeur. Il est cependant plus que probable que la régression spontanée d’un cancer soit la résultante de l’action de plusieurs facteurs et non d’un seul. Reste à savoir lesquels.

On peut espérer qu’une meilleure caractérisation des cellules tumorales par la biologie moléculaire, couplée à une connaissance approfondie des mécanismes de l’immunité anti-cancéreuse, permette de mieux comprendre ces cas cliniques déroutants afin d’améliorer l’efficacité de l’immunothérapie des cancers. 

Marc Gozlan (Suivez-moi sur Twitter)
Une régression spontanée sur 60 000 à 100 000 cancers

En 1793, le médecin anglais John Pearson déclarait que « parfois la maladie dans le sein disparaît complètement », tout en étant dubitatif sur la réalité de la régression de la tumeur maligne. Un tel phénomène est pourtant indiscutable, même s’il est extrêmement rare.

Des cas de régression spontanée ont été rapportés dans le mélanome malin (cancer de la peau), le cancer du rein, de la vessie, certaines tumeurs testiculaires, le neuroblastome chez l’enfant (tumeur se développant à partir du système nerveux sympathique, principalement dans l’abdomen), le cancer du sein, le lymphome, la leucémie, plus rarement dans d’autres types de tumeurs, notamment le cancer colorectal ou le thymome (tumeur développée à partir du thymus, situé dans le thorax).

La régression spontanée d’une tumeur maligne peut s’observer en cas de cancer localisé mais également dans les formes métastatiques. En effet, la régression de métastases pulmonaires associées à un mélanome malin ou à un cancer du rein est un phénomène connu après traitement chirurgical de la tumeur primitive. Ainsi, des cas de régression d’une ou plusieurs métastases pulmonaires ou hépatiques ont été rapportés après chirurgie d’un cancer du rein. Le premier cas de régression spontanée d’un cancer rénal métastatique après ablation de la tumeur rénale a été rapporté en 1928.
</doc>
<doc class="parodic" source="gorafi" title="Selon une étude, chaque jour qui passe réduit de 24h votre espérance de vie" url="http://www.legorafi.fr/2018/01/22/selon-une-etude-chaque-jour-qui-passe-reduit-de-24h-votre-esperance-de-vie/">
Des scientifiques de l’Université de Stockholm sont parvenus, à la suite de plusieurs mois de recherches, à la conclusion que chaque journée qui passe réduirait votre espérance de vie de 24h. Une étude qui met à mal le temps qui passe, jusqu’ici considéré comme non nocif pour la santé.

Pour en arriver à ce chiffre, les chercheurs ont analysé les vies de 75 individus, fumeurs, non fumeurs, en bonne santé, ou atteints de maladies chroniques. Ils ont ensuite recoupé les données grâce à un système complexe de traitement qu’ils appellent “tableau Excel”, et ont constaté avec surprise que pour chaque individu, le résultat est le même : un jour qui passe enlève 24 heures d’espérance de vie.

Mais ce n’est pas tout, en recoupant les données, l’étude a révélé que chaque trentaine de jours qui passe enlèverait environ 1 mois d’espérance de vie, et que chaque dizaine d’années réduirait votre existence de quasiment une décennie. Le temps qui passe serait alors plus nocif pour la santé que l’amiante, l’uranium, ou le cancer, mais toujours moins dommageable qu’une exposition prolongée à un album du Collectif Métissé.

Enfin le rapport n’offre pour l’heure aucune solution pour endiguer le temps qui passe comme l’explique Ellinor Lundberg qui a dirigé l’étude Suédoise : “Maîtriser l’espace-temps est une opération extrêmement complexe qui nécessite un accélérateur de particules comme celui du CNRS ou une Delorean comme dans Retour vers le futur” explique la scientifique. “En l’absence d’une telle technologie, la meilleure solution est encore de profiter au maximum de chaque jour qui passe”.
</doc>
<doc class="parodic" source="nordpresse" title="Des scientifiques le confirment: « Les Français sont mauvais perdants »" url="http://nordpresse.be/scientifiques-confirment-francais-mauvais-perdants/">
C’est une avancée considérable pour la science même si certains diront que cela ne fait que confirmer un vieil adage populaire.

Une équipe de scientifiques d’une université brésilienne vient de démontrer que les français sont mauvais perdants en sport. Le laboratoire du Professeur Nogueira de la Faculté des Sciences Carnavalesques de Copacabana a analysé des milliers de données issues des différentes compétitions sportives de ces dernières années et le résultat est statistiquement significatif: les Français sont loin devant sur l’échelle des mauvais perdants, près de 4 points d’avance sur l’Érythrée et le Gabon.
Cette caractéristique est d’autant plus marquée quand les Français sont a priori favoris d’une compétation. L’écart entre ce statut de favori et des performances parfois médiocres les poussent à une créativité sans borne dans la production d’excuses bidon, qui a même étonné les scientifiques ayant étudié le phénomène. Quand la défaite n’est pas due à l’arbitre, elle vient tantôt de l’étroitesse des maillots, tantôt du vent latéral, tantôt du climat de tension dans l’Hexagone, voire même de l’urine violette des concurrents… Encore un peu, certains invoqueraient la présence de Pokémon sur le terrain !
Certaines langues se délient après la publication de cette découverte. Certains officiels des délégations sportives françaises reconnaissent à demi-mot que c’est effectivement le cas et que certains de leurs poulains vont même suivre des cours pour travailler les meilleurs excuses bidon en cas de mauvaise prestation.

Les mauvais résultats de la délégation française aux JO lors des premières compétitions semblent conforter ce résultat. On ne peut qu’espérer que la délégation tricolore remporte quelques médailles d’ici la fin des JO histoire de ne pas subir un déluge d’excuses foireuses.

Ne l’oublions pas, comme le disait le baron, l’important c’est de participer !

Quoique, cette maxime est peut-être aussi une excuse bidon en cas de défaite…
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" title="Accident mortel d’un Uber: Quels obstacles la voiture autonome doit-elle encore surmonter?" url="https://www.20minutes.fr/culture/2240835-20180321-accident-mortel-uber-obstacles-voiture-autonome-doit-encore-surmonter" split="test">
Il va falloir attendre encore un peu avant de voir des robots taxis dans nos villes. Un véhicule autonome d’Uber a été impliqué dans un accident mortel aux Etats-Unis ce lundi. Selon Uber, « le véhicule était en mode autonome lors de la collision, avec un opérateur derrière le volant » lorsqu’il a heurté « une femme qui traversait en dehors des clous ». Cette dernière a été hospitalisée avant de décéder. L’entreprise a décidé de suspendre son programme de circulation de voitures sans conducteur.

>> A lire aussi : On a roulé sur autoroute à 130 km/h dans une voiture autonome

Cet accident risque de porter un gros coup à la réputation de cette technologie alors que ses défenseurs estiment, précisément, que la voiture autonome serait plus fiable que les humains. Au-delà du problème de sécurité, la voiture autonome a plusieurs obstacles à surmonter. Les véhicules sans chauffeur sont-ils vraiment ce que l’on souhaite pour notre futur ? On fait le point avec Laurent Meillaud, expert des technologies automobiles, sur les derniers verrous à lever avant de voir cette technologie se démocratiser.
La question de la sécurité

Ce n’est pas un accident qui va tout remettre en question. Il pourrait refroidir les ardeurs d’Uber, mais il ne prouve pas que les voitures autonomes sont dangereuses. Pour Laurent Meillaud, cette technologie « reste plus fiable qu’un humain. Ce n’est pas parce qu’il y a eu un accident que ce sera la fin de la voiture autonome ».

Aujourd’hui, sur un plan commercial, on trouve des systèmes de niveau 2, une aide à la conduite, le niveau 3 arrive [le conducteur délègue la conduite dans des situations pré-définies]. « Tous les systèmes à ce jour nécessitent de garder les mains sur le volant », explique l’expert des technologies automobiles pour qui le risque zéro n’existe pas. « Il s’agirait d’un constructeur automobile, ça aurait été différent, mais on parle d’une société de la Silicon Valley qui n’a pas vraiment de légitimité sur le marché de la voiture autonome, elle a juste débauché des ingénieurs qu’elle paye très cher ».

>> A lire aussi : La voiture autonome peut-elle faire économiser des milliards d'euros aux Français?
Des petits problèmes techniques à résoudre

La voiture autonome n’est pas encore au point. Ne rêvons pas, les robots-taxi ne vont pas tout de suite remplacer les chauffeurs Uber. « Il reste encore beaucoup de travail : affiner les capteurs pour qu’il y ait de la redondance derrière, un peu comme dans l’aéronautique », explique Laurent Meillaud. Les constructeurs ont prévu de le faire à partir de 2020 quand ils sortiront leurs modèles de série. Pour l’instant, Uber, Google et les autres font du bricolage : « ils mettent des capteurs sur un toit ». L’architecture électronique doit aussi changer pour que l’information circule très vite quand un danger a été détecté. Avec la 5G, les alertes sur l’environnement seront beaucoup plus rapides.

>> A lire aussi : «Je ne pense pas que l'accident de la Tesla porte un coup fatal aux véhicules sans chauffeur»
Le frein psychologique

Pour certains, laisser la voiture conduire à leur place ne va pas être facile. Le verrou psychologique est peut-être le plus difficile à lever. « Tant qu’on n’a pas essayé, on ne sait pas de quoi on parle. Devant une voiture autonome, il y a deux types de réactions : ceux qui se cramponnent au volant parce qu’ils ont une trouille bleue et ceux qui essayent et se rendent compte que la voiture réagit bien », observe l’expert. Les premiers ne monteront probablement jamais dans ces voitures. Mais, à long terme, tout l’intérêt de cette technologie, c’est de prendre des taxis qui coûtent trois fois rien. Ça devrait faire changer d’avis plus d’un détracteur.
</doc>
<doc class="parodic" source="gorafi" title="Science : Les paléontologues confirment que les dinosaures se la racontaient un peu" url="http://www.legorafi.fr/2018/03/09/science-les-paleontologues-confirment-que-les-dinosaures-se-la-racontaient-un-peu/" split="test">
Plus la science avance, et plus nous avons la chance de pouvoir en apprendre sur la période Jurassique qui a vu l’avènement des dinosaures. Cette fois-ci, c’est une info sur le comportement des reptiles géants que les paléontologues nous ont dévoilée.

Nous connaissions leur taille, leur apparence et leurs préférences alimentaires mais nous n’en savions pas beaucoup sur leur comportement en société. Grâce à une équipe de chercheurs américains, nous avons maintenant la confirmation que les dinosaures étaient également un peu vantards. « Le tyrannosaure avait par exemple une fâcheuse tendance à exagérer sur le nombre de brachiosaures qu’il avait éventrés en une journée » nous confie Didier, paléontologue.

Il est vrai qu’en cette ère, les dinosaures régnaient en maître. « Heureusement qu’Instagram n’existait pas car sinon, je peux vous assurer que l’on aurait eu des selfies de vélociraptors dans tous les sens » confie une autre équipe de chercheurs américains. Le chasseur rendu célèbre par Steven Spielberg avait, semble t-il, une haute image de sa personne et pouvait passer plusieurs heures à admirer son reflet dans un point d’eau.

On pourrait penser que cette attitude était plus répandue chez les carnivores mais en réalité, il n’en n’est rien. Le tricératops était, par exemple, très fier de lui et ne vous regardait jamais dans les yeux quand il vous disait bonjour. Ce trait de caractère nous donne peut-être plus d’indications sur les raisons de leur disparition, c’est en tout cas la théorie de Mike, chercheur également « je pense qu’il y a eu effectivement le changement climatique mais peut être également qu’à cause de leur arrogance, personne n’a vraiment voulu les aider à l’époque »
</doc>
<doc class="fake" source="wikistrike" title="Sous pression des lobbys ? 124 médecins et professionnels de santé veulent la peau des médecines alternatives " url="http://www.wikistrike.com/2018/03/sous-pression-des-lobbys-124-medecins-et-professionnels-de-sante-veulent-la-peau-des-medecines-alternatives.html" split="test">
Dans une tribune, des médecins et des professionnels de santé ont décidé d'alerter sur les promesses fantaisistes et l'efficacité non prouvée des médecines dites "alternatives", comme l'homéopathie.

Des disciplines "sans aucun fondement scientifique", "nourries par des charlatans" et "basées sur des croyances promettant une guérison miraculeuse" : voilà comment sont qualifiées les médecines dites "alternatives" par 124 professionnels de santé et médecins dans une tribune publiée dans Le Figaro le 18 mars 2018. En tête des pratiques visées, l'homéopathie qui consiste à délivrer à des doses infinitésimales une substance produisant chez une personne saine des symptômes semblables à ceux présents chez une personne malade, l'objectif étant d'habituer l'organisme pour progressivement le désensibiliser.
Des pratiques "basées sur des croyances promettant une guérison miraculeuse et sans risques"

"L'homéopathie, comme les autres pratiques qualifiées de "médecines alternatives", n'est en rien scientifique. Ces pratiques sont basées sur des croyances promettant une guérison miraculeuse et sans risques", avancent les signataires de la tribune qui regrettent que ces pratiques soient "également coûteuses pour les finances publiques". Des consultations sont ouvertes dans des hôpitaux, "aux dépens d'autres services", ajoutent-ils. Vendus en pharmacie, les produits homéopathiques sont partiellement remboursés.

EFFICACITÉ. Les produits homéopathiques ne sont pas des médicaments comme les autres : ils doivent présenter des garanties de sécurité, mais sans avoir besoin de prouver leur efficacité. Nombre de travaux scientifiques qui se sont succédés pour évaluer une éventuelle efficacité aboutissent à la conclusion que l'homéopathie n'est basée que sur des "a priori conceptuels dénués de fondement scientifique" , ou encore qu'elle n'a en réalité pas "plus d'effets que le sucre". En décembre 2016, les États-Unis ont pris une décision radicale, en imposant aux fabricants d'indiquer sur les étiquettes des médicaments homéopathiques que leur efficacité n'est pas scientifiquement prouvée. En France, à la même période - et donc en pleine campagne de vaccination contre la grippe saisonnière - l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM) a rappelé 

De même, les signataires jugent "dangereuses" les thérapies dites "alternatives" (hypno-thérapie, naturopathie, etc.). Dangereuses car "elles soignent l'inutile en surmédicalisant la population", elles installent une "défiance" vis-à-vis de la médecine "conventionnelle" et elles "retardent les diagnostics". "L'ordre des médecins tolère des pratiques en désaccord avec son propre Code de déontologie et les pouvoirs publics organisent, voire participent, au financement de certaines de ces pratiques", résument les professionnels de santé à l'origine de cette pétition, qui demande donc "l'exclusion de ces disciplines ésotériques du champ médical". Cela passe, selon eux, par six mesures : "ne plus autoriser à faire état de leur titre les médecins ou professionnels de santé qui continuent à les promouvoir", "ne plus reconnaître" ces pratiques comme médicales, ne plus les enseigner dans les formations, ne plus les rembourser, mieux informer sur leurs effets et enfin exiger des professionnels de s'en écarter. 
</doc>
</corpus>