<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
  <doc class="fake" source ="RI" title="L’énorme cyberattaque qui a visé des géants du web sème l’inquiétude" url="http://sciencepost.fr/2016/10/lenorme-cyberattaque-a-vise-certains-geants-web/" >
  Ce vendredi 21 octobre 2016, c’est une complexe et vaste cyberattaque qui a visé et bloqué certains des géants de l’Internet aux États-Unis et en Europe. Des groupes de hackers appartenant à Wikileaks et à New World auraient revendiqué l’attaque.
  Netflix, Twitter, Spotify, Amazon, eBay, Playstation Network, Airbnb, Reddit, CNN, le New York Times, etc. La liste des grands sites qui ont été touchés ce vendredi 21 octobre 2016 par la vaste cyberattaque est longue. Simplement perturbés ou totalement bloqués, ces sites ont grandement souffert d’une attaque en déni de service distribué (DDoS) qui a visé une société intermédiaire, la société Dyn, qui fait le pont entre les adresses IP et les noms des sites Internet. Cette société se charge en effet de transformer les adresses IP (une suite de chiffres) de ces sites en noms de domaines (DNS, domain name service. Exemple : www.twitter.com).
  Les cyberattaques en DDoS consistent à rendre un serveur indisponible en le surchargeant de requêtes ou en accaparant ses ressources jusqu’à épuisement. Ici, en rendant le serveur de la société Dyn indisponible, l’accès à tous les sites précédemment mentionnés devient impossible.
  Dans la nuit de vendredi à samedi, Dyn a publié un message qui affirme que le problème est résolu. Tous les sites qui ont été inaccessibles pendant de longues heures vendredi soir sont de nouveau en ligne. L’attaque par déni de service pourrait avoir été orchestrée à partir de centaines de milliers d’objets connectés « piratés », comme des caméras de surveillance, des lecteurs DVD mais aussi des babyphones, dont le contrôle a été pris sans que leurs propriétaires s’en aperçoivent, comme le révèle le New York Times, directement touché par l’attaque.
  Le FBI et le département américain de sécurité intérieure se sont saisis de l’affaire, et selon Politico, ce sont des groupes de hackers appartenant à Wikileaks et à New World qui auraient revendiqué l’attaque. « Nous voulions tester notre pouvoir« , a déclaré à Politico un porte-parole de New World, sous le pseudo de Prophet. Toutefois, les enquêteurs sont sceptiques et enquêtent sur d’autres causes, comme une attaque dirigée par un autre État par exemple.
  Ce type d’attaque semble se multiplier ces derniers temps, avec notamment Yahoo ! qui avait été la cible d’un piratage compromettant les données de 500 millions d’utilisateurs, ou encore l’hébergeur français OVH, qui a subi le mois dernier une immense attaque en DDoS par le biais de caméras de surveillance. Enfin, le mois dernier, l’expert en cybersécurité Bruce Schneier avait prévenu que « quelqu’un apprend à détruire internet« .
  </doc>

  <doc class ="trusted" source ="20min" title="Fichier TES: Le méga-fichier s’étend désormais aux Français de l’étranger" url="https://www.20minutes.fr/societe/2132811-20170914-fichier-mega-fichier-etend-desormais-francais-etranger" >
  DONNÉES PERSONNELLES Déployé en métropole et en France d’Outre-Mer depuis février dernier, le Fichier TES, qui compile un grand nombre de données sur les détenteurs de la carte nationale d’identité ou du passeport, s’applique désormais aux Français de l’étranger...
  Le fichier TES réunit dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité et concerne potentiellement près de 60 millions de Français.
  Instauré en février dernier, lefichier TES ne concerne plus seulement les habitants de métropole et de la France d’outre-mer. Le gouvernement vient d’étendre le dispositif aux Français et Française vivant à l’étranger, rapporte le média en ligne Next Inpact.
  Un arrêté publié au Journal officiel
  Un arrêté dans ce sens vient d’être publié au Journal officiel. Il y est précisé que les dispositions concernant le TES « s’appliquent aux demandes de cartes nationales d’identité présentées dans les postes diplomatiques et consulaires français à compter du 15 septembre 2017 ».
  Le fichier TES est une gigantesque base de données compilant des informations personnelles et biométriques de chaque titulaire de la carte nationale d’identité ou du passeport. L’identité, la couleur des yeux, le domicile, l’adresse de messagerie, la photo numérisée, les empreintes digitales…
  Un fichier qui fait polémique
  Un tel méga fichier était déjà inscrit dans une proposition de loi de la droite adoptée en 2012 avec deux finalités principales : lutter contre l’usurpation d’identité pour éviter qu’une personne s’approprie le document d’une autre ; l’identification d’une personne à partir de ses données (empreintes digitales notamment), y compris à des fins judiciaires. Ce fichier TES, actée sans concertation parlementaire alors qu’il contient des données sensibles sur 60 millions de Français, fait polémique.
  </doc>
  
  <doc class="parodic" source ="legorafi" title="Obsolescence programmée: Apple parvient à réduire la durée de vie d’un iPhone de 3 ans à 8 mois" url="http://www.legorafi.fr/2017/12/01/obsolescence-programmee-apple-parvient-a-reduire-la-duree-de-vie-dun-iphone-de-3-ans-a-8-mois/" >
  Les iPhone de la génération actuelle, 5, 6, 7 et 8, auraient une durée de vie comprise entre 3 et 4 ans, selon l’usage fait. « Trop, beaucoup trop », d’après Morgan Alison-Louise, directrice innovation d’Apple, qui explique comment ses ingénieurs sont parvenus à réduire cette dernière à moins d’une dizaine de mois.
  Sur le système d’exploitation tout d’abord : alors qu’il est aujourd’hui connu que les mises à jour d’Apple apportent systématiquement bugs, ralentissements et failles diverses, les actualisations d’iOS seront désormais obligatoires et se feront sans le consentement de l’utilisateur. « Un coup de génie », selon Alison-Louise. « Nos développeurs travaillent d’ores et déjà sur six vagues de failles ravageuses à implanter d’ici 2019 ».
  Sur les pièces et accessoires ensuite : l’écran a été rendu encore plus fragile aux rayures et aux chocs, « et le poser un peu trop brutalement sur une table devrait pouvoir suffire à le casser sans espoir de réparation possible ». Le châssis est décrit comme vulnérable aux températures inférieures et 17°c et supérieures à 20°c, à partir desquelles il se déforme irrémédiablement, prouesse obtenue grâce à un alliage révolutionnaire. Beaucoup de soin a également été accordée aux accessoires : haut-parleurs internes copiés sur les paires d’écouteurs fournies en vol par American Airlines, câbles se dénudant dès le 1er mois, batterie non-remplaçable.
  L’action Apple bondit de 4,7% et les files se forment devant les magasins
  Plus rare, Tim Cook a enfin tenu à remercier la « contribution décisive » des ouvriers chinois chargés de fabriquer les produits Apple. « Sans abaisser la moyenne d’âge dans nos usines de 15 à 7 ans, nous n’aurions jamais pu obtenir ce travail criblé de défauts permettant de détruire si rapidement nos iPhone de l’intérieur ». Une poignée d’applications-stars – Facebook, Instagram et Snpachat en tête – ont aussi été saluées. « Elles ont accepté de rendre leur appli encore plus gourmande en données et en batterie, afin de frire les circuits internes en quelques semaines à peine pour les plus gros utilisateurs ».
  Quelques heures après la conférence l’action d’Apple avait déjà enregistré un bond de +4,7%, et des files ont commencé à se former devant les boutiques – sans même qu’une date de sortie n’ait été annoncée.
  </doc>
  
  <doc class ="trusted" source ="lemonde" title="Plus de 2 000 jours d’activité sur Mars pour le rover Curiosity" url="http://autourduciel.blog.lemonde.fr/2018/02/03/plus-de-2-000-jours-dactivite-sur-mars-pour-le-rover-curiosity/">
  La NASA vient de diffuser une spectaculaire vidéo panoramique du cratère Gale vu du flanc du mont Sharp sur lequel progresse le rover martien.
  Après plus de cinq ans passés à crapahuter dans le cratère Gale, belle cicatrice circulaire de 154 km de diamètre située légèrement au sud de l’équateur de Mars et formée par un gros impact météoritique il y a au moins 3,5 milliards d’années, Curiosity aurait certainement besoin d’un bon nettoyage, ses roues sont quelque peu cabossées et son matériel de forage n’est plus au mieux de sa forme, mais, dans l’ensemble, le rover se porte encore remarquablement bien. Et ce n’est pas un mince exploit compte tenu des conditions rigoureuses qui peuvent régner sur Mars – tempêtes de sable, températures extrêmement basses – et alors que sa mission devait durer seulement une paire d’années ! 
  Pourtant, clopin-clopant, Curiosity fait son petit bonhomme de chemin, se déplaçant de quelques dizaines de mètres par jour. Il pourrait aller plus vite, mais les responsables de la mission ne veulent prendre aucun risque – ce n’est pas rien de piloter un engin situé sur une planète à des dizaines, voire des centaines de millions de kilomètres de la Terre – et il y a chaque jour d’innombrables observations à faire, des images à prendre, des mesures et des tirs laser à réaliser et des données collectées à analyser ; un travail auquel participe activement depuis les locaux du CNES à Toulouse une équipe de scientifiques et de techniciens français, car deux des principaux instruments de Curiosity (ChemCam et SAM) ont été conçus avec la participation de la France. La caméra laser ChemCam a ainsi effectué il y a quelques mois son 500 000e tir laser ; depuis août 2012, plus de 15 000 points de mesures ont été obtenus le long du trajet de Curiosity. Chaque tir permet de chauffer l’échantillon visé à près de 8 000 °C et d’analyser la composition chimique élémentaire des matériaux vaporisés. SAM, quant à lui, est un laboratoire qui intègre plusieurs instruments dédiés à l’analyse de l’atmosphère et de la surface de Mars.  
  Les observations des multiples instruments de Curiosity ont permis de confirmer que, peu après sa formation, le cratère Gale a bien abrité un vaste lac pendant des millions d’années. La pression atmosphérique martienne était alors bien plus forte et les températures plus élevées qu’aujourd’hui et les scientifiques concernés estiment que les conditions auraient pu être réunies pour que la vie apparaisse dans un tel milieu, mais ce sera le rôle de futures missions de chercher les traces laissées dans les roches et les sédiments par d’éventuelles formes de vie.  
  Curiosity va poursuivre sa mission tant que son petit générateur thermoélectrique à radio-isotope lui fournira assez d’énergie et tant qu’elle ne connaîtra pas de problème mécanique majeur. Durant les mois qui viennent, elle va continuer sa patiente ascension du mont Sharp, qui s’élève jusqu’à près de 5 500 m au-dessus du fond du cratère, échantillonnant régulièrement les nouvelles strates sédimentaires qu’elle rencontrera et enrichissant ainsi peu à peu les bases de données qui permettront peut-être un jour de reconstituer l’histoire du cratère Gale et de sa montagne centrale et, au-delà, l’histoire de la planète Mars.  
  </doc>
  
  <doc class="parodic" source="bilboquet" title="85% des extraterrestres pensent que vous n’existez pas " url="http://www.bilboquet-magazine.fr/85-extraterrestres-pensent-nexistez-pas/">
  Les extraterrestres sont globalement sceptiques. Selon un sondage dont les résultats ont été publiés hier après-midi, 85% d’entre eux sont persuadés que vous n’existez pas.
  Une enquête rigoureusement menée
  L’enquête a été menée au mois de mai par le prestigieux Galaxian, hebdomadaire imprimé chaque jour sur Saturne et lu à travers toute la galaxie. Rigueur scientifique oblige, il a fallu choisir un échantillon représentatif de la population extraterrestre. 4500 individus ont été interrogés, de tous les sexes, de toute catégorie socio-professionnelle, âgés de 20 à 1500 ans. Les résultats confirment le scepticisme habituel de la population extraterrestre : 85% des interrogés pensent que les humains n’existent pas contre 10% qui sont persuadés du contraire. Les 5% restants n’ont quant à eux pas pu être interrogés à cause d’un problème technique de télépathie.
  Les « croyants » espèrent rencontrer des humains
  L’enquête fait également le point sur les « croyants », ces extraterrestres qui pensent que les humains existent et qui sont encore très mal vus par leur concitoyens. Parmi eux, un certain Ygpffôx, fondateur de l’association « We Love Humans ». Ce grand gaillard qui vit reclus dans son petit appartement sur Mercure, est convaincu que les humains existent. Il occupe ses jours et ses nuits à essayer de capter des messages humains à l’aide d’une radio qu’il a lui-même conçue. Sa preuve la plus crédible, il l’a enregistrée il y a deux ans, il s’agit selon lui d’un humain qui prononce les mots « Oppa gangnam style ».
  Ygpffôx caresse l’espoir de vivre assez longtemps pour avoir l’occasion de voir un humain de ses 50 yeux ou mieux, d’en rencontrer un. « Le jour où nos deux races se découvrent, j’espère qu’il n’y aura pas d’incompréhension » confie-t-il avant d’ajouter « Ici, pour se saluer poliment, on gifle le visage de l’autre, j’espère que les humains ne feront pas l’erreur de nous serrer la main ». Une pratique très mal vue qui, chez les extraterrestres, signifie « Votre maman fait des choses avec son corps contre de l’argent ».
  </doc>
  
  <doc class="fake" source ="RI" title="Fukushima : quand les médias francophones passent à côté des 7 ans de la catastrophe au Japon" url="https://reseauinternational.net/fukushima-quand-les-medias-francophones-passent-a-cote-des-7-ans-de-la-catastrophe-au-japon/" split="test">
  Mokutô. Dimanche 11 mars 2018 à 14 h 46, un peu partout au Japon, les habitants se sont recueillis à travers cette « prière silencieuse », pour consoler et calmer l’âme des victimes de la catastrophe de l’est du Japon. Sept ans auparavant, un séisme s’était produit au large des côtes nord-est de l’Archipel, engendrant un tsunami qui a dévasté plusieurs centaines de kilomètres de littoral et emporté la vie de milliers d’habitants. Ce phénomène a également provoqué un accident grave à la centrale nucléaire de Fukushima 1.
Les conséquences humaines sont très lourdes. Le séisme et le tsunami ont provoqué la mort ou la disparition de 18 434 personnes selon la police, principalement dans trois départements : 58 % à Miyagi, 31 % à Iwate et 10 % à Fukushima. Depuis, d’après l’Agence de reconstruction, 3 647 personnes sont également décédées indirectement, suite à l’aggravation de blessures ou de maladies, et 73 349 habitants étaient toujours évacués en février dernier, dans des logements provisoires, chez des proches ou dans des établissements hospitaliers.
Les médias japonais ont largement couvert les événements organisés ce dimanche. Ils ont traité des commémorations dans tout le pays, mais aussi de la situation de la reconstruction dans les zones sinistrées, de la vie des personnes évacuées ou encore de la prévention des catastrophes. Si des informations sur les conséquences de l’accident nucléaire et les quelques manifestations ont également été diffusées au Japon, c’est principalement sur ce sujet que les médias francophones ont concentré leur intérêt. En témoigne le terme de « catastrophe de Fukushima », majoritairement employé pour parler, improprement, des dégâts provoqués par le séisme et le tsunami. Précisons qu’au Japon, les médias utilisent à juste titre les termes de « Higashinihon daishinsai », c’est-à-dire de « catastrophe sismique de l’est du Japon », et de « Genpatsu jiko », « accident nucléaire ».
Regardons de près le contenu des informations francophones. Trois dépêches de l’Agence France Presse ont été diffusées et reprises ce 11 mars par les sites de presse en ligne. Un article (« Le Japon se souvient sept ans après le tsunami et la catastrophe nucléaire« ) portait sur la commémoration et la catastrophe en général. Deux autres articles (« Japon : la situation à la centrale de Fukushima 7 ans après le tsunami » et « Au Japon, des particuliers surveillent la radioactivité« ) avaient pour thème les conséquences de l’accident nucléaire. Le premier était près de deux fois plus court que chacun des deux autres.
Ne pas avoir diffusé ce jour-là un article plus consistant sur les conséquences de la catastrophe, sur les difficultés économiques et sociales dans toutes les régions sinistrées, sur les leçons tirées ou non, ou encore sur l’état de la préparation de la population à faire face à de futurs désastres, tout cela interroge. D’autant plus au regard de l’importance de l’Agence France Presse dans le paysage médiatique, cet organisme nourrissant largement les nombreuses rédactions francophones.
La diffusion de ces articles par les sites de presse en ligne est par ailleurs révélatrice du traitement déséquilibré des informations. Ils ont ainsi été nettement plus nombreux à diffuser l’article sur la situation à la centrale nucléaire que le premier sur le souvenir.
À part ces dépêches, certaines rédactions ont également publié ces derniers jours des articles et reportages propres, pour la plupart consacrés en priorité à la question du nucléaire. Celle-ci est évidemment importante. Mais pourquoi ne pas avoir accordé de la place aux autres sujets ? Pense-t-on que cela intéresse moins les lecteurs francophones ? Y a-t-il d’autres raisons ?
  </doc>
  
  <doc class ="trusted" source ="20min" title="YouTube Kids: Des vidéos complotistes «recommandées» sur la plateforme pour enfants" url="https://www.20minutes.fr/high-tech/2240611-20180320-youtube-kids-videos-complotistes-recommandees-plateforme-enfants" split="test">
L’application en ligne destinée aux enfants héberge de nombreuses vidéos promouvant des théories du complot. Pire, certaines de ces vidéos apparaissent dans les « suggestions », rapporte Business Insider.
Des vidéos sur le complot reptilien
Le principe de YouTube Kids est d’offrir aux enfants une plateforme sûre, dénuée de contenus choquants. Les recherches liées au 11 septembre 2001 ou à la pornographie n’y donnent rien. Mais en tapant « atterrissage sur la Lune » ou « chemtrail », les enfants peuvent trouver des vidéos soutenant que l’homme n’a jamais marché sur la Lune, que le monde est dominé par les reptiliens ou que la Terre est plate.
Certaines de ces vidéos apparaissent d’elles-mêmes dans les suggestions. Pire, après en avoir visionné plusieurs, certaines apparaissent même promues et fortement recommandées en haut de la page d’accueil.
« Aucun système n’est parfait »
À la suite du signalement de Business Insider, YouTube a retiré 25 vidéos de sa plateforme. « Aucun système n’est parfait et il arrive parfois qu’on rate la cible », explique le site dans un communiqué. « Si cela survient, nous prenons des mesures immédiates pour bloquer des vidéos ou, si nécessaire, les chaînes dans l’application. »  
Lancée en 2015, l'application avait déjà été épinglée en novembre dernier. Son algorithme laissait déjà passer des vidéos choquantes ou polémiques. YouTube avait alors publié un communiqué, s’engageant pour de bon à retirer les vidéos « inacceptables » de la plateforme pour enfants.
  </doc>
  
  <doc class="parodic" source="bilboquet" title="On est allés voir « Seul sur Mars » avec un Martien " url="http://www.bilboquet-magazine.fr/on-est-alles-voir-seul-sur-mars-avec-un-martien/" split="test">
  Le film événement de Ridley Scott, inspiré du livre éponyme d’Andy Weir, cartonne au box-office. Présenté comme ultra-réaliste, nous nous sommes livrés à une petite session de « fact-checking » en allant voir le film avec Xorg, un jeune Martien.
Bilboquet Magazine : Bonjour Xorg, tu peux te présenter en quelques mots ?
Xorg : Salutations. Mon nom est Xorg. J’ai 187 ans martiens [environ 352 années terriennes, ndlr]. Je vis dans la banlieue de Dôme de Tharsis avec mes trois mamans et mes deux papas. A l’école, j’étudie le cinéma terrien, j’écris un mémoire sur « Junior », un très beau film où Arnold Schwarzenegger tombe enceinte. En hobby, je suis comme tous les Martiens, j’aime aller au Qdrezg en buvant des Fwiizp. Et j’aime beaucoup Jessica Alba. Vous la connaissez ? J’aimerais beaucoup la rencontrer.
Non, pas personnellement. Le film « Seul sur Mars » présente ta planète comme un lieu superbe mais hostile. Qu’est-ce que ça t’évoque ?
Je trouve ça dommage. Oui, dommage de s’arrêter à cette vision complètement superficielle de Mars.
Pour réaliser cette interview, nous avons proposé à Xorg de déterrer la sonde Pathfinder de 1997 et de communiquer en utilisant le système codé ASCII, comme dans le film. Xorg a préféré nous donner son pseudo Skype.
Pour réaliser cette interview, nous avons proposé à Xorg de déterrer la sonde Pathfinder de 1997 et de communiquer en utilisant le système codé ASCII, comme dans le film. Xorg a préféré nous donner son pseudo Skype.
C’est surprenant ce que tu dis, la plupart des gens ont justement apprécié le travail en amont pour ce film, les recherches, le fait que la NASA ait été véritablement intégrée dans le processus… pourquoi « superficielle » ?
Non mais « superficielle », je veux dire au sens propre, à la surface quoi. (Il soupire) Vous êtes fatigants, vous les Terriens, à voir du sens figuré partout. Quand je dis « je suis crevé » sur Mars, tout le monde comprend que ma poche infra-abdominale est percée. Ou quand je dis « Zerf a dévoré les Trois Mousquetaires », ça veut dire que Zerf est allé sur Terre au XVIIème siècle pour aller bouffer des types en collants. Ou quand je dis « S’il vous plaît, Jessica Alba, caressez dans le sens du poil ma grosse tentacule », je…
On a compris, Xorg…
Oui, pardon. La vision de Mars par Ridley Scott est très superficielle parce qu’il ne montre que la surface de la planète : tous les Martiens vivent entre 300 et 600 mètres de profondeur, donc voilà, c’est sûr qu’il est bien seul le Matt Damon là-haut (rires).
Ben la surface de Mars, c’est tout pourri, je crois que pour le coup le film le montre assez bien : il fait super froid, y a des tempêtes de dingo, et c’est tout sécos. Nos villes sont sous le sol. Et elle sont plutôt cools. Il fait 28°C toute l’année, pas de pluie, y a de grands espaces verts, des néons partout à la Vegas, on se déplace en toboggan pour aller au boulot, y a des statues de Jessica Alba partout, des vendeurs de…
OK, OK, on peut revenir au film ? Est-ce qu’on peut faire pousser des pommes de terre sur Mars, comme le fait Matt Damon dans le film ?
Ben écoutez vous faites ce qui vous plaît, hein. Si votre truc, c’est de vous emmerder à créer au milieu d’un désert glacial sans oxygène une petite serre avec une atmosphère potable, une pression adaptée, une source d’eau, puis de planter des patates en utilisant vos propres excréments pour les faire pousser, y a pas de problème. Moi je préfère aller au supermarché ou chez le petit producteur de frites maison près de chez moi. C’est bien meilleur et moins fatiguant.
D’accord… bon, au final tu conseilles d’aller le voir ce film, ou pas ?
Bah, pour le même prix, vous pouvez quand même vous procurer les deux saisons de Dark Angel avec Jessica Alba… Si vous voulez vraiment voir un film réaliste sur Mars, je vous conseille plutôt Mars Attacks!, vu que le Premier Chancelier des Forces Armées vient d’annoncer à la télé martienne que… Oups, enfin c’est une blague, je rigole. Héhéhé. Ne vous préparez pas à une invasion.
  </doc>
  
  
</corpus>