<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="étranger" source="LegaVox" url="https://www.legavox.fr/blog/gillioen-alexandre/creation-entreprise-etranger-france-possibilites-25788.htm" title="Création d'entreprise par un étranger en France : les possibilités prévues par le Code">
Les solutions sont diverses en fonction du statut de l’étranger qui veut créer une entreprise sur le territoire. Nous allons passer en revue les différentes stades qui permettent une création d’entreprise par un étranger.

Quelques généralités doivent être prises en compte lors de la création d’entreprise par un étranger. Il n’est pas nécessaire que ce dernier dispose d’un titre de séjour en cours de validité pour se faire. Vous pouvez créer une société en France mais ne pas y résider. Cela peut avoir son intérêt en matière de fiscalité. La forme sociale de la société est sans incidence.

Si l’étranger réside dans son pays, il doit alors solliciter un visa d’établissement auprès du consulat français. C’est ce dernier qui rendra possible l’introduction sur le territoire et qui transmettra les pièces relatives au critère économique à l’administration présente sur le territoire qui se chargera de l’instruire. Pour l’application de cette condition, je renverrai à l’article que j’ai rédigé sur le sujet.

La création d’entreprise par un étranger peut aussi et surtout intervenir lorsque l’étranger réside déjà en France mais sous couvert d’un autre titre de séjour. Le plus souvent il s’agit du titre de séjour étudiant. Dans ce cas, la personne termine ses études en France. Elle sollicite d’abord une autorisation provisoire de séjour en application de l’article L311-11 (qui sera remplacé par un titre de séjour correspondant à partir du 1er janvier 2019). Cela lui permet de préparer son projet et ensuite de bénéficier des avantages de ce statut pour opérer son changement vers la carte de séjour temporaire prévue à l’article L313-10 3° du CESEDA.

Il existe également la possibilité de création d’entreprise par un étranger qui réside en France sous couvert d’un titre de séjour portant la mention vie privée et familiale. C’est un cas de figure plus rare mais qui rend obligatoire les mêmes conditions d’octroi. Ici par contre il est possible pour l’ étranger d’avoir déjà créé son entreprise lorsqu’il avait un titre de séjour familial.

Lorsque la création d’entreprise par un étranger est envisagé, il existe deux autres titres de séjour possible au-delà de celui prévu à l’article L313-10 3° du CESEDA. Celui de l’article L313-20 5° à savoir le Passeport talent qui est tout de suite valable pour une période de quatre ans. Toutefois, il faudra en plus que l’ étranger justifie d’un diplôme de niveau master ou d’une expérience professionnelle de cinq années. Si c’est le cas, il devra en plus justifier disposer d’un montant minimum d’investissement qu’il est capable de réaliser dans son projet économique.

On voit qu’il existe de nombreux cas de création d’entreprise par un étranger. Ils ne sont pas tous équivalent dans la facilité d’y accéder mais de manière général l’étranger qui souhaite créer sa société en France dispose d’un éventail large de possibilité. Il lui appartient ensuite de choisir la bonne afin de faciliter ses démarches. A ce stade, une assistance par un avocat est bénéfique et permet clairement d’avancer plus rapidement.

</doc>

<doc class="travail" source="Juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/veille-juridique/travail/salaire-minimum-smic-horaire-smic-mensuel.html" title="Le Salaire minimum interprofessionnel de croissance (smic): montant mensuel et taux">Définition du smic

Le smic c’est le salaire minimum auquel tout salarié a droit. Légalement et plus précisément selon les articles L 414-1 et L 141-1 du Code du travail, l’employeur est tenu de garantir à son employé un salaire est égal au moins au Smic. Cette disposition étant d’ordre public : il est interdit d’y déroger.
Calcul du smic

Le mode de calcul du pourcentage de revalorisation du Smic a été modifié. En effet, le taux de la hausse du Smic depuis 2014 est calculé selon deux critères :
1/L’inflation mesurée pour les 20 % des ménages ayant les plus faibles revenus.
2/La base de la moitié du gain de pouvoir d’achat du salaire horaire moyen des ouvriers et des employés d’autre part.
Après l’application de ces deux critères, L’ETAT a le pouvoir de faire un coup de pouce supplémentaire au SMIC, en prenant sa décision sur la base d’un rapport établi par le groupe d’experts sur l’évolution du SMIC. Ce comité d’experts donne chaque année des observations et recommandations concernant la revalorisation du salaire minimum.
Règles de calcul du smic selon le temps du travail

Temps complet :
• pour 35 heures par semaine
(35 heures x Sh) x (52 semaines / 12 mois)
• pour 39 heures par semaine (avec majoration de 10% de la 36ème à la 39ème heure)
[(35 heures x Sh) + (4 heures x Sh x 110%)] x 52 semaines / 12 mois
• pour 39 heures par semaine (avec majoration de 25% de la 36ème à la 39ème heure)
[(35 heures x Sh) + (4 heures x Sh x 125%)] x 52 semaines / 12 mois.

Temps partiel :
• exemple pour 25 heures par semaine
(25 heures x Sh) x (52 semaines / 12 mois)
Augmentation du smic 2018

Le montant du Smic est révisé vers la hausse au minimum une fois par an. Une revalorisation se fait obligatoirement chaque 1er janvier, aussi l’ETAT peut ordonner la hausse du smic encore une fois au cours de l’année.
En 2017 la dernière revalorisation est intervenue le 1er janvier, date à laquelle le Smic a évalué de 0,93 %. La prochaine augmentation du Smic ne devrait par conséquent intervenir que le 1er janvier 2018.
En attendant la confirmation par publication au journal officiel en décembre 2017, la revalorisation du SMIC en 2018 devrait Au 1er janvier 2018, le SMIC devrait évaluer de douze centimes par heure pour atteindre près de 1.498 euros, c’est-à-dire augmenté de 1,2%.
Le Smic 2018 devrait donc être légèrement supérieur au Smic 2017 qui est de 1.480,27 euro.
Vérification du respect du smic

Pour vérifier que le salaire n’est pas dessous du Smic, et que l’employeur respecte le seuil minimum garanti par la loi, le salarié doit inclure dans le calcul, non seulement le salaire de base qui lui est versé, mais aussi les avantages en nature et les primes liées à la productivité. Par contre, dans cette assiette de calcul, il ne faut pas inclure les majorations des heures supplémentaires, la prime de transport ainsi que les primes d’ancienneté, les primes d’assiduité les primes de participation et d’intéressement et les remboursements de frais.
Litige concernant le smic

En cas ou l’employeur ne respecte pas ce seuil fixé par le gouvernement, il s’expose à une amende de 1500 euros par salarié. Il devra en plus régularisé les arriérés de salaire, comme il risque ainsi d’éventuels dommages et intérêts.
Le salarié lésé, rémunéré au-dessous du Smic, doit saisir les prud’hommes.

Lire plus : https://www.juridissimo.com/veille-juridique/travail/salaire-minimum-smic-horaire-smic-mensuel.html#ixzz5XFAQgAuP
Follow us: @juridissimo on Twitter | Juridissimo on Facebook

</doc>


<doc class="famille" source="Alexia" url="https://www.alexia.fr/fiche/4440/convention-de-divorce.htm" title="Tout savoir sur la convention dans le divorce amiable">Définition du smic

Le smic c’est le salaire minimum auquel tout salarié a droit. Légalement et plus précisément selon les articles L 414-1 et L 141-1 du Code du travail, l’employeur est tenu de garantir à son employé un salaire est égal au moins au Smic. Cette disposition étant d’ordre public : il est interdit d’y déroger.
Calcul du smic

Le mode de calcul du pourcentage de revalorisation du Smic a été modifié. En effet, le taux de la hausse du Smic depuis 2014 est calculé selon deux critères :
1/L’inflation mesurée pour les 20 % des ménages ayant les plus faibles revenus.
2/La base de la moitié du gain de pouvoir d’achat du salaire horaire moyen des ouvriers et des employés d’autre part.
Après l’application de ces deux critères, L’ETAT a le pouvoir de faire un coup de pouce supplémentaire au SMIC, en prenant sa décision sur la base d’un rapport établi par le groupe d’experts sur l’évolution du SMIC. Ce comité d’experts donne chaque année des observations et recommandations concernant la revalorisation du salaire minimum.
Règles de calcul du smic selon le temps du travail

Temps complet :
• pour 35 heures par semaine
(35 heures x Sh) x (52 semaines / 12 mois)
• pour 39 heures par semaine (avec majoration de 10% de la 36ème à la 39ème heure)
[(35 heures x Sh) + (4 heures x Sh x 110%)] x 52 semaines / 12 mois
• pour 39 heures par semaine (avec majoration de 25% de la 36ème à la 39ème heure)
[(35 heures x Sh) + (4 heures x Sh x 125%)] x 52 semaines / 12 mois.

Temps partiel :
• exemple pour 25 heures par semaine
(25 heures x Sh) x (52 semaines / 12 mois)
Augmentation du smic 2018

Le montant du Smic est révisé vers la hausse au minimum une fois par an. Une revalorisation se fait obligatoirement chaque 1er janvier, aussi l’ETAT peut ordonner la hausse du smic encore une fois au cours de l’année.
En 2017 la dernière revalorisation est intervenue le 1er janvier, date à laquelle le Smic a évalué de 0,93 %. La prochaine augmentation du Smic ne devrait par conséquent intervenir que le 1er janvier 2018.
En attendant la confirmation par publication au journal officiel en décembre 2017, la revalorisation du SMIC en 2018 devrait Au 1er janvier 2018, le SMIC devrait évaluer de douze centimes par heure pour atteindre près de 1.498 euros, c’est-à-dire augmenté de 1,2%.
Le Smic 2018 devrait donc être légèrement supérieur au Smic 2017 qui est de 1.480,27 euro.
Vérification du respect du smic

Pour vérifier que le salaire n’est pas dessous du Smic, et que l’employeur respecte le seuil minimum garanti par la loi, le salarié doit inclure dans le calcul, non seulement le salaire de base qui lui est versé, mais aussi les avantages en nature et les primes liées à la productivité. Par contre, dans cette assiette de calcul, il ne faut pas inclure les majorations des heures supplémentaires, la prime de transport ainsi que les primes d’ancienneté, les primes d’assiduité les primes de participation et d’intéressement et les remboursements de frais.
Litige concernant le smic

En cas ou l’employeur ne respecte pas ce seuil fixé par le gouvernement, il s’expose à une amende de 1500 euros par salarié. Il devra en plus régularisé les arriérés de salaire, comme il risque ainsi d’éventuels dommages et intérêts.
Le salarié lésé, rémunéré au-dessous du Smic, doit saisir les prud’hommes.

Lire plus : https://www.juridissimo.com/veille-juridique/travail/salaire-minimum-smic-horaire-smic-mensuel.html#ixzz5XFAQgAuP
Follow us: @juridissimo on Twitter | Juridissimo on Facebook

</doc>


</corpus>
