<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="consommation" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/droits-consommateur/conseil-juridique/refus-de-vente/id/991344" title="Refus de vente">
        Bonjour,
        
        Ayant tente d'acheter un pc dans le premier cas et ayant demander des informations dans le second, je me suis vu opposer un refus de vente reel et un virtuel. Ces deux sites de vente en ligne ont decide de pratiquer un controle de la fraude. Dans leurs cgv, elles se reservent donc le droit d'exiger de leurs clients des justificatifs, pieces d'identite, interroger la banque, etc. Faute de quoi ils annulent l'achat meme si celui a ete fait et bloquent le compte de l'utilisateur.
        
        J'ai tout essaye pour leur faire avouer quel article du droit de la consommation les autorisent a jouer les policiers. J'ai eu droit a de longues explications sur leurs  politiques de vente, des insultes, de l'ironie, du coupage systematique de parole, de tout ce qui leur permettait de devier du sujet, mais de reponse, point. La ddpp aupres de qui j'ai déposé une plainte s'est montree en premier retour stupefiante d'incompétence et ne m'a elle aussi pas répondu sur ce probleme. Y aurait-il ici un juriste competent et surtout capable de lire qui pourrait me renseigner ? Car j'aimerais porter plainte pour refus de vente mais il vaut mieux savoir avant si c'est recevable par un tribunal. Un grand merci d'avance ! Desolee pour les coquilles, c'est ecrit depuis un portable avec le confort qui va avec.
    </doc>
    <doc class="assurance" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/assurance-automobile/conseil-juridique/la-presomption-d39innocence-ne-vaut-pas-pour-l39assurance-auto/id/961494" title="La présomption d'innocence ne vaut pas pour l'assurance auto!">
        Bonjour, notre notre a eu un accident en juillet 2017. Pour résumer: il roulait sur l'autoroute a 110km/h lorsqu'un anglais le double et se rabat juste devant son nez (10m maxi) pour piller brutalement. Le choc est alors inévitable et suivi de plusieurs tonneaux. Fort heureusement, notre fils s'en  est sorti avec deux points à la tête et un ematome à l'épaule gauche. 
        Notre fils qui saignait a la tête a été pris en charge par les secours et emmené en ambulance a l'hôpital tandis que les gendarmes de l'autoroute s'occupaient d'évacuer sa voiture retournée sur la voie de gauche et de prendre la déposition de l'anglais afin d'établir le constat. 
        Quelques semaines après nous avons contacté les gendarmes afin d'obtenir le PV reprenant la déposition de notre fils et de l'anglais. Depuis un an nous n'avons jamais réussi a obtenir ce PV. Pourtant au 1er Janvier, un malus de 25% a été appliqué a la  prime d'assurance en nous expliquant que celui-ci etait appliqué par defaut jusqu'à preuve du contraire. 
        Donc si je comprends bien, la présomption d'innocence n'a pas cours au sein des assurances . Mais quelle preuve du contraire puisque nous n'avons jamais pu voir le PV établi par les gendarmes . Il nous a donc été de ce fait impossible de déposer un recours ou une plainte a l'encontre de cet automobiliste qui a fait une queue de poisson . 
        Ma question : est ce normal qu'on l'applique un malus alors que je n'ai jamais pu voir le PV de l'accident ? Et avons nous encore un recours possible?
        Merci d'avance de vos retours .
    </doc>
    <doc class="santé" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/responsabilite-medecins/conseil-juridique/controle-de-medecin-mandate-par-lemployeur/id/40473" title="contrôle de médecin mandaté par l'employeur.">
        Bonjour, je suis en Arret maladie suite a une dépression mon employeur a mandaté un medecin pour une contre visite,ce médecin est passez samedi aprés midi, mais je n'ai pas de sonnette au portail, et bien entendu j'était patie faire la sieste, je dors beaucoup avec mon traitement. Il a laisser un avis de passage préscisant que je n'était pas a mon domicile. Je l'ai contacter lundi il m'a dit avoir téléphoner a une personne de ma famille, cette personne est ma belle soeur qui a la maison a coté de chez moi, elle lui a répondue que je devais être la la voiture était là. J'ai insister sur le fait que j'était presente lui ai expliquer que j'était coucher il n'a rien voulu entendre et de plus il m'a raccrocher au nez. Je lui ai envoyer une lettre en recommander avec accuser de reception ainsi qu'a mon employeur en expliquant se qui s'est passer. A ce jour je me demande si je vais pouvoir prouvez ma bonne fois que faire d'autres? merci de me renseigner a qui je doit m'adresser si je doit allez plus loin.
    </doc>
</corpus>