<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="assurance" source="caradisiac" url="http://forum-auto.caradisiac.com/automobile-pratique/vie-pratique/sujet399905.htm" title="Faire jouer son assurance pour une égratignure ?">
Bonjour,

Cet été ma voiture a été rayée deux fois de suite.
A chaque fois sans déformation, juste de la peinture partie et la personne impliquée a refusé de signer le constat.
Je n'ai donc que des plaques.

La première fois ça a laissé des rayures sur le pare choc (peint) de quelques centimètres.
Et la deuxième fois, ça a fait un "poc" de 2 x 1 cm sur la portière.

J'hésite à demander à l'assurance de dédommager car ça fait deux demandes d'un coup.
Pour des bobos superficielles en plus, mais qui font mal quand même car la carrosserie était toute neuve.

Ensuite, supposons qu'ils acceptent il se passe quoi ?
On va me repeindre la portière et le pare choc après un démontage etc.
Et là, je me dis que ce ne sera jamais aussi bien remonté que l'original, je me trompe ?
Si ça siffle, ou si il y a du jeu, ça va encore plus me frustrer.

Et si un jour je veux revendre cette voiture, l'acheteur va voir que la portière a été repeinte donc va penser que j'ai eu un gros accident avec.
Est-ce que repeindre une portière ou un pare choc, ça se voit immédiatement ?

Bref, je pèse le pour et le contre et merci pour vos avis.
</doc>
<doc class="assurance" source="caradisiac" url="forum-auto.caradisiac.com/automobile-pratique/securite/sujet383005.htm" title="j'ai retrouvé ma voiture avec le pare choc arrière enfoncé">
bonjour tout le monde  :)

ce matin en prenant ma voiture j'ai eu la mauvaise surprise de la retrouver avec le pare choc arrière enfoncé sur la droite comme si j'avais reculé dans un petit plot, je pense que c'est quelqu'un qui a du faire un créneaux a l'arrache et qui avais une boule a l'arrière de sa voiture

et bien sur je il n'a pas laissé de mot sur mon pare brise  :q

qu'est-ce que je dois faire?
le faire réparer? le déclarer a l'assurance?
quels sont mes droits?

je vous précise aussi, que je suis jeune conducteur et assuré depuis pratiquement 1 an a la matmut, mais je suis assuré en tout risque(si je me trompe pas) et sur l'assurance de mon père parce que je paie un petit prix par an (environ 450€)

j'essayerais de faire des photos

merci d'avance de votre aide  :)
</doc>
</corpus>
