<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/droit-nationalite-francaise_112682_1.htm" title="droit de nationalité française">
    Bonjour,    
    J'ai 32 ans, je suis algérien et je vis en Algérie. Mon père est né en France et a aussi travailler en France. Il s'est installé en Algérie en 1982 mais en 1975 ou 1978 a refusé d'obtenir la nationalité française et de passer l’armée française au nivaux d'un tribunal au nord de la France (mon père est né en 1952).   
    Aussi, j'ai mes grands parents qui ont passé toute leur vie en France mais ils n’avaient pas la nationalité française, ils avaient jute des résidences jusqu’à leurs morts en France (mon grand père depuis 1922 a 1975 et ma grande mère depuis 1945 a 2010).    
    Donc, je voudrais bien savoir si moi, j'ai le droit à la nationaliste française ou pas, soit du côté de mon père ou de mes grands parents et comment faire ? 
    Merci.
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/changement-statut-etudiant_112565_1.htm" title="changement de statut étudiant">
        Bonjour,        
        Je suis algérien avec une carte de résident de 10 ans. Je me suis marié en septembre 2018 en Algérie, ma femme algérienne est étudiante.         
        Puis-je savoir si elle peut faire une demande de changement de statut étudiant a vie privée ou dois-je faire une demande de regroupement familial sur place ? 
        edf avec les deux nom depuis septembre, caf,....         
        Merci.
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/titre-sejour-france_112525_1.htm" title="titre de séjour">
        Bonjour à tous . je viens d'arriver en France en tant que enfant majeur d'un ressortissant français ayant déposé ma demande (tous les documents requis) de titre de séjour auprès de la préfecture auront ils encore besoin de la presence de mon géniteur et de sa femme moi en tant que majeur.merci.
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/mariee-francais-mais-visa-expire_112551_1.htm" title="visa expiré">
        Bonjour,         
        Voici la situation: Jeune femme tunisienne de 22 ans, actuellement en France mais son visa d'un an a expiré depuis le 22/08/2018. Elle s'est mariée avec un français en juin 2018. Elle a un RDV avec la préfecture, pour régulariser sa situation, le 12/01/2019.        
        Est-elle en situation irrégulière ou est-elle "protégée" par son RDV préfecture du 12/01/19?        
        Je pense savoir la réponse mais je voulais confirmation.        
        Merci à vous.
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/travail-en-france/delai-pour-demander_90646_1.htm" title="demander une APS">
        Bonjour,    
        J'ai obtenu un diplôme d'ingénieur en septembre 2015, Durant l'année 2016, je me suis inscrite à un master pour renforcer mon diplôme, le programme de ce dernier ne correspondait pas à mes attentes et je ne l'ai pas validé.        
        Maintenant, je souhaite chercher un emploi. Est-ce que je peux demander une APS avec mon diplôme d'ingénieur obtenu en 2015 et qui équivaut au master.       
        Est-ce que cette demande doit se faire obligatoirement l'année d'obtention du diplôme ?        
        J'ai un titre de séjour étudiant valable jusqu'au mois de Janvier 2017.
        Merci de votre réponse.
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/travail-en-france/entreprise-francaise-recrute-freelance-etranger_111727_1.htm" title="entreprise française recrute un freelance étranger">
        Bonjour, 
        Je suis une architecte tunisienne et mon cabinet d'architecture est basé en Tunisie. Mon ancien employeur français souhaite m'embaucher sous contrat Freelance pour une période entre 6 mois et un an pour un projet particulier. Je voulais savoir si vous connaissiez la démarche à entreprendre pour ce type de contrat et/ou Visa (une société française qui embauche un freelance étranger) parce que je n'ai pas trouvé la bonne information.         
        Je vous remercie pour votre aide.         
        Bonne journée.
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/adoption-pour-sans-papier-possible_24017_1.htm" title="adoption pour un sans papier">
        Bonjour,   
        Je voulais avoir quelques renseignements par rapport à l'adoption car j'ai déjà cherché sur internet mais je ne trouve pas, est-ce-qu'un français peut adopter un jeune homme (24 ans) étranger sans papier en France depuis 10 ans, arrivé légalement avec un visa en 2001?        
        Merci de vos réponse,        
        Bien cordialement,
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/adoption-pour-sans-papier-possible_24017_1.htm" title="adoption pour un sans papier">
        Bonjour,         
        Tout d'abord je tiens à vous remercier d'avoir penser à créer ce forum très utile et un grand merci pour l'aide apportée par les bénévoles.       
        Je suis présente sur le sol français depuis 2010, où j'ai obtenu deux diplômes français (Master recherche et Mastère Spécialisé). Actuellement, je suis en dernière année de thèse doctorat CIFRE (Contrat CDD de 3 ans avec une entreprise, ce contrat est jusque'à oct 2015). Je suis imposable depuis 2013 (en 2012 seulement la taxe d'habitation et TV) et je possède une carte de séjour mention "Scientifique". 
        Je me demande si j'aurais des chance d'obtenir la naturalisation si je dépose ma demande courant Avril 2015 sachant que mon contrat CDD se termine fin oct 2015.         
        Je vous remercie 
        Cordialement
    </doc>
    <doc class="étrangers" source="legavox" url="https://www.legavox.fr/forum/etrangers/immigration-en-france/regularisation-travail_112260_1.htm" title="régularisation par travail">
        Bonjour j'ai besoin une aide s'il vous plaît.       
        Je suis Blerim Zeka de nationalité kosovare né le 03 septembre 1988 à Podujevë. 
        Je suis diplômé en "Langue et Littérature Française". 
        Je suis arrivé en France avec mon épouse Leonarda Salihu en 2015 pour rejoindre mes parents établis à Cluses.        
        - J'ai reçu une OQTF en date du 26 Août 2018 contre laquelle je n'ai pas pu faire recours, 
        accompagnée d'une assignation à résidence. Cette assignation à résidence a été prolongée le 5 octobre 2018 de 45 jours. 
        Le 31 octobre 2018 m'a été notifié le Routing de départ d'éloignement.       
        - Je souhaite vous signaler que mon épouse est enceinte de 5 mois et elle est très stressée à cause de ma situation d'éloignement. 
        De plus, ma fille de 14 mois Reina, a un suivi de rendez-vous réguliers mensuels à l'hôpital 
        auxquels le médecin-pédiatre me demande impérativement d'être présent.       
        - Par ailleurs, j'ai obtenu le 2 Octobre 2018 une copie du courrier de la DIRECCTE, adressé à la société "Services à Domicile Vallée de l'Arve "S.A.D.V.A" à Cluses qui souhait 
        m'embaucher en CDI, reconnaissant que mon dossier de demande d'autorisation de travail est complet. 
        Le 22 Octobre 2018 ma demande d'autorisation de travail est refusée. 
        Toute ma famille est en situation régulière en France. 
        Je vous demande une solution s'il vous plaît. 
        J'ai contacté des avocats mais m'ont dis qu'on peut rien faire pour le moment.     
        Merci pour votre réponse.      
    </doc>
</corpus>
