<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="Wiki" title = "Des scientifiques ont découvert de l'eau pure en abondance sur Mars" url = "http://www.wikistrike.com/2018/01/des-scientifiques-ont-decouvert-de-l-eau-pure-en-abondance-sur-mars.html">
Publiée le 11 janvier dans la revue Science, une étude révèle la présence, parfois tout près de la surface, d'importants dépôts de glace sur Mars. Une observation rendue possible grâce à l'analyse des données recueillies par la sonde Mars Reconnaissance Orbiter (MRO), lancée par la NASA en 2005. Et cette fois-ci, cela ne fait aucun doute : il ne s'agit pas de sable. 

Nous avons déjà imaginé la présence de glace dans les profondeurs de la planète rouge, avant de réaliser notre erreur. Mais ce que nous ignorions, c'est qu'il y pouvait y en avoir autant et qu'elle était aussi pure. Qui plus est, sa localisation, tout juste sous la surface - parfois à moins de deux mètres de profondeur - en fait une précieuse ressource d'eau potentielle, qui pourrait alimenter de futures missions humaines. 

Les dépôts observés contiennent des variations de couleur. Les analyser pourrait permettre de comprendre les changements climatiques qui ont animé Mars. Afin de garder leur découverte sous le coude, les chercheurs ont déterminé huit zones exactes dans lesquelles l'érosion a exposé ces importantes couches de neige près de la surface. 

Nous avons donc enfin le terrain pour d'éventuelles bases martiennes. Et mieux encore, de l'eau. Combinée avec du Co2, il est possible de produire de l'oxygène ainsi que du méthane, essentiels pour respirer et fabriquer du carburant pour les moteurs de fusée. 
</doc>
<doc class="fake" source="Wiki" title = "Google admet collaborer au programme américain illégal d'assassinats par drones " url = "http://www.wikistrike.com/2018/03/google-admet-collaborer-au-programme-americain-illegal-d-assassinats-par-drones.html" split="test">
Dans une autre étape importante de l'intégration de la Silicon Valley au complexe militaire et de renseignement, la société mère de Google, Alphabet, a confirmé qu'elle avait fourni des logiciels pour identifier les cibles utilisées dans le programme illégal d'assassinats par drones du gouvernement américain. 
Depuis le lancement de son programme d'assassinats par drones en 2009, les États-Unis affirment avoir tué près de 3.000 «combattants» dans des frappes de drones. Les documents militaires internes montrent que pour chaque personne ciblée par une frappe de drone, neuf passants sont tués, ce qui signifie que le nombre de victimes de la campagne américaine de terrorisme aérien au Yémen, en Somalie, en Afghanistan, au Pakistan et en Irak s'élève potentiellement à des dizaines de milliers. 

Selon l'American Civil Liberties Union (Association américaine pour la défense des droits individuels), «un programme de meurtres ciblées loin de tout champ de bataille, sans inculpation ni procès, viole la garantie constitutionnelle d'une procédure régulière. Il viole également le droit international, en vertu duquel la force létale peut être utilisée en dehors des zones de conflit armé seulement en dernier recours.» 

La complicité de Google avec le programme de meurtres par drones implique la société dans les activités criminelles de l'armée américaine, suscitant l'indignation parmi les employés après que les cadres ont admis la collaboration dans une note interne la semaine dernière, selon un reportage de Gizmodo. 

Sensible à la fois aux ramifications juridiques potentielles de ses actions et à l'hostilité aux guerres criminelles américaines à l'intérieur et à l'extérieur de l'entreprise, Google a souligné dans une déclaration que sa collaboration «est uniquement destinée à des buts non-offensifs» expliquant que «la technologie signale des images pour l'analyse humaine». 

Mais ce prétexte absurde et peu sérieux, visant à fournir des arguments à des médias non critiques et contrôlés par l'État, est l'équivalent du chauffeur d'un véhicule de fuite de la mafia qui prétend ne pas être complice du meurtre parce qu'il n'a pas appuyé sur la gâchette. 

Le gouvernement américain a revendiqué le droit d'utiliser des drones pour assassiner des citoyens américains n'importe où dans le monde, y compris à l'intérieur des frontières des États-Unis. En 2011, l'administration Obama a assassiné Anwar al-Awlaki, un citoyen américain, avec une frappe de drone Predator au Yémen, puis assassiné son fils de 16 ans, Abdulrahman al-Awlaki, dans une autre frappe de drone deux semaines plus tard. 

Le partenariat de Google dans de telles opérations odieuses lui fait encourir la menace non seulement de sanctions juridiques dans le monde entier, mais aussi de graves répercussions commerciales. La décision de l'entreprise de poursuivre cet engagement malgré ces dangers souligne le rôle de plus en plus vital des contrats militaires dans les opérations commerciales des géants de la technologie. 

Le ministère de la Défense a dépensé au moins 7,4 milliards de dollars en programmes d'intelligence artificielle l'année dernière et devrait dépenser encore plus cette année, une grande partie de cette somme étant reversée à des sociétés comme Alphabet (Google), Amazon et Nvidia dont les programmes d'intelligence artificielle dépasseraient la capacité interne du Pentagone. 

Au cours de l'année écoulée, Google, Facebook et Twitter ont tous annoncé des mesures pour censurer l'information que leurs services présentent aux utilisateurs, en favorisant des organes de presse «qui font autorité» et sont «fiables» aux dépens de ceux qui proposent des points de vue «alternatifs» révélant et dénonçant les crimes de guerre américains. Facebook, qui a été la plus ardente dans sa détermination à censurer sa plate-forme, a fait savoir explicitement qu'elle s'attendait à ce que l'engagement des utilisateurs diminue suite à son déclassement de vidéos «virales» et sa promotion de sources d'information «fiables», comme le New York Times. 

Comme ces entreprises s'attendent à une baisse de la demande des consommateurs parce qu'elles imposent des mesures de censure de plus en plus restrictives, les contrats de défense lucratifs sont un moyen d'améliorer leurs résultats et d'aligner leurs intérêts financiers avec les opérations de guerre et de répression de l'État américain. 

Les géants de la technologie ont décidé d'imposer des mesures de censure en même temps que le Pentagone a conclu qu'il s'est retrouvé dans une «course aux armements en Intelligence Artificielle», comme l'a dit le Wall Street Journal ce mois-ci. Devant la montée économique rapide de grandes puissances militaires, telles que la Russie et la Chine, qui sont capables de développer et de mettre en œuvre de nouvelles technologies sans le lourd désavantage logistique des innombrables guerres, déploiements à l'étranger et opérations de déstabilisation engagés par les États-Unis, les planificateurs militaires américains ont tiré la conclusion que la seule façon de conserver l'avantage militaire américain dans les conflits futurs est d'intégrer la Silicon Valley dans la machine de guerre. 

Le Pentagone a conçu la stratégie dite du «Troisième rééquilibrage» pour vaincre la «menace cadencée» de la Chine en se concentrant sur «des systèmes d'apprentissage autonomes, une prise de décision collaborative homme-machine, des opérations humaines assistées, des systèmes pilotés-autonomes de pointe», ainsi que «des armes autonomes intégrées en réseau» comme l'a récemment décrit The Economist dans l'article de couverture d'un numéro intitulé : «La prochaine guerre». 

Cette stratégie s'articule autour du recrutement du secteur technologique privé américain, qui reste le plus développé au monde. Comme l'a dit The Economist, les États-Unis «continuent de dominer le financement commercial de l'intelligence artificielle et comptent plus d'entreprises travaillant dans ce domaine que n'importe quel autre pays». 

S'exprimant lors d'une conférence l'an dernier, le colonel Drew Cukor, chef du «Project Maven», dans lequel Google est un collaborateur clé, a déclaré que les États-Unis étaient en pleine «course aux armements de l'intelligence artificielle», ajoutant: «Beaucoup d'entre vous auront remarqué qu'Eric Schmidt appelle maintenant Google une société d'intelligence artificielle, pas une entreprise de données». 

Il a ajouté : «Il n'y a pas de "boîte noire" qui offre le système d'intelligence artificielle dont le gouvernement a besoin... Des éléments clés doivent être assemblés ... et la seule façon de le faire est avec des partenaires commerciaux». 

Afin de rationaliser l'échange réciproque entre la puissance de calcul des géants de la technologie, les capacités d'intelligence artificielle et la base de données massive de données utilisateur sensibles et le budget pratiquement illimité de l'armée américaine, le Pentagone a établi une série de partenariats avec la Silicon Valley. En 2015, le Pentagone a mis en place un instrument de financement privé-public connu sous le nom de DIUx (Unité d'innovation expérimentale de la Défense), dont le siège est situé à quelques minutes du campus principal de Google à Mountain View, en Californie. 

En 2016, le Pentagone a mis en place une entité appelée Defense Innovation Advisory Board(Comité consultatif d'innovation du ministère de la Défense), visant à «apporter l'innovation technologique et les meilleures pratiques de la Silicon Valley à l'armée américaine», présidé par nul autre que l'ancien président de Google, Eric Schmidt. 

L'automne dernier, Schmidt se plaignait de la réticence de ceux qui travaillaient dans le secteur technologique à collaborer avec le Pentagone, déplorant le fait qu' «il existe une inquiétude générale dans la communauté technologique que le complexe militaro-industriel utilise leurs produits pour tuer les gens». 

Mais au-delà de l'exploitation des capacités de l'intelligence artificielle des géants de la technologie pour guider les missiles et sélectionner les victimes, le secret de polichinelle de la collaboration du Pentagone avec Silicon Valley est que, dans les coulisses, de vastes quantités de données personnelles sensibles sont probablement transmises au Pentagone et agences de renseignement à des fins de surveillance et de ciblage. 

Comme le lieutenant-général John Shanahan, qui est étroitement impliqué dans le Projet Maven, l'a expliqué lors d'une conférence l'année dernière: «À l'autre bout de l'échelle, vous voyez Google. Ils ne nous disent pas ce qu'ils ont, sauf si quelqu'un de Google veut me chuchoter à l'oreille plus tard.» 

L'intégration de sociétés comme Google dans ce qui était auparavant connu sous le nom d'appareil de renseignement et de l'armée crée un vaste système de répression étatique jusque-là inconnu dans l'histoire de l'humanité. La préparation pour un conflit entre grandes puissances exige, comme le dit la stratégie de défense nationale récemment publiée par le Pentagone, «l'intégration homogène de multiples éléments du pouvoir national: la diplomatie, l'information, l'économie, la finance, le renseignement, la police et l'armée». 

La censure et la surveillance sont la pierre angulaire de ce nouveau lien entre l'armée, la technologie et le renseignement. Alors que les États-Unis se préparent à mener des guerres «chaudes» contre des armées «de même calibre» comme la Russie et la Chine, la montée interne du sentiment anti-guerre sera combattue par la censure de masse, aidée par l'intelligence artificielle, accompagné de profilage politique basé sur les messages circulant sur les médias sociaux. 

Le World Socialist Web Site mène la lutte contre cette marche forcée vers la censure et la guerre. En août 2017, nous avons publié une lettre ouverte exigeant que Google cesse sa censure politique sur les résultats de recherche qui ont entraîné une chute massive du trafic de recherches vers les sites Web de gauche et anti-guerre. En janvier, le WSWS a publié un appel pour que tous les «sites web, organisations et militants socialistes, anti-guerre, progressistes et de gauche» se joignent à une coalition internationale pour combattre la censure sur Internet. Nous appelons tous les travailleurs et les jeunes qui cherchent à défendre les droits démocratiques à contacter le WSWS et à rejoindre sa lutte pour le socialisme. 

</doc>
<doc class="fake" source="RI" title = "Temps des contre-coups d’États en Amérique Latine ?… et en Europe ?" url = "https://infosmaintenant.net/temps-des-contre-coups-detats-en-amerique-latine-et-en-europe/">
Qu’est-ce qui arrive quand ceux qui crient au terrorisme sont les terroristes ? 
Je veux parler des grands groupes d’affaires supra-nationaux et les oligarques financiers qui n’agissent que dans leur propre intérêt, exclusivement axé sur le profit, sous la direction de Washington et la protection des tueurs de l’OTAN. 
Ce qui arrive, c’est de la peur et du déboussolement. 
La peur est l’arme de choix des vrais terroristes, de ceux qui veulent nous faire croire qu’ils propagent et défendent la démocratie. 
Par la peur, ils soumettent le monde qui leur lèche les bottes, et parfois pire.
Mais les peuples sont peut-être en train  de se réveiller. 
Dans le monde entier. 
Les plans soigneusement ourdis par les Anglo-sionistes, comme le PNAC (« plan pour un nouveau siècle américain »), sont en train d’exploser et leurs débris de se transformer en une masse mobile qui fonce tout droit sur la tyrannie néo-libérale du Monde Globalisé ou Nouvel Ordre Mondial.
Des manifestants descendent, par dizaines de millions dans les rues de tout ce qu’il est convenu d’appeler « l’Occident », où les populations sont opprimées et réduites en esclavage par leurs propres « élites », frai des infâmes colonialistes passés et présents. 
AMÉRIQUE LATINE 
Dans les villes du Brésil, ils sont des millions dans les rues à protester contre la prise de contrôle illégale de la présidence, au mépris de la volonté de 54 millions d’électeurs, par un Parlement corrompu, et même pire que cela, et un vice-président, Michel Temer, qui, lui-même, est accusé de corruption et devrait être inéligible à n’importe quelle fonction publique pour les huit ans à venir; 
et c’est même pire puisque Michel Temer, comme vient de le révéler Wikileaks, a pendant des années espionné son pays pour le compte de la CIA.
Selon les règles partout admises, c’est un crime de haute trahison.
La procédure de destitution de Dilma Roussef a été diligentée par un autre membre corrompu du Parlement, son propre président Eduardo Cuñha, accusé, lui, d’être impliqué dans une affaire de corruption impliquant Petrobras et portant sur 40 millions de dollars US. 
Il vient d’être lui-même démis de ses fonctions.
Temer est prêt à vendre le Brésil aux vautours financiers de Wall Street, de la FED, du FMI et de la Banque Mondiale, et il a « promis » de privatiser des services sociaux et publics d’importance vitale, de façon que les oligarques puissent devenir encore plus riches et que les Brésiliens soient forcés de recommencer à se battre pour leur survie.
Il a déjà nommé M.Goldfein nouveau président de la Banque Centrale du Brésil.
Goldfein était le Chef économiste d’Itaú, la plus grande banque privée du Brésil ;il a été vice-gouverneur du Banco do Brazil, la plus grande banque d’Amérique Latine, privée elle aussi, bien sûr, quoique majoritairement contrôlée par le gouvernement.
Il a également travaillé pour le FMI et pour la Banque Mondiale.
Il constitue une excellente indication de la politique monétaire que le Brésil va suivre pendant 180 jours.
Cette crasseuse et criminelle manœuvre pour déposer une Dilma Roussef élue démocratiquement était en préparation depuis bien des années – avant même que Dilma remporte sa première irrésistible victoire électorale de 2010 – par l’oligarchie financière et d’affaires du Brésil dirigée par les longs doigts sanglants de Washington, comme cela a été le cas dans toute l’Amérique Latine, au long du siècle écoulé, encore, toujours et partout par installation forcée de dictateurs militaires d’extrême droite qui écrasaient impitoyablement toute forme de résistance au pillage éhonté du continent par les riches : « Les veines ouvertes de l’Amérique Latine », comme l’a si bien décrit Eduardo Galeano dans son chef d’œuvre.
Après une brève rémission d’une trentaine d’années, au cours desquelles l’Amérique du Sud devint l’avant-garde de la démocratie pour le reste du monde, le jeu traditionnel de Washington dans son « arrière-cour » reprend de plus belle.
Regardons seulement ce qui se passe en Argentine, au Vénézuéla, au Honduras et au Pérou.
Voyons les mêmes ingérences se produire en Équateur et en Bolivie.
En Argentine, des centaines de milliers de gens manifestent dans les rues pour dénoncer l’agression néo-libérale du président néo-fasciste imposé Mauricio Macri contre le peuple.
Moins de six mois après avoir été catapulté au pouvoir par les mêmes « parrains » de l’étranger qu’au Brésil, il a réussi à faire reculer l’économie argentine jusqu’à ses niveaux de 2004/2005, avec un taux de pauvreté qui est passé de 12% en novembre à 35% en avril 2016.
Le chômage et l’inflation explosent tandis que Macri supprime plus de 125.
000 postes de fonctionnaires d’État, enjoignant à l’industrie privée d’en faire autant.
Il a augmenté le prix du gaz de plus de 500% et a doublé le prix des transports publics.
Il a aussi averti que ce n’était pas fini.
Le jour même où il est entré en fonctions, le 10 décembre dernier, il a déclaré le peso flottant, déclenchant une dévaluation de plus de 60%.
La monnaie a un petit peu remonté depuis et fluctue maintenant autour de la parité de 14 pesos pour 1 dollar, ce qui représente une diminution de valeur de 30% par rapport au mois de novembre.
L’inflation qui en résulte est énorme et a fait tomber des pans entiers de la population argentine dans la misère.
Et ceci n’est qu’un début.
Au Pérou, quelques semaines avant le 1er tour des élections nationales et présidentielles du 10 avril 2016, un Comité Électoral de 5 membres a disqualifié deux candidats à la présidence : l’économiste centriste Julio Guzman et le riche ex-gouverneur Cesar Acuña, qui étaient en deuxième et troisième position dans les son, dages, derrière Keiko Fujimori (la fille de l’ex-président Alberto Fujimori, qui purge une peine de prison pour corruption massive et crimes contre l’humanité).
Ils ont été disqualifiés sur des prétextes bénins, le premier parce qu’il n’était pas en règle avec la procédure électorale, le second pour un cas mineur de favoritisme dans un marché.
Les deux prétextes à disqualification sont ridicules, comparés à la colossale corruption de la famille Fujimori, y compris celle pour laquelle Keiko elle-même est connue.
Ceux qui ont bénéficié directement de la double disqualification sont les candidats qui venaient en 4e et 5e positions : Veronica Mendoza, une parlementaire de gauche de Cuzco âgée de 35 ans et le chéri du Big Business, Pedro Pablo Kuczynski (dit aussi PKK), âgé de 77 ans, qui détient un passeport US et a été ministre de l’Énergie et Premier ministre dans des gouvernements précédents.
Son palmarès de corruption – abyssal – comprend un pot de vin de 140 millions de dollars US, qu’il a touché de la US Hunt Oil Corporation.
Après l’éviction de Guzman et d’Acuña, Mme Mendoza est rapidement montée à la 2e place avant le premier tour de scrutin du 10 avril, laissant Kuczynski assez loin derrière elle.
Ce n’était pas tolérable pour l’« élite » péruvienne ni, bien sûr, pour Washington.
Après une massive campagne de calomnies contre Veronica, accusée d’être – devinez quoi – « communiste » par les riches familles qui contrôlent le Pérou et par Washington, PKK est passé en second, battant Veronica de très peu au 1er tour.
L’élection est très fortement contestée et pas seulement par la gauche.
Restent donc en lice, pour le 2e tour du 5 juin prochain, Keiko et PKK.
L’« élite » péruvienne et Washington peuvent respirer.
Pour eux, tout va bien.
Du moins en théorie.
Cependant, un fort mécontentement fermente dans la population.
Les Péruviens d’à peu près toutes les appartenances politiques se rendent compte que les résultats du 1er tour ont été acquis par fraude, comme d’ailleurs toutes les autres élections des 40 dernières années.
Et ils commencent à s’organiser, à descendre dans les rues par centaines de milliers, pour exiger l’annulation du scrutin et la nomination d’un  président par intérim et qu’une nouvelle élection ait lieu au plus tard dans un an.
Certains, cependant, craignent un coup d’État militaire…
Au Venezuela, la droite, « coachée » et financée par Washington n’éprouve aucun scrupule à détruire le pays, son tissu social et son système de santé publique modèle.
Tout tombe en pièces : pénurie organisée de nourriture et d’eau, coupures d’électricité, impossibilité de se procurer des médicaments et des équipements médicaux.
Résultat : les hôpitaux ferment, les nouveau-nés meurent et des patients sans nombre attendent en vain de recevoir des soins.
L’inflation grimpe en flèche.
Cette décomposition sociale est un classique.
Dû au boycott et à la rupture délibérée de la chaîne d’approvisionnement alimentaire et de services de base dirigée par Washington et exécutée par les droites locales.
C’est une resucée de la manière dont la CIA avait lancé le coup d’État militaire de 1973, qui a valu aux Chiliens 17 ans d’horreurs et d’assassinats.
La variété vénézuélienne a gagné en sophistication grâce à l’inestimable expérience acquise par Washington dans tous les « regime change » fabriqués de par le monde au cours des 40 dernières années.
Le président Maduro se bat.
Mais il n’y a pas moyen d’arrêter l’attaque venue du Nord sans expulser manu militari les médias étrangers, qui répandent à l’envi mensonges et calomnies, de manière à dresser la population contre son gouvernement.
Je ne suis pas en train de prêcher la violence armée, mais la violence d’extrême-droite financée par l’étranger doit être stoppée.
Si la seule manière de sauver la révolution bolivarienne est de déclarer la loi martiale, de mettre des tanks dans les rues et d’employer les grands moyens pour arrêter la violente campagne occidentale d’anéantissement du pays, il faut le faire.
Au Honduras, le président Juan Orlando Hernandez a été placé au pouvoir en 2009 par un coup d’État organisé par Washington (aujourd’hui reconnu par Killary elle-même) contre le président élu Manuel Zelaya, dont la victoire aux élections imminentes était à peu près sûre.
Sous la tyrannie d’Orlando Hernandez, protégé de Washington, le taux de crimes et d’assassinants, déjà le plus haut d’Amérique Centrale, ne cesse d’augmenter.
La répression de toute liberté de pensée et d’expression y est endémique.
L’environnement et les ressources naturelles telles que les forêts (déboisement sauvage), l’eau (privatisation), l’or et les autres minerais sont pillés de façon rabique.
Les militants pour la protection de l’environnement qui ont le courage de manifester sont pourchassés et abattus.
Le meurtre ignoble, en mars dernier, de la militante des droits indigènes Berta Cáceres a provoqué de violents affrontements dans tout le pays.
Au Honduras, la répression a fait un pas de trop.
Les protestations populaires ne se calmeront pas.
En Équateur et en Bolivie, des groupes entraînés à la déstabilisation par la CIA, et des « ONGs », tous dirigés et financés par Washington, sont à l’œuvre, occupés entre autres choses à soudoyer les populations indigènes pour obtenir leur soutien.
En Bolivie, ils recrutent (c’et-à-dire achètent) des gosses de rues, pour les former en groupes de protestataires anti-gouvernementaux et les infiltrer au cœur cet état plurinational qui compte 36 cultures et autant de langues indigènes.
[36 Vendées… le pied !NdT].
Dans le cas de l’Équateur, les gens qu’ont chagriné les concessions de Rafaël Correa aux géants du pétrole (concessions qu’il a été contraint de faire sous la pression des États-Unis) sont aujourd’hui mobilisés par les bénéficiaires mêmes de ses concessions pour déstabiliser son gouvernement.
Là, c’est la CIA et ses mercenaires locaux qui opèrent.
Le président Correa avait pris ses décisions les mains liées.
Ne pas céder aux pressions aurait signifié la mort, non seulement pour lui mais pour sa famille.
Car c’est ce qui est arrivé à Jaime Roldos, un de ses prédécesseurs, assassiné en 1981 dans un « accident » d’avion, qui n’était pas un accident du tout, comme l’ont révélé des documents officiels récemment tombés dans le domaine public, mais bien une partie de l’Opération Condor lancée par la CIA contre les dirigeants sud-américains « de gauche ».
De même, la tentative de coup d’État policier et militaire du 30 septembre 2010 contre le président Correa a fait savoir clairement que l’option de l’assassinat était toujours sur la table.
Bien entendu, tout cela n’est pas estimé suffisant et le « regime change », tant en Bolivie qu’en Équateur, reste évidemment au programme de l’« État exceptionnel ».
Bref, tout indique que l’Amérique Latine est la cible d’une nouvelle « Opération Condor ».
Il est intéressant de noter que le vice-ministre des Affaires étrangères de Russie, Sergei Ryabkov, a mis Washington en  garde contre une intrusion abusive dans les affaires intérieures de l’Amérique Latine, insistant sur l’Argentine, le Brésil et le Venezuela comme exemples particulièrement flagrants.
EUROPE 
En Europe, les vrais et indiscutables terroristes, les États-du-Crime-de-Guerre-Unis et leur vassale l’Union Européenne, avec ses sous-couches opaques d’institutions hautement corrompues telles que la soi-disant mais mal nommée Banque Centrale Européenne (BCE), la Commission Européenne (CE, sous-couche non-élue, malhonnête et secrète de l’UE) et le FMI ont semé un chaos économique dans les états européens les plus vulnérables, qu’ils ont dédaigneusement baptisés, car c’est si amusant d’humilier, PIGS (« porcs »): pour le Portugal , l’Irlande, la Grèce et l’Espagne (« Spain »).
Des manifestations de masses contre l’empire ont lieu tous les jours un peu partout et la France pourrait se révéler un disciple-surprise de la manifestation radicale.
Le peuple de France n’est, depuis longtemps, pas vraiment un ami de son président, François Hollande, dont la popularité, en mars dernier, était tombée à 17% et a peut-être rétréci jusqu’à moins de 10%, maintenant qu’il vient d’imposer, par décret, une loi sur le travail massivement controversée, après avoir anti-démocratiquement refusé tout débat parlementaire.
À présent, il veut faire approuver son oukase par le Parlement, tout en jurant qu’il ne l’abrogera pas quoi qu’il advienne.
Dans toute la France les gens descendent dans les rues par centaines de milliers, peut-être par millions.
Les syndicats ont annoncé une grève générale illimitée, aussi longue qu’il le faudra pour venir à bout de cette loi destructrice des droits du travail qui donne aux multinationales le droit d’embauche et de licenciement sans limite et sans contrôle et qui supprime presque toute protection sociale.
Ces mesures néo-libérales contre le travail ont naturellement pour but de complaire aux euro-oligarques de l’industrie et des finances.
Elles provoquent déjà de très forts sentiments anti-UE qui, combinés avec le mécontentement contre l’UE et l’euro qui monte chez les peuples des autres pays membres, pourrait amener un effondrement de cette soi-disant « Union » Européenne inhumaine, égoïste et corrompue.
En Grèce, les habitants sont en train de succomber à la famine, au manque de soins médicaux les plus élémentaires et à l’interminable pillage des biens et des services publics.
Pillage de leur capital de vie.
Les gens meurent par milliers de malnutrition, d’absence de soins et de famine pure et simple provoqués par les non moins interminables et impitoyables programmes d’austérité imposés par la sanguinaire « troïka » (CE-BCE-FMI), apparemment sans soulever d’objection du parti soi-disant de gauche au pouvoir Syriza, tout cela étant comme il se doit dirigé par la FED, elle-même aux mains des Anglo-sionistes et de Wall Street.
Il est effarant de voir les autres pays d’une Union Européenne pourrie jusqu’aux moelles se contenter de regarder ce qui se passe dans cette Grèce malheureuse et affaiblie, en s’arrangeant pour rêver que cela ne leur arrivera jamais.
Les vassaux européens ne sont littéralement qu’un ramassis d’égocentriques lécheurs de bottes.
Mais les Grecs se réveillent du choc.
Après que le référendum contre le « plan de sauvetage » du 5 juillet 2015 ait obtenu 61% des voix, le gouvernement, celui-là même qui l’avait organisé, a retourné sa veste et accepté toutes les mesures d’austérité exigées par la troïka, plus une quantité d’autres encore pire.
Le traumatisme fut indescriptible.
Au jour d’aujourd’hui, les Grecs ne comprennent toujours pas ce qui s’est passé.
Il est probable qu’il y ait eu (et qu’il y ait encore) jeu inavouable, menaces de mort à la clé sans doute, comme celles qui doivent avoir poussé le Premier ministre Georges Papandréou, après une rencontre en urgence, à Cannes, en novembre 2011, avec Mme Merkel et M.Sarkozy, à rentrer dare-dare à Athènes, à décommander le (premier) référendum prévu et à donner sa démission.
Aujourd’hui, la Grèce est en proie à des grèves qui paralysent et achèvent de détruire ce qui restait de son économie, ce qui finira par conduire, espérons-le, au GREXIT, seul faible promesse de lumière au bout du tunnel.
En Espagne, le Mouvement 15 (M15 – mouvement consolidé des indignados ou « indignés », qui a débuté à Madrid le 15 mai 2011) vient de célébrer son 5e anniversaire en appelant des millions d’indignés à manifester dans 500 villes du monde, dans un effort coordonné et solidaire de combattre l’agression du néo-libéralisme contre l’humanité, agression qui utilise trois sortes d’armes : les tanks et les bombes, la propagande et la calomnie aux soins des médias, l’asphyxie financière et la subordination par l’endettement.
L’Espagne se prépare aussi à un 2e tour de scrutin électoral le 26 juin, élections qui ont été convoquées par le roi Felipe VI parce que la gauche, sous la conduite du Parti Socialiste (PSOE) était incapable de former un gouvernement.
La nouvelle coalition de gauche, qui regroupe PODEMOS (« Nous pouvons ») et la Gauche Unie, soit PODEMOS-UNIDOS a de bonnes chances de l’emporter sur le 2e plus grand parti du pays (le PSOE).
Mais il reste la droite, c’est-à-dire le Partido Popular (PP) du néolibéral Mariano Rajoy, à battre, chose rendue difficile par une intense propagande notoirement sous influence étrangère (Washington et l’UE) à laquelle s’ajoute la manipulation des électeurs et des urnes.
En fait, les derniers sondages indiquent que le PP est en tête avec 28,2%, suivi par PODEMOS-UNIDOS avec 26,2%, par les socialistes du PSOE avec 18,9% et, finalement, par le nouveau parti du centre-droit CIUDADANOS (« Citoyens »), qui obtiendrait 13,2%.
Si ces élections ne permettent pas de résoudre le problème, ce qui paraît probable au vu des sondages (principe du diviser pour régner), le roi Felipe se tournera sans doute alors vers le PP de Rajoy pour qu’il tente de former un gouvernement.
Mais un autre gouvernement de droite de type Rajoy pourrait bien amener l’Espagne au bord de la révolution.
Le Royaume-Uni  est dans une classe à part avec un très fort mouvement populaire en faveur du BREXIT.
C’est là le reflet d’un mécontentement général envers l’UE et la soumission du Premier ministre David Cameron aux directives opaques de l’UE et à sa Commission Européenne non-élue.
Cette vidéo http://subterrnews.blogspot.com/2016/05/brexit-movie-full… illustre assez bien ce que l’UE avait promis et est effectivement en train d’infliger au Royaume-Uni, ce qui n’est pas très différent de ce que la technocratie de Bruxelles inflige au reste de l’Europe.
Si les Brits réussissent, contre la volonté des maîtres de Washington et de Bruxelles, à voter pour la sortie de l’Union Européenne – et si leur vote est accepté – alors, la dynamique du mécontentement européen pourrait bien amener l’effondrement de l’Union et de sa monnaie truquée, non garantie et impossible à soutenir.
Ce serait un coup terrible porté à l’empire US, un coup auquel il pourrait ne pas survivre.
Au nombre des conséquences prévisibles, une désintégration de l’OTAN n’est pas à exclure, ce qui pourrait sonner – espérons-le du moins – le glas de l’hégémonie US.
MOYEN ORIENT, AFRIQUE DU NORD et « RESTE DU MONDE »
Cette criminelle offensive globale des USA et de l’OTAN est également dirigée contre le Moyen Orient, l’Afrique du Nord et l’Europe de l’Est, au moyen de guerres fomentées de l’étranger ou par procuration responsables, dans ces régions, du déplacement de millions et de millions de réfugiés, qui en sont réduits à chercher asile dans les pays de leurs bourreaux : en Europe.
Et l’Europe – plus que jamais le continent colonialiste qu’il fut naguère – les rejette misérablement, érige des murs, oui des murs, pour les empêcher d’entrer  – vous vous rappelez le Mur de Berlin ?
– s’entoure de barbelés et les chasse à coups de grenades lacrymogènes et des balles en caoutchouc, y compris les mères avec des bébés et des petits enfants.
Il y a des blessés et des morts, dont les médias se gardent bien de faire état.
Une fois réfugiés, on oublie qu’ils ont des âmes.
Quelle honteuse abjection est devenue l’Europe !
À peu près 1,3 million de personnes sont entrées, depuis le début de 2015, sur le territoire de 28 états membres et de deux non-membres (la Norvège et la Suisse), un territoire de 4.
5 millions kms2 pour 500 millions d’habitants.
Le niveau moral de l’Europe est si bas que « aller détruire leurs pays et leurs foyers, OUI, mais les laisser entrer chez nous, NON !».
Par comparaison, le Liban, qui a une population de 4,5 millions de personnes pour un territoire de 10.
500 kms2, a accueilli et offert l’asile à 1.
5 million de réfugiés du Moyen Orient et d’Afrique du Nord.
Cette Europe, cette Union Européenne, ne mérite pas de survivre.
L’inhumanité à une pareille échelle n’est pas supportable, Dieu merci !
L’OTAN, armé jusqu’aux dents au mépris des sacro-saintes promesses faites lors de la chute du Mur de Berlin, continue sa rapide expansion verse l’Est et mène bon train l’encerclement de la Russie, allant jusqu’à occuper militairement l’Ukraine.
L’Ukraine fait, depuis des siècles, partie intégrante de la Russie, mais elle représente, pour l’Occident, tant stratégiquement qu’économiquement, un territoire d’une importance cruciale.
C’est pourquoi les USA et l’OTAN y ont perpétré, en février 2014, un coup d’État sanglant et installé à Kiev un gouvernement nazi, qui commet des crimes de guerre et contre l’humanité dans la région du Donbass (Ukraine Orientale), y déchaînant une guerre civile à coups d’atrocités dont l’Occident n’a pas honte de rendre la Russie responsable.
Ces accusations, vous l’aurez deviné, étant fabriquées et répandues par les médias de la pressetituée.
L’agression ne s’arrête pas là.
L’Empire du Chaos et de la Tuerie est maintenant occupé à « pivoter » vers l’Est, c’est-à-dire vers la Chine, autour de laquelle Washington a déjà déployé près de 60% de sa flotte, qui croise actuellement en Mer de Chine méridionale.
Simultanément et de manière provocatrice, l’aviation US n’en finit pas de survoler l’espace maritime et territorial de la Russie et de la Chine, tandis que des navires de guerre US patrouillent dans la Baltique, a proximité et parfois dans les eaux russes, tout en accusant les Russes de les « menacer » avec leurs jets de combat.
Ce qui n’empêche pas les génies du jeu d’échec Poutine et Jinping de maîtriser l’échiquier géopolitique, non seulement pour protéger leurs pays respectifs, mais aussi pour sauvegarder l’humanité d’un Troisième Bain de Sang et d’une très possible extinction.
Pour un observateur extérieur, tout cela ressemble furieusement à une fin de partie.
Pas, il faut l’espérer, à une fin de partie pour le monde tel que nous le connaissons, mais pour le tyran occidental.
On dirait une bête féroce acculée, fouettant l’air en tous sens avec une force d’autant plus aveugle et meurtrière qu’elle sait qu’elle va mourir, s’acharnant follement à détruire et à dévorer tout ce qu’elle peut encore saisir avant de sombrer dans l’oubli.
Tout ce que « Nous le Peuple », qui sommes pillés depuis un siècle par cette clique de prédateurs, avons à faire, c’est d’éviter une guerre nucléaire qui pourrait signifier la fin de l’espèce humaine.
C’est « Tout ».
Mais c’est Beaucoup.
Nous avons peu d’options.
Une d’entre elles, peut-être la plus viable et la moins sanglante, est de mettre en échec la globalisation ou Nouvel Ordre Mondial, en brisant l’hypocrite et frauduleuse Union Européenne, c’est-à-dire en revenant à, ou plutôt non, en progressant le plus rapidement possible vers un concept de production nationale, pour des marchés nationaux avec des monnaies nationales et des banques publiques réellement mises au service du public et travaillant pour les peuples et pour l’économie des peuples.
Cela seul aiderait énormément à vaincre l’économie-poison du monstre et ses systèmes monétaires de pacotille croulant sous les dettes et enchaînés au dollar.
Pour le commerce international des nouveaux pays souverains, Russie et Chine, se libérer de la domination d’un dollar détaché de l’euro et de son actuel système de transfert international ne paraît pas une perspective éloignée.
Que le reste du monde les suive dans cet effort est essentiel.
Qu’est-ce qui arrive quand ceux qui crient au terrorisme sont les terroristes ? 
Je veux parler des grands groupes d’affaires supra-nationaux et les oligarques financiers qui n’agissent que dans leur propre intérêt, exclusivement axé sur le profit, sous la direction de Washington et la protection des tueurs de l’OTAN. 
Ce qui arrive, c’est de la peur et du déboussolement. 
La peur est l’arme de choix des vrais terroristes, de ceux qui veulent nous faire croire qu’ils propagent et défendent la démocratie. 
Par la peur, ils soumettent le monde qui leur lèche les bottes, et parfois pire.
Mais les peuples sont peut-être en train  de se réveiller. 
Dans le monde entier. 
Les plans soigneusement ourdis par les Anglo-sionistes, comme le PNAC (« plan pour un nouveau siècle américain »), sont en train d’exploser et leurs débris de se transformer en une masse mobile qui fonce tout droit sur la tyrannie néo-libérale du Monde Globalisé ou Nouvel Ordre Mondial.
Des manifestants descendent, par dizaines de millions dans les rues de tout ce qu’il est convenu d’appeler « l’Occident », où les populations sont opprimées et réduites en esclavage par leurs propres « élites », frai des infâmes colonialistes passés et présents. 
AMÉRIQUE LATINE 
Dans les villes du Brésil, ils sont des millions dans les rues à protester contre la prise de contrôle illégale de la présidence, au mépris de la volonté de 54 millions d’électeurs, par un Parlement corrompu, et même pire que cela, et un vice-président, Michel Temer, qui, lui-même, est accusé de corruption et devrait être inéligible à n’importe quelle fonction publique pour les huit ans à venir; 
et c’est même pire puisque Michel Temer, comme vient de le révéler Wikileaks, a pendant des années espionné son pays pour le compte de la CIA.95
Selon les règles partout admises, c’est un crime de haute trahison.
La procédure de destitution de Dilma Roussef a été diligentée par un autre membre corrompu du Parlement, son propre président Eduardo Cuñha, accusé, lui, d’être impliqué dans une affaire de corruption impliquant Petrobras et portant sur 40 millions de dollars US. 
Il vient d’être lui-même démis de ses fonctions.
Temer est prêt à vendre le Brésil aux vautours financiers de Wall Street, de la FED, du FMI et de la Banque Mondiale, et il a « promis » de privatiser des services sociaux et publics d’importance vitale, de façon que les oligarques puissent devenir encore plus riches et que les Brésiliens soient forcés de recommencer à se battre pour leur survie.
Il a déjà nommé M.Goldfein nouveau président de la Banque Centrale du Brésil.
Goldfein était le Chef économiste d’Itaú, la plus grande banque privée du Brésil ;il a été vice-gouverneur du Banco do Brazil, la plus grande banque d’Amérique Latine, privée elle aussi, bien sûr, quoique majoritairement contrôlée par le gouvernement.
Il a également travaillé pour le FMI et pour la Banque Mondiale.
Il constitue une excellente indication de la politique monétaire que le Brésil va suivre pendant 180 jours.
Cette crasseuse et criminelle manœuvre pour déposer une Dilma Roussef élue démocratiquement était en préparation depuis bien des années – avant même que Dilma remporte sa première irrésistible victoire électorale de 2010 – par l’oligarchie financière et d’affaires du Brésil dirigée par les longs doigts sanglants de Washington, comme cela a été le cas dans toute l’Amérique Latine, au long du siècle écoulé, encore, toujours et partout par installation forcée de dictateurs militaires d’extrême droite qui écrasaient impitoyablement toute forme de résistance au pillage éhonté du continent par les riches : « Les veines ouvertes de l’Amérique Latine », comme l’a si bien décrit Eduardo Galeano dans son chef d’œuvre.
Après une brève rémission d’une trentaine d’années, au cours desquelles l’Amérique du Sud devint l’avant-garde de la démocratie pour le reste du monde, le jeu traditionnel de Washington dans son « arrière-cour » reprend de plus belle.
Regardons seulement ce qui se passe en Argentine, au Vénézuéla, au Honduras et au Pérou.
Voyons les mêmes ingérences se produire en Équateur et en Bolivie.
En Argentine, des centaines de milliers de gens manifestent dans les rues pour dénoncer l’agression néo-libérale du président néo-fasciste imposé Mauricio Macri contre le peuple.
Moins de six mois après avoir été catapulté au pouvoir par les mêmes « parrains » de l’étranger qu’au Brésil, il a réussi à faire reculer l’économie argentine jusqu’à ses niveaux de 2004/2005, avec un taux de pauvreté qui est passé de 12% en novembre à 35% en avril 2016.
Le chômage et l’inflation explosent tandis que Macri supprime plus de 125.
000 postes de fonctionnaires d’État, enjoignant à l’industrie privée d’en faire autant.
Il a augmenté le prix du gaz de plus de 500% et a doublé le prix des transports publics.
Il a aussi averti que ce n’était pas fini.
Le jour même où il est entré en fonctions, le 10 décembre dernier, il a déclaré le peso flottant, déclenchant une dévaluation de plus de 60%.
La monnaie a un petit peu remonté depuis et fluctue maintenant autour de la parité de 14 pesos pour 1 dollar, ce qui représente une diminution de valeur de 30% par rapport au mois de novembre.
L’inflation qui en résulte est énorme et a fait tomber des pans entiers de la population argentine dans la misère.
Et ceci n’est qu’un début.
Au Pérou, quelques semaines avant le 1er tour des élections nationales et présidentielles du 10 avril 2016, un Comité Électoral de 5 membres a disqualifié deux candidats à la présidence : l’économiste centriste Julio Guzman et le riche ex-gouverneur Cesar Acuña, qui étaient en deuxième et troisième position dans les son, dages, derrière Keiko Fujimori (la fille de l’ex-président Alberto Fujimori, qui purge une peine de prison pour corruption massive et crimes contre l’humanité).
Ils ont été disqualifiés sur des prétextes bénins, le premier parce qu’il n’était pas en règle avec la procédure électorale, le second pour un cas mineur de favoritisme dans un marché.
Les deux prétextes à disqualification sont ridicules, comparés à la colossale corruption de la famille Fujimori, y compris celle pour laquelle Keiko elle-même est connue.
Ceux qui ont bénéficié directement de la double disqualification sont les candidats qui venaient en 4e et 5e positions : Veronica Mendoza, une parlementaire de gauche de Cuzco âgée de 35 ans et le chéri du Big Business, Pedro Pablo Kuczynski (dit aussi PKK), âgé de 77 ans, qui détient un passeport US et a été ministre de l’Énergie et Premier ministre dans des gouvernements précédents.
Son palmarès de corruption – abyssal – comprend un pot de vin de 140 millions de dollars US, qu’il a touché de la US Hunt Oil Corporation.
Après l’éviction de Guzman et d’Acuña, Mme Mendoza est rapidement montée à la 2e place avant le premier tour de scrutin du 10 avril, laissant Kuczynski assez loin derrière elle.
Ce n’était pas tolérable pour l’« élite » péruvienne ni, bien sûr, pour Washington.
Après une massive campagne de calomnies contre Veronica, accusée d’être – devinez quoi – « communiste » par les riches familles qui contrôlent le Pérou et par Washington, PKK est passé en second, battant Veronica de très peu au 1er tour.
L’élection est très fortement contestée et pas seulement par la gauche.
Restent donc en lice, pour le 2e tour du 5 juin prochain, Keiko et PKK.
L’« élite » péruvienne et Washington peuvent respirer.
Pour eux, tout va bien.
Du moins en théorie.
Cependant, un fort mécontentement fermente dans la population.
Les Péruviens d’à peu près toutes les appartenances politiques se rendent compte que les résultats du 1er tour ont été acquis par fraude, comme d’ailleurs toutes les autres élections des 40 dernières années.
Et ils commencent à s’organiser, à descendre dans les rues par centaines de milliers, pour exiger l’annulation du scrutin et la nomination d’un  président par intérim et qu’une nouvelle élection ait lieu au plus tard dans un an.
Certains, cependant, craignent un coup d’État militaire…
Au Venezuela, la droite, « coachée » et financée par Washington n’éprouve aucun scrupule à détruire le pays, son tissu social et son système de santé publique modèle.
Tout tombe en pièces : pénurie organisée de nourriture et d’eau, coupures d’électricité, impossibilité de se procurer des médicaments et des équipements médicaux.
Résultat : les hôpitaux ferment, les nouveau-nés meurent et des patients sans nombre attendent en vain de recevoir des soins.
L’inflation grimpe en flèche.
Cette décomposition sociale est un classique.
Dû au boycott et à la rupture délibérée de la chaîne d’approvisionnement alimentaire et de services de base dirigée par Washington et exécutée par les droites locales.
C’est une resucée de la manière dont la CIA avait lancé le coup d’État militaire de 1973, qui a valu aux Chiliens 17 ans d’horreurs et d’assassinats.
La variété vénézuélienne a gagné en sophistication grâce à l’inestimable expérience acquise par Washington dans tous les « regime change » fabriqués de par le monde au cours des 40 dernières années.
Le président Maduro se bat.
Mais il n’y a pas moyen d’arrêter l’attaque venue du Nord sans expulser manu militari les médias étrangers, qui répandent à l’envi mensonges et calomnies, de manière à dresser la population contre son gouvernement.
Je ne suis pas en train de prêcher la violence armée, mais la violence d’extrême-droite financée par l’étranger doit être stoppée.
Si la seule manière de sauver la révolution bolivarienne est de déclarer la loi martiale, de mettre des tanks dans les rues et d’employer les grands moyens pour arrêter la violente campagne occidentale d’anéantissement du pays, il faut le faire.
Au Honduras, le président Juan Orlando Hernandez a été placé au pouvoir en 2009 par un coup d’État organisé par Washington (aujourd’hui reconnu par Killary elle-même) contre le président élu Manuel Zelaya, dont la victoire aux élections imminentes était à peu près sûre.
Sous la tyrannie d’Orlando Hernandez, protégé de Washington, le taux de crimes et d’assassinants, déjà le plus haut d’Amérique Centrale, ne cesse d’augmenter.
La répression de toute liberté de pensée et d’expression y est endémique.
L’environnement et les ressources naturelles telles que les forêts (déboisement sauvage), l’eau (privatisation), l’or et les autres minerais sont pillés de façon rabique.
Les militants pour la protection de l’environnement qui ont le courage de manifester sont pourchassés et abattus.
Le meurtre ignoble, en mars dernier, de la militante des droits indigènes Berta Cáceres a provoqué de violents affrontements dans tout le pays.
Au Honduras, la répression a fait un pas de trop.
Les protestations populaires ne se calmeront pas.
En Équateur et en Bolivie, des groupes entraînés à la déstabilisation par la CIA, et des « ONGs », tous dirigés et financés par Washington, sont à l’œuvre, occupés entre autres choses à soudoyer les populations indigènes pour obtenir leur soutien.
En Bolivie, ils recrutent (c’et-à-dire achètent) des gosses de rues, pour les former en groupes de protestataires anti-gouvernementaux et les infiltrer au cœur cet état plurinational qui compte 36 cultures et autant de langues indigènes.
[36 Vendées… le pied !NdT].
Dans le cas de l’Équateur, les gens qu’ont chagriné les concessions de Rafaël Correa aux géants du pétrole (concessions qu’il a été contraint de faire sous la pression des États-Unis) sont aujourd’hui mobilisés par les bénéficiaires mêmes de ses concessions pour déstabiliser son gouvernement.
Là, c’est la CIA et ses mercenaires locaux qui opèrent.
Le président Correa avait pris ses décisions les mains liées.
Ne pas céder aux pressions aurait signifié la mort, non seulement pour lui mais pour sa famille.
Car c’est ce qui est arrivé à Jaime Roldos, un de ses prédécesseurs, assassiné en 1981 dans un « accident » d’avion, qui n’était pas un accident du tout, comme l’ont révélé des documents officiels récemment tombés dans le domaine public, mais bien une partie de l’Opération Condor lancée par la CIA contre les dirigeants sud-américains « de gauche ».
De même, la tentative de coup d’État policier et militaire du 30 septembre 2010 contre le président Correa a fait savoir clairement que l’option de l’assassinat était toujours sur la table.
Bien entendu, tout cela n’est pas estimé suffisant et le « regime change », tant en Bolivie qu’en Équateur, reste évidemment au programme de l’« État exceptionnel ».
Bref, tout indique que l’Amérique Latine est la cible d’une nouvelle « Opération Condor ».
Il est intéressant de noter que le vice-ministre des Affaires étrangères de Russie, Sergei Ryabkov, a mis Washington en  garde contre une intrusion abusive dans les affaires intérieures de l’Amérique Latine, insistant sur l’Argentine, le Brésil et le Venezuela comme exemples particulièrement flagrants.
EUROPE 
En Europe, les vrais et indiscutables terroristes, les États-du-Crime-de-Guerre-Unis et leur vassale l’Union Européenne, avec ses sous-couches opaques d’institutions hautement corrompues telles que la soi-disant mais mal nommée Banque Centrale Européenne (BCE), la Commission Européenne (CE, sous-couche non-élue, malhonnête et secrète de l’UE) et le FMI ont semé un chaos économique dans les états européens les plus vulnérables, qu’ils ont dédaigneusement baptisés, car c’est si amusant d’humilier, PIGS (« porcs »): pour le Portugal , l’Irlande, la Grèce et l’Espagne (« Spain »).
Des manifestations de masses contre l’empire ont lieu tous les jours un peu partout et la France pourrait se révéler un disciple-surprise de la manifestation radicale.
Le peuple de France n’est, depuis longtemps, pas vraiment un ami de son président, François Hollande, dont la popularité, en mars dernier, était tombée à 17% et a peut-être rétréci jusqu’à moins de 10%, maintenant qu’il vient d’imposer, par décret, une loi sur le travail massivement controversée, après avoir anti-démocratiquement refusé tout débat parlementaire.
À présent, il veut faire approuver son oukase par le Parlement, tout en jurant qu’il ne l’abrogera pas quoi qu’il advienne.
Dans toute la France les gens descendent dans les rues par centaines de milliers, peut-être par millions.
Les syndicats ont annoncé une grève générale illimitée, aussi longue qu’il le faudra pour venir à bout de cette loi destructrice des droits du travail qui donne aux multinationales le droit d’embauche et de licenciement sans limite et sans contrôle et qui supprime presque toute protection sociale.
Ces mesures néo-libérales contre le travail ont naturellement pour but de complaire aux euro-oligarques de l’industrie et des finances.
Elles provoquent déjà de très forts sentiments anti-UE qui, combinés avec le mécontentement contre l’UE et l’euro qui monte chez les peuples des autres pays membres, pourrait amener un effondrement de cette soi-disant « Union » Européenne inhumaine, égoïste et corrompue.
En Grèce, les habitants sont en train de succomber à la famine, au manque de soins médicaux les plus élémentaires et à l’interminable pillage des biens et des services publics.
Pillage de leur capital de vie.
Les gens meurent par milliers de malnutrition, d’absence de soins et de famine pure et simple provoqués par les non moins interminables et impitoyables programmes d’austérité imposés par la sanguinaire « troïka » (CE-BCE-FMI), apparemment sans soulever d’objection du parti soi-disant de gauche au pouvoir Syriza, tout cela étant comme il se doit dirigé par la FED, elle-même aux mains des Anglo-sionistes et de Wall Street.
Il est effarant de voir les autres pays d’une Union Européenne pourrie jusqu’aux moelles se contenter de regarder ce qui se passe dans cette Grèce malheureuse et affaiblie, en s’arrangeant pour rêver que cela ne leur arrivera jamais.
Les vassaux européens ne sont littéralement qu’un ramassis d’égocentriques lécheurs de bottes.
Mais les Grecs se réveillent du choc.
Après que le référendum contre le « plan de sauvetage » du 5 juillet 2015 ait obtenu 61% des voix, le gouvernement, celui-là même qui l’avait organisé, a retourné sa veste et accepté toutes les mesures d’austérité exigées par la troïka, plus une quantité d’autres encore pire.
Le traumatisme fut indescriptible.
Au jour d’aujourd’hui, les Grecs ne comprennent toujours pas ce qui s’est passé.
Il est probable qu’il y ait eu (et qu’il y ait encore) jeu inavouable, menaces de mort à la clé sans doute, comme celles qui doivent avoir poussé le Premier ministre Georges Papandréou, après une rencontre en urgence, à Cannes, en novembre 2011, avec Mme Merkel et M.Sarkozy, à rentrer dare-dare à Athènes, à décommander le (premier) référendum prévu et à donner sa démission.
Aujourd’hui, la Grèce est en proie à des grèves qui paralysent et achèvent de détruire ce qui restait de son économie, ce qui finira par conduire, espérons-le, au GREXIT, seul faible promesse de lumière au bout du tunnel.
En Espagne, le Mouvement 15 (M15 – mouvement consolidé des indignados ou « indignés », qui a débuté à Madrid le 15 mai 2011) vient de célébrer son 5e anniversaire en appelant des millions d’indignés à manifester dans 500 villes du monde, dans un effort coordonné et solidaire de combattre l’agression du néo-libéralisme contre l’humanité, agression qui utilise trois sortes d’armes : les tanks et les bombes, la propagande et la calomnie aux soins des médias, l’asphyxie financière et la subordination par l’endettement.
L’Espagne se prépare aussi à un 2e tour de scrutin électoral le 26 juin, élections qui ont été convoquées par le roi Felipe VI parce que la gauche, sous la conduite du Parti Socialiste (PSOE) était incapable de former un gouvernement.
La nouvelle coalition de gauche, qui regroupe PODEMOS (« Nous pouvons ») et la Gauche Unie, soit PODEMOS-UNIDOS a de bonnes chances de l’emporter sur le 2e plus grand parti du pays (le PSOE).
Mais il reste la droite, c’est-à-dire le Partido Popular (PP) du néolibéral Mariano Rajoy, à battre, chose rendue difficile par une intense propagande notoirement sous influence étrangère (Washington et l’UE) à laquelle s’ajoute la manipulation des électeurs et des urnes.
En fait, les derniers sondages indiquent que le PP est en tête avec 28,2%, suivi par PODEMOS-UNIDOS avec 26,2%, par les socialistes du PSOE avec 18,9% et, finalement, par le nouveau parti du centre-droit CIUDADANOS (« Citoyens »), qui obtiendrait 13,2%.
Si ces élections ne permettent pas de résoudre le problème, ce qui paraît probable au vu des sondages (principe du diviser pour régner), le roi Felipe se tournera sans doute alors vers le PP de Rajoy pour qu’il tente de former un gouvernement.
Mais un autre gouvernement de droite de type Rajoy pourrait bien amener l’Espagne au bord de la révolution.
Le Royaume-Uni  est dans une classe à part avec un très fort mouvement populaire en faveur du BREXIT.
C’est là le reflet d’un mécontentement général envers l’UE et la soumission du Premier ministre David Cameron aux directives opaques de l’UE et à sa Commission Européenne non-élue.
Cette vidéo http://subterrnews.blogspot.com/2016/05/brexit-movie-full… illustre assez bien ce que l’UE avait promis et est effectivement en train d’infliger au Royaume-Uni, ce qui n’est pas très différent de ce que la technocratie de Bruxelles inflige au reste de l’Europe.
Si les Brits réussissent, contre la volonté des maîtres de Washington et de Bruxelles, à voter pour la sortie de l’Union Européenne – et si leur vote est accepté – alors, la dynamique du mécontentement européen pourrait bien amener l’effondrement de l’Union et de sa monnaie truquée, non garantie et impossible à soutenir.
Ce serait un coup terrible porté à l’empire US, un coup auquel il pourrait ne pas survivre.
Au nombre des conséquences prévisibles, une désintégration de l’OTAN n’est pas à exclure, ce qui pourrait sonner – espérons-le du moins – le glas de l’hégémonie US.
MOYEN ORIENT, AFRIQUE DU NORD et « RESTE DU MONDE »
Cette criminelle offensive globale des USA et de l’OTAN est également dirigée contre le Moyen Orient, l’Afrique du Nord et l’Europe de l’Est, au moyen de guerres fomentées de l’étranger ou par procuration responsables, dans ces régions, du déplacement de millions et de millions de réfugiés, qui en sont réduits à chercher asile dans les pays de leurs bourreaux : en Europe.
Et l’Europe – plus que jamais le continent colonialiste qu’il fut naguère – les rejette misérablement, érige des murs, oui des murs, pour les empêcher d’entrer  – vous vous rappelez le Mur de Berlin ?
– s’entoure de barbelés et les chasse à coups de grenades lacrymogènes et des balles en caoutchouc, y compris les mères avec des bébés et des petits enfants.
Il y a des blessés et des morts, dont les médias se gardent bien de faire état.
Une fois réfugiés, on oublie qu’ils ont des âmes.
Quelle honteuse abjection est devenue l’Europe !
À peu près 1,3 million de personnes sont entrées, depuis le début de 2015, sur le territoire de 28 états membres et de deux non-membres (la Norvège et la Suisse), un territoire de 4.
5 millions kms2 pour 500 millions d’habitants.
Le niveau moral de l’Europe est si bas que « aller détruire leurs pays et leurs foyers, OUI, mais les laisser entrer chez nous, NON !».
Par comparaison, le Liban, qui a une population de 4,5 millions de personnes pour un territoire de 10.
500 kms2, a accueilli et offert l’asile à 1.
5 million de réfugiés du Moyen Orient et d’Afrique du Nord.
Cette Europe, cette Union Européenne, ne mérite pas de survivre.
L’inhumanité à une pareille échelle n’est pas supportable, Dieu merci !
L’OTAN, armé jusqu’aux dents au mépris des sacro-saintes promesses faites lors de la chute du Mur de Berlin, continue sa rapide expansion verse l’Est et mène bon train l’encerclement de la Russie, allant jusqu’à occuper militairement l’Ukraine.
L’Ukraine fait, depuis des siècles, partie intégrante de la Russie, mais elle représente, pour l’Occident, tant stratégiquement qu’économiquement, un territoire d’une importance cruciale.
C’est pourquoi les USA et l’OTAN y ont perpétré, en février 2014, un coup d’État sanglant et installé à Kiev un gouvernement nazi, qui commet des crimes de guerre et contre l’humanité dans la région du Donbass (Ukraine Orientale), y déchaînant une guerre civile à coups d’atrocités dont l’Occident n’a pas honte de rendre la Russie responsable.
Ces accusations, vous l’aurez deviné, étant fabriquées et répandues par les médias de la pressetituée.
L’agression ne s’arrête pas là.
L’Empire du Chaos et de la Tuerie est maintenant occupé à « pivoter » vers l’Est, c’est-à-dire vers la Chine, autour de laquelle Washington a déjà déployé près de 60% de sa flotte, qui croise actuellement en Mer de Chine méridionale.
Simultanément et de manière provocatrice, l’aviation US n’en finit pas de survoler l’espace maritime et territorial de la Russie et de la Chine, tandis que des navires de guerre US patrouillent dans la Baltique, a proximité et parfois dans les eaux russes, tout en accusant les Russes de les « menacer » avec leurs jets de combat.
Ce qui n’empêche pas les génies du jeu d’échec Poutine et Jinping de maîtriser l’échiquier géopolitique, non seulement pour protéger leurs pays respectifs, mais aussi pour sauvegarder l’humanité d’un Troisième Bain de Sang et d’une très possible extinction.
Pour un observateur extérieur, tout cela ressemble furieusement à une fin de partie.
Pas, il faut l’espérer, à une fin de partie pour le monde tel que nous le connaissons, mais pour le tyran occidental.
On dirait une bête féroce acculée, fouettant l’air en tous sens avec une force d’autant plus aveugle et meurtrière qu’elle sait qu’elle va mourir, s’acharnant follement à détruire et à dévorer tout ce qu’elle peut encore saisir avant de sombrer dans l’oubli.
Tout ce que « Nous le Peuple », qui sommes pillés depuis un siècle par cette clique de prédateurs, avons à faire, c’est d’éviter une guerre nucléaire qui pourrait signifier la fin de l’espèce humaine.
C’est « Tout ».
Mais c’est Beaucoup.
Nous avons peu d’options.
Une d’entre elles, peut-être la plus viable et la moins sanglante, est de mettre en échec la globalisation ou Nouvel Ordre Mondial, en brisant l’hypocrite et frauduleuse Union Européenne, c’est-à-dire en revenant à, ou plutôt non, en progressant le plus rapidement possible vers un concept de production nationale, pour des marchés nationaux avec des monnaies nationales et des banques publiques réellement mises au service du public et travaillant pour les peuples et pour l’économie des peuples.
Cela seul aiderait énormément à vaincre l’économie-poison du monstre et ses systèmes monétaires de pacotille croulant sous les dettes et enchaînés au dollar.
Pour le commerce international des nouveaux pays souverains, Russie et Chine, se libérer de la domination d’un dollar détaché de l’euro et de son actuel système de transfert international ne paraît pas une perspective éloignée.
Que le reste du monde les suive dans cet effort est essentiel.
</doc>
<doc class="trusted" source="Wiki" title="Préhistoire : découverte des plus anciennes pierres gravées de Bretagne" url = "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/prehistoire-prehistoire-decouverte-plus-anciennes-pierres-gravees-bretagne-66743/">
Au pied du rocher de l'Impératrice, à Plougastel-Daoulas, des archéologues ont exhumé plusieurs tablettes de schiste gravées. Ce sont les œuvres d'art les plus anciennes découvertes en Bretagne. Un véritable trésor, daté de 14.000 ans, qui compte parmi ses plus belles pièces une intrigante gravure de tête d'auroch entourée de rayons.

Des archéologues ont fait des découvertes étonnantes et majeures sur le site du rocher de l'Impératrice, près de Plougastel-Daoulas : 45 plaquettes de schiste gravées. Datées de 14.000 ans, ce sont les plus anciennes œuvres d'art connues à ce jour en Bretagne. Deux d'entre elles ont fait l'objet d'une publication début mars dans la revue Plos One.

L'une d'elles, la pièce 741 (environ 30 cm de côté), montre un magnifique cheval gravé tout entier sur les deux faces. Les archéologues l'ont nommée « Kezeg brav » (« beau cheval » en breton). Mais celle qui a recueilli le plus l'attention des chercheurs est sans conteste la tablette 317. Découverte deux ans plus tôt, elle représente la tête d'un auroch. Elle est gravée, elle aussi, sur ses deux faces. Sur l'une d'elles, on peut voir nettement des rayons qui auréolent l'animal. Pour les auteurs de ces recherches, qui ont baptisé cette gravure « Buoc'h skedus » (« vache brillante » ou « taureau rayonnant ») : « aucun équivalent d'"animal brillant" n'a pu être trouvé dans l'iconographie du paléolithique européen ».

Les deux faces de la pierre dite du « taureau rayonnant ». Pourquoi l'artiste a-t-il ainsi auréolé la tête de l'auroch ? © N. Naudinot, C. Bourdier

Des gravures déjà azilizennes mais encore un peu magdaléniennes

« Les rayons ont été gravés après la tête de l'animal, et celui qui les a dessinés est repassé sur les cornes pour que l'auroch apparaisse bien au premier plan », a précisé au Monde Nicolas Naudinot, de l'université de Nice-Sophia-Antipolis, CNRS, et directeur de cette campagne de fouille commencée en 2013. Au vu des fragments retrouvés où figurent aussi des rayons, ce type de représentation n'est vraisemblablement pas unique. Ils espèrent bien pouvoir en découvrir beaucoup d'autres.

Ces gravures posent beaucoup d'énigmes aux chercheurs : s'agit-il d'œuvres avec des fonctions sacrées ? Avaient-elles un lien avec la chasse, un rituel chamanique ? Étaient-elles emportées ? Comment étaient disposées ces pièces ?, etc. En outre, ce ou ces artistes, bien que de culture azilienne, n'en respectent pas tous les canons. La caractéristique principale du style azilien est en effet l'abandon d'un art figuratif naturaliste au profit de formes géométriques, le plus souvent sur des galets, en rupture avec le style magdalénien. Ce qui invite à considérer la transition entre les deux cultures comme étant plus graduelle que ce que supposaient les spécialistes. Dès les premiers regards, il est vrai, on pense aux peintures des grottes de Lascaux et d'Altamira.

 

Autrefois, une steppe à 50 km de la mer

Cette découverte n'aurait pas été possible si une tempête n'avait pas déraciné un pin maritime au pied de ce rocher de l'Impératrice, voici 30 ans. Les pointes de flèches en silex et autres grattoirs avaient alors attiré l'attention d'un membre des Amis du patrimoine. Mais ce n'est qu'en 2013 que les archéologues obtinrent de fouiller ce site d'accès difficile. Dès le premier été, plusieurs pièces, dont le « taureau rayonnant », furent exhumées. Mais, par crainte des pilleurs, sa découverte et les autres ne furent dévoilées que quatre ans plus tard. En attendant de nouvelles fouilles prévues l'été prochain, le site est protégé par un grillage de trois mètres de haut.

Aujourd'hui situé à quelques encablures de la mer, en face de Brest, et à l'embouchure de la rivière l'Élorn, ce site se trouvait, voici 14.000 ans, en plein cœur d'une steppe. Y galopaient chevaux sauvages, aurochs et bien d'autres animaux habitués au climat rigoureux qui régnait en cette fin de l'âge glaciaire. Le niveau de la mer était 90 m plus bas... Pour la rejoindre, il fallait alors marcher 50 km vers l'ouest, jusquà l'actuelle île de Molène.
</doc>
<doc class="trusted" source="monde" title="Marlène Schiappa présente son projet de loi contre les violences sexuelles et sexistes" url = "http://www.lemonde.fr/societe/article/2018/03/21/marlene-schiappa-presente-son-projet-de-loi-contre-les-violences-sexuelles-et-sexistes_5273934_3224.html" split="test">
Le texte est présenté par le gouvernement comme une réponse forte au mouvement de dénonciation des violences sexuelles subies par les femmes, qui s’est exprimé au travers des mots-clés #metoo et #balancetonporc sur les réseaux sociaux. Les voix les plus critiques dénoncent, au contraire, une loi de circonstances, faite de mesures disparates dictées par l’émotion suscitée par des faits divers retentissants.
La secrétaire d’Etat chargée de l’égalité entre les femmes et les hommes, Marlène Schiappa, et la ministre de la justice, Nicole Belloubet, présentent, mercredi 21 mars, en conseil des ministres, un projet de loi de lutte contre les violences sexuelles et sexistes. Même si le texte était déjà en préparation quand l’affaire Weinstein a éclaté aux Etats-Unis, en novembre 2017, la coïncidence a servi le gouvernement, en lui fournissant un contexte favorable pour imposer des mesures pas toujours consensuelles.
    L’interdit sur les relations sexuelles entre majeurs et moins de 15 ans renforcé

C’est la mesure qui suscite le plus de débats. Elle découle de deux faits divers, qui ont vu des hommes adultes échapper à des poursuites ou à des condamnations pour viol, alors qu’ils avaient eu des relations sexuelles avec des fillettes de 11 ans. Dans les deux cas, les juges ou les jurés ont considéré que les enfants étaient consentantes. Un choc dans l’opinion.

D’où l’idée, portée par des associations de victimes de violences sexuelles, de fixer une limite d’âge sous laquelle un enfant est jugé trop immature pour consentir de façon éclairée à une relation sexuelle avec un adulte. L’objectif : marquer un interdit clair afin de protéger les mineurs, ne plus permettre aux tribunaux de poser la question de leur consentement.

Alors que le seuil de 13 ans semblait susceptible de recueillir un large assentiment, celui de 15 ans a dès novembre 2017 été préféré « à titre personneI » par le président de la République Emmanuel Macron, ainsi que Marlène Schiappa. Cette dernière envisageait que toute relation sexuelle entre un majeur et un mineur de 15 ans (donc jusqu’à 14 ans et 11 mois) soit considérée comme un viol, passible de vingt ans de prison, même en l’absence de menace, de violence, de contrainte ou de surprise.

Des magistrats ont mis en garde contre le risque de voir des jeunes majeurs condamnés après avoir eu des relations consenties avec un ou une mineure de 14 ans sur la seule base d’un élément matériel (l’acte sexuel), sans élément intentionnel. Le Conseil d’Etat a retoqué la mesure dans son avis du 13 mars sur le projet de loi. « Une personne mise en cause doit toujours pouvoir apporter la preuve qu’elle est innocente, observe Jacky Coulon, secrétaire national de l’Union syndicale des magistrats. Sinon la disposition risque l’inconstitutionnalité. »

Afin d’écarter ce risque, le texte reformulé par le Conseil d’Etat maintient le seuil de 15 ans et précise la notion de contrainte, déjà présente parmi les éléments constitutifs du viol. « Lorsque les faits seront commis sur la personne d’un mineur de [moins de] 15 ans, la contrainte morale ou la surprise peuvent résulter de l’abus de l’ignorance de la victime ne disposant pas de la maturité ou du discernement nécessaire pour consentir à ces actes », énonce le projet. L’objectif, en insistant sur l’immaturité des mineurs de moins de 15 ans, est de faciliter la condamnation pour viol par un majeur, tout en écartant de possibles condamnations « automatiques ».

Cette disposition, d’application immédiate, risque de décevoir les associations de protection de l’enfance. Mais afin de donner un signal de fermeté, le texte joue sur un autre levier, le délit d’atteinte sexuelle. Ce dernier définit déjà en creux l’âge du consentement, en sanctionnant toute relation sexuelle, même consentie, entre un majeur et un mineur de moins de 15 ans. Le projet de loi renforce cet interdit, en aggravant la peine encourue en cas d’atteinte sexuelle si une pénétration a eu lieu, qui passera à dix ans de prison, contre cinq ans aujourd’hui.

Allongement des délais de prescription pour les crimes sexuels sur mineurs

La mesure fait également suite à plusieurs faits divers, en particulier la révélation, en octobre 2016, par l’animatrice Flavie Flament d’un viol subi à l’âge de 13 ans par le photographe David Hamilton, qui s’était suicidé quelques semaines plus tard. ­Flavie Flament n’a pas porté plainte : au moment où elle a révélé les faits, elle avait 42 ans, alors que le délai de prescription est de vingt ans après la majorité.

La même année éclatait l’affaire du père Preynat, dont seule une minorité de victimes déclarées ont porté plainte, en raison de la prescription. De nombreuses associations réclament depuis l’imprescriptibilité pour les crimes et délits sexuels sur mineurs, en raison des longues années nécessaires à certaines victimes pour briser le tabou et parler, voire de l’amnésie traumatique de certaines d’entre elles.

La revendication d’imprescriptibilité a suscité une levée de boucliers, car cette disposition est aujourd’hui réservée aux crimes contre l’humanité. Les magistrats redoutent en outre qu’un allongement de la prescription ne donne de faux espoirs aux victimes, en raison de la disparition matérielle des preuves et de la détérioration des souvenirs des protagonistes et des éventuels témoins avec le temps.

Une mission lancée en janvier 2017, pilotée par Flavie Flament et l’ancien magistrat Jacques Calmettes est toutefois arrivée à un consensus sur l’allongement du délai de prescription à trente ans après la majorité, mesure reprise dans le projet de loi.

Création d’une contravention d’outrage sexiste

Sanctionner le harcèlement de rue faisait partie des promesses de campagne de M. Macron. Des associations dénoncent depuis plusieurs années la pression qui pèse sur de nombreuses femmes dans l’espace public : interpellations insistantes, insultes, intimidations et poursuites, voire agressions sexuelles (mains aux fesses…). Au point que nombre d’entre elles modifient leur trajet, leur tenue, leurs habitudes pour y échapper.

« Il est important que les lois de la République disent qu’il est interdit de menacer, d’intimider, de suivre des femmes dans la rue », affirmait Marlène Schiappa dans Le Monde du 9 mars, assumant la « valeur pédagogique » de la mesure.

Le projet de loi crée une infraction d’outrage sexiste inspirée de la définition du harcèlement sexuel – c’est-à-dire le fait d’imposer à une personne des propos ou des comportements à connotation sexuelle qui portent atteinte à sa dignité en raison de leur caractère dégradant ou humiliant, ou créent à son encontre une situation intimidante, hostile ou offensante. Cette infraction sera sanctionnée d’une amende de 90 euros, pouvant aller jusqu’à 3 000 euros en cas de récidive.

La mesure est plutôt bien accueillie, sans enthousiasme. « Tout ce qui vise à lutter contre les violences sexistes est une bonne chose, commente Céline Piques, porte-parole d’Osez le féminisme. Mais c’est une réponse parcellaire, qui ne peut constituer l’alpha et l’oméga de la lutte contre les violences faites aux femmes. »

Des doutes s’expriment surtout quant à son application future, puisque l’infraction devra être constatée en flagrant délit par les forces de l’ordre. « Il faut que la sanction soit effective pour que le droit garde sa force », relève Jimmy Charruau, docteur en droit public. Le gouvernement répond que la verbalisation de l’outrage sexiste fera partie des missions de la police de sécurité du quotidien, chargée d’appliquer la mesure.

    La définition du harcèlement sexuel et moral élargie

Le gouvernement prévoit que les délits de harcèlement sexuel et de harcèlement moral, punis respectivement de trois et deux ans de prison, seront constitués « lorsque ces propos ou comportements sont imposés à une même victime de manière concertée par plusieurs personnes, alors même que chacune de ces personnes n’a pas agi de façon répétée ».

L’objectif est de mieux sanctionner les « raids numériques », des attaques coordonnées menées en ligne, dont les auteurs échappent aujourd’hui aux poursuites car ils n’ont pas agi de façon répétée.
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" title="L’Amérique latine, un marché sous-estimé" url="https://www.20minutes.fr/magazine/cles-reussite-francaise/oser/lamerique-latine-un-marche-sous-estime-11931/">
En dépit du renforcement de la présence française, le marché latino-américain rebute.
«Ces pays souffrent d’un déficit d’image, explique Dominique Brunin, directeur en charge de l’international chez de la Chambre de commerce et d'industrie (CCI) France et délégué du réseau CCI France International.
L’absence de connaissances maintient une réputation de marchés difficiles d’accès, coûteux et protectionnistes.
» Les opportunités commerciales devraient pourtant se multiplier grâce aux récents accords d’intégration économique (Alliance du Pacifique [Chili, Colombie, Mexique, Pérou] et accord de libre-échange avec l’Union Européenne).
Des pays confrontés aux mêmes besoins.
Développer les infrastructures urbaines, exploiter et conditionner les matières premières et soutenir la consommation d’une classe moyenne émergente (500 millions de consommateurs potentiels) sont trois priorités.
«Les Brésiliens ont besoin de mieux se soigner, mieux se nourrir et mieux communiquer dans un pays qui fait deux fois la taille de l’Europe», résume Benoît Trivulce, directeur Brésil et Amérique du Sud chez UbiFrance.
Le pays compte 600 entreprises françaises dans tous les secteurs contre 350 il y a dix ans.
Troisième économie (derrière le Brésil et le Mexique), la Colombie attire les investisseurs grâce, notamment, à l’amélioration de sa sécurité.
Mais les gros marchés ne sont pas tous adaptés aux PME.
Des pays comme les membres de l’Alliance du Pacifique (35% du PIB latino-américain) «offrent de nombreuses opportunités grâce à des politiques économiques attractives», explique Victor Brun, Directeur Général de la Chambre de commerce et d'industrie France-Colombie.
Et ce, dans des secteurs aussi variés que la santé, l’agroalimentaire, les infrastructures, les biens de consommation, la technologie ou l'environnement.
«La préparation est le maître mot»
Si l’analyse des flux de marchandises et l’identification des moyens de paiement sont essentielles pour être payés, la «dépendance au cours des matières premières, les inégalités sociales, les carences éducatives, sanitaires et en infrastructures, la bureaucratie ou l’importance du secteur informel» sont autant de difficultés à prendre en compte selon Victor Brun.
«La préparation est le maître mot.
Partir la fleur au fusil, c’est prendre un risque majeur et coûteux», prévient Dominique Brunin qui se souvient de l’embarras d’une entreprise au Pérou qui avait oublié l’altitude et la pression.
Si certains pays sont risqués, il ne faut pas «avoir peur de tout mais se familiariser avec les situations politiques.
Il y a une appétence forte pour les produits et savoir-faire français.
Dites à un chocolatier qu’il ne peut pas aller au Venezuela: il vous rira au nez.
» Les zones à éviter «sont des endroits retirés où les entreprises n’ont pas de raisons d’aller», assure Victor Brun.
« Ce sont des pays de chiffres et de sentiments.
Il faut démontrer que son produit est pertinent mais aussi développer une relation émotionnelle.
Si la cordialité est une manière d’être elle ne signifie en rien un engagement », conclut Benoît Trivulce.
</doc>
<doc class="parodic" source="nordpresse" title="Macron annonce la création d’un ministère de la Vérité" url = "http://nordpresse.be/macron-annonce-creation-dun-ministere-de-verite/">
Emmanuel Macron après avoir vu l’excellent documentaire 1984, a eu une idée surprenante : la création d’un ministère de la Vérité.
Ce documentaire mettait en scène quelqu’un qui n’est rien, en train de tenter de s’opposer au leader charismatique adulé par Paris Match, Big Brother.
Big Brother eu une grande idée pour contrôler les fakes news (fausses nouvelles), l’instauration d’un ministère ayant pour mission de révéler la vérité pour empêcher la population sans culture de se dévoyer et ainsi devenir complotistes, cette maladie mentale contagieuse poussant les gens à croire que penser printemps l’hiver n’est pas très disruptif. Les pauvres, Pierre Gattaz en verse une larme (ou autre fluide organique d’origine indéterminée) rien que d’y penser.

Emmanuel Macron annonça lors d’une conférence de presse :
Moi, Jupiter vous annonce solennellement la création d’un ministère de la vérité, grâce à lui vous n’aurez plus à suivre aveuglément les informations de ces privilégiés de l’Agence France Presse !
Ces vicieux parasites qui vivent de vos impôts !
VOUS qui n’êtes rien ! La start up nation ! Ne vous souciez plus de ce qui est vrai ou faux, nous faisons le travail pour vous ! Car c’est notre PROJEEEEET !
Notre bien aimé président des Français, l’élu du peuple, l’a décidé, pour optimiser le processus le TOP 10 des hommes les plus riches de France, donc les plus compétents, enverront directement leurs dépêches pour les publier. Ainsi c’est près de 5 Milliards d’euros d’économies qui sont à prévoir.
</doc>
<doc class="parodic" source="piremedia" title="Technologie : Le syndicat des personnes assises aux extrémités du canapé s’oppose aux écrans incurvés" url = "http://www.piremedias.com/actu/technologie-le-syndicat-des-personnes-assises-aux">
« Alors ouai, super, quand je vais regarder la télé qu’est-ce que je vais voir moi ? Une arrête ! ». C’est sous le coup de l’émotion que Francis Rongsade, président du syndicat des personnes assises aux extrêmités du canapé (le SPAEC), a pris la parole, hier, en marge du salon de la technologie qui se tenait à Vezoul. Dans le viseur de cet ingénieur père de famille, les écrans incurvés : « Moi je vois j’ai deux gosses. Et une femme. Alors comme je suis assis sur le côté du canap pour que personne gueule, moi je vois quoi au final ? Rien. Rien du tout. Une arrête noire de télé. » S’il refuse l’application faite par Sony de la 4K, Francis, ingénieur de cœur, ne remet pas en cause le progrès : « A ce moment là on a qu’à l’incurver dans l’autre sens, comme ça tout le monde voit ». De son côté le PDG de Sony, Kazuo Hirai, a fait savoir qu’il ferait travailler son département R et D sur le sujet et qu’il reviendrait avec une solution courant 2015.

Pour garantir l’immersion des spectateurs, certaines salles de cinéma indépendants ont tenté de plier la toile de projection, mais l’expérience s’est avérée être un échec, faisant simplement passer l’image du 16/9 à un mauvais 4/3.
</doc>
<doc class="parodic" source="nordpresse" title="Excédé, le gouvernement espagnol reconnait l’indépendance… de la Flandre !" url="http://nordpresse.be/excede-gouvernement-espagnol-reconnait-lindependance-de-flandre/" split="test">
« Peut-être que de cette façon, Charles Michel apprendra à se mêler de ses affaires ! » C’est par cette phrase que s’est conclue l’allocution de Mariano Rajoy, premier ministre espagnol. Excédé par le gouvernement catalan, ce dernier a reconnu, cet après-midi, l’indépendance de la Flandre. Il semble que le chef du gouvernement espagnol n’ait pas apprécié les leçons données par son homologue belge. Il en a d’ailleurs profité pour glisser cette petite phrase assassine : « il n’est pas normal que la Flandre soit soumise au dictat de Franco… euh des Francophones (hahaha !), alors qu’elle est le moteur de la Belgique. À la place de Geert Bourgeois, j’organiserais un référendum sur la question au plus vite. J’en ris d’avance.» Des propos énigmatiques que les commentateurs ont attribués à un nœud de cravate trop serré.
<<<<<<< HEAD

Du côté de l’Union Européenne, la seule réaction est celle de Jean-Claude Juncker : « Vous savez, moi, je cherchais juste un boulot peinard après avoir été Premier Ministre du Luxembourg, hein. On ne m’a jamais dit que j’aurais à gérer le Brexit, les Catalans, le CETA avec Paul Magnette et maintenant ça ! Si la Flandre veut son indépendance, elle fait comme elle veut, je m’en fous, je démissionne de ce poste à la con !» Des mots qui sont fidèles à son franc-parler habituel mais qui n’augurent pas de bonne nouvelle ; si Espagne reconnait l’indépendance de la Flandre et que l’Union Européenne ne réagit pas (comme souvent, ne nous voilons pas la face, non plus), ce pourrait bien être la fin de la Belgique.
Côté NVA, on aurait pu s’attendre à une explosion de joie mais c’est avec beaucoup de retenue que Bart De Wever a accueilli la nouvelle : « En quoi ça le regarde, l’Espingouin ? Nous n’avons pas besoin du soutien d’un état dont le PIB rappelle celui d’un pays d’Europe de l’Est et je me passe volontiers de l’avis de ce bouffeur de tapas pour savoir si oui ou non, je déclare l’indépendance de la Flandre. Quand il y aura un référendum, s’il y en a un, ce sera parce que je l’aurai décidé, et pas avant ! Et ne demandez pas son avis à Charles Michel… je lui ai dit qu’il était d’accord avec moi. » Quant à Théo Francken, il s’est contenté de procéder à l’arrestation « préventive » de tous les Francophones trouvés au Parc Maximilien. « Pas d’inquiétude, c’est juste au cas où ! » a-t-il précisé. Peut-être que la crise espagnole permettra finalement aux Belges de se ressouder… seul l’avenir nous le dira.
</doc>
<doc class="parodic" source="nordpresse" title="Excédé, le gouvernement espagnol reconnait l’indépendance… de la Flandre !" url="http://nordpresse.be/excede-gouvernement-espagnol-reconnait-lindependance-de-flandre/" split="test">
« Peut-être que de cette façon, Charles Michel apprendra à se mêler de ses affaires ! » C’est par cette phrase que s’est conclue l’allocution de Mariano Rajoy, premier ministre espagnol. Excédé par le gouvernement catalan, ce dernier a reconnu, cet après-midi, l’indépendance de la Flandre. Il semble que le chef du gouvernement espagnol n’ait pas apprécié les leçons données par son homologue belge. Il en a d’ailleurs profité pour glisser cette petite phrase assassine : « il n’est pas normal que la Flandre soit soumise au dictat de Franco… euh des Francophones (hahaha !), alors qu’elle est le moteur de la Belgique. À la place de Geert Bourgeois, j’organiserais un référendum sur la question au plus vite. J’en ris d’avance.» Des propos énigmatiques que les commentateurs ont attribués à un nœud de cravate trop serré.
=======
>>>>>>> fb70f17325898df882d0cf0b0a369369cb771acc

Du côté de l’Union Européenne, la seule réaction est celle de Jean-Claude Juncker : « Vous savez, moi, je cherchais juste un boulot peinard après avoir été Premier Ministre du Luxembourg, hein. On ne m’a jamais dit que j’aurais à gérer le Brexit, les Catalans, le CETA avec Paul Magnette et maintenant ça ! Si la Flandre veut son indépendance, elle fait comme elle veut, je m’en fous, je démissionne de ce poste à la con !» Des mots qui sont fidèles à son franc-parler habituel mais qui n’augurent pas de bonne nouvelle ; si Espagne reconnait l’indépendance de la Flandre et que l’Union Européenne ne réagit pas (comme souvent, ne nous voilons pas la face, non plus), ce pourrait bien être la fin de la Belgique.
Côté NVA, on aurait pu s’attendre à une explosion de joie mais c’est avec beaucoup de retenue que Bart De Wever a accueilli la nouvelle : « En quoi ça le regarde, l’Espingouin ? Nous n’avons pas besoin du soutien d’un état dont le PIB rappelle celui d’un pays d’Europe de l’Est et je me passe volontiers de l’avis de ce bouffeur de tapas pour savoir si oui ou non, je déclare l’indépendance de la Flandre. Quand il y aura un référendum, s’il y en a un, ce sera parce que je l’aurai décidé, et pas avant ! Et ne demandez pas son avis à Charles Michel… je lui ai dit qu’il était d’accord avec moi. » Quant à Théo Francken, il s’est contenté de procéder à l’arrestation « préventive » de tous les Francophones trouvés au Parc Maximilien. « Pas d’inquiétude, c’est juste au cas où ! » a-t-il précisé. Peut-être que la crise espagnole permettra finalement aux Belges de se ressouder… seul l’avenir nous le dira.
</doc>
</corpus>