<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
L’expérience de l’élimination du dollar des transactions internationales au profit des monnaies nationales, l’Iran l’a déjà vécue par le passé.
Cependant, ces mesures ont au fur et à mesure disparu et ont été, de nouveau, remplacées par le dollar.
La question qui se pose ici est de savoir si l’Iran se ralliera aux mouvements anti-dollar actuels ou s’il reviendra aux conditions de l’époque pré-sanctions.
Aujourd’hui, nombreux sont les pays qui s’intéressent à réduire leur dépendance au dollar, voire à l’éliminer des transactions internationales.
Les raisons d’une telle mesure varient d’un pays à l’autre.
Cependant, ils partagent tous un objectif commun : réduire les risques d’une grande indépendance à un système fondé sur le dollar.
La Russie et la Chine sont, entre autres, bien résolues à faire disparaître la grande influence du dollar au sein de leur économie, voire de l’économie mondiale.
Ce qu’a fait la Chine pour renforcer le rôle du yuan.
La Chine compte internationaliser sa monnaie nationale, le yuan, afin de réduire ainsi sa dépendance au système monétaire et financier du monde, dominé par le dollar.
Le programme ambitieux que suit la Chine est de remplacer le dollar par le yuan dans les transactions internationales, notamment les transactions de nature énergétique.
C’est par ce programme que Pékin entend donner une réputation globale à sa monnaie nationale, sans oublier qu’il a déjà atteint des succès à ce propos.
Par ailleurs, la Chine essaie de rallier d’autres pays à ce mouvement anti-dollar en signant avec eux des accords monétaires bilatéraux.
Elle entend, de même, convaincre les monarchies du golfe Persique, dont les Émirats arabes unis et l’Arabie saoudite, de renoncer au système du pétrodollar.
Les deux mesures précitées ne sont pas les seules adoptées par la Chine pour mettre fin à la conquête du dollar et lancer un nouveau système monétaire.
Ce qu’a fait la Russie pour contrer les États-Unis.
La Russie vit les mêmes conditions que la Chine, d’autant plus qu’elle entretient des relations politiques et économiques tendues avec les États-Unis.
Cette hostilité donne à la Russie une motivation de plus pour renoncer au dollar et contrer la domination américaine, et cela dans l’objectif ultime d’alléger l’impact des sanctions antirusses des États-Unis.
La conclusion d’un traité monétaire bilatéral avec la Chine, le remplacement du dollar par la monnaie nationale russe et le lancement d’un système pouvant remplacer le code SWIFT ;
voilà une partie des tactiques russes pour se libérer du dollar.
Le Venezuela veut se débarrasser du dollar.
Le Vnezuela, lui aussi, a fait l’objet de sanctions américaine pendant les dernières semaines, mais il a rapidement réagi à ce geste, en annonçant sa volonté de se libérer du dollar quitte à utiliser le rouble russe, le yuan, le yen et la roupie indienne.
L’instrumentalisation du dollar a allumé la mèche des mouvements anti-dollar.
Cette réalité que les États-Unis tentent d’instrumentaliser le dollar pour renforcer leur domination reste une source d’inquiétude pour les pays qui partagent l’idée de se débarrasser du dollar au profit de leur monnaie nationale.
Ces pays veulent, de facto, s’approcher d’un système financier et monétaire qui ne soit pas dominé par un pays ou un autre, un nouveau système où soient impliqués tous les pays d’une manière équilibrée.
L’Iran ralliera-t-il les mouvements anti-dollar ?
Pour la République islamique d’Iran, rallier ce mouvement anti-dollar s’avère nécessaire, car elle fait partie des pays qui sont soumis à une avalanche de sanctions et de restrictions imposées par les pays qui dominent l’actuel système monétaire du monde.
L’Iran compte parmi les pays qui ont subi les coups les plus durs de la part de ce système.
Une expérience déjà vécue par l’Iran.
La République islamique d’Iran avait, il y a des décennies, eu recours à sa monnaie nationale et à des moyens locaux pour affaiblir le rôle du dollar dans ses transactions avec d’autres pays.
À cette époque-là, Téhéran avait mis en avant de nombreuses initiatives à ce propos, initiatives qui ont même été imitées par les pays européens.
À titre d’exemple, l’Iran a signé, à l’issue de la guerre qui lui avait été imposée, un traité monétaire trilatéral avec l’Ukraine et le Turkménistan qui permettait des échange avec les monnaies nationales de ces trois pays.
En outre, l’Iran et le Pakistan bénéficiaient, auparavant, d’un mécanisme de compensation qui leur permettait de se servir de leurs monnaies nationales dans les échanges commerciaux.
Cela dit, l’Iran fut un pionnier de ce mouvement anti-dollar bien qu’il ait renoncé, au fur et à mesure, aux tactiques qui étaient en mesure de réduire sa dépendance au dollar.
Il lui revient donc de s’engager de nouveau sur cette voie et de rallier les pays qui entendent mettre fin à des décennies de la domination du dollar américain.
</doc>
<doc class="fake" source="RI">
 Que deviennent les embryons abandonnés ?
 Je l’ai dit et je le redis, ça commence presque toujours par une histoire bouleversante.
 Le cas le plus récent est une bataille pour la garde  d’embryons en Arizona, et cette affaire souligne la profondeur des émotions en jeu autour de la procréation artificielle et de l’édification d’une famille, et comment les vies humaines sont affectées par un système judiciaire qui cherche à faire ce qui est juste au milieu d’un chaos éthique complet. Dans les batailles pour la garde d’embryons, il n’y a jamais de gagnants, mais des quantités de perdants, et ce sont les embryons qui ont le plus à perdre.
 En 2014, Ruby Torres, à l’âge de 33 ans, contracte un cancer du sein triplement négatif, le plus agressif,  celui pour lequel les chances de survie à cinq ans sont les plus basses. Elle était alors fiancée. Le traitement devait la rendre stérile, si bien qu’avec son fiancé Joseph Terrell, ils décidèrent de faire une FIV afin de créer des embryons et de les congeler pour un « usage » ultérieur. Ils signèrent un contrat stipulant que ni l’un ni l’autre ne pourraient « utiliser les embryons sans consentement écrit de l’autre ». Puis ils se marièrent.
 En août 2016, Terrell entreprend des démarches pour divorcer et dit à la Cour qu’il ne veut plus avoir d’enfant avec Torres. L’affaire est devant les tribunaux de l’Arizona, où il n’y a pas de jurisprudence sur le sort des embryons surnuméraires; D’un côté, Torres, désormais stérile, se bat pour son droit à avoir des enfants biologiques ; de l’autre, Terrell se bat pour son « droit à n’être pas parent ». Un juge aux affaires familiales du comté de Maricopa a récemment décidé que les embryons devaient être donnés à des couples en recherche d’embryons à adopter ou à une clinique de fertilité, puisque Torres et Terrell n’arrivent plus à s’entendre. Mais Torres fait appel.
 Il devrait y avoir une loi
 Comment empêcher l’apparition de situations de ce genre à l’avenir? Le plus simple serait d’adopter une loi semblable à celle qui est en vigueur en Allemagne. La loi interdit la fabrication d’embryons dits surnuméraires. Seuls trois embryons peuvent être créés pour un processus de FIV, et ils doivent tous être transférés dans le ventre de la mère.
 Mais le don et l’adoption d’embryons sont un énorme business aux US. On estime qu’il y a environ 750 000 embryons congelés dans le pays. Et au niveau fédéral, environ 28 millions de dollars sont consacrés à des programmes de « don » d’embryons, ce qui donne lieu à une nouvelle industrie complète, ne donnant aucun signe de vouloir disparaître d’elle-même.
 Notre pays est loin de pouvoir envisager une solution à l’allemande. Nous sommes  happés par des histoires bouleversantes d’enfants « flocons de neige ». A l’époque de Bush jr. les batailles sur les embryons surnuméraires faisaient rage : fallait-il les détruire pour des usages médicaux ou les faire adopter dans des foyers aimants ? C’est ce qu’a développé le programme Snowflakes. A l’époque, presque personne ne se battait pour une loi bannissant la fabrication et la congélation d’embryons humains, pas plus que maintenant ; et voilà comment on en arrive au cas qui est soumis aux tribunaux en Arizona.
 Des âmes sur glace
 Au plus fort de ces batailles, Liza Mundy écrivait dans Mother Jones sur ces “âmes sur glace ». C’était en 2006, quand il n’y avait encore qu’un demi-million de ces embryons congelés. Le débat s’était engagé à partir du cas d’un couple californien qui avait  14 embryons surnuméraires congelés. Devaient-ils en faire nom à d’autres couples, qui les porteraient les élèveraient. Et qu’en serait-il de tous ces frères et sœurs qui seraient élevés dans des familles différentes ? Fallait-il donner les embryons pour la recherche scientifique ? Ou les laisser mourir, finalement ?
 C’était il y a 11 ans. Il y en a bien plus, et le nombre de ces « âmes sur glace » augmente rapidement, maintenant. Nombreux sont ceux qui ne survivent pas au processus. Dès 1972, Paul Ramsey expliquait que la congélation d’embryons constituerait une expérience contraire à l’éthique et devrait relever de l’interdiction totale. Mais la communauté médicale ne l’a pas écouté…
 J’insiste exclusivement sur ceci ; aucun de ces chercheurs ne peut exclure la possibilité qu’ils causent un dommage irréparable à un enfant à naître. Et ma conclusion est qu’ils ne peuvent se targuer d’aucune victoire dans la mesure où ils sont incapables de prévenir tous les dommages.
 En d’autres termes, les gens s’imaginent que c’est parfait, de pouvoir congeler, décongeler et transférer des embryons humains dans des utérus, mais la vérité c’est que les intéressés ne peuvent en aucune manière consentir à ce qu’on leur fait subir. En fait, la recherche s’amuse à fabriquer ces enfants pour les suivre tout au long de leur vie, afin de voir comment ils s’en sortent. Est-ce que ce n’est pas horrible ?
 Comment faire le ménage dans ce mic-mac?
 Parents, venez reprendre vos enfants !
 Une bonne chose à faire pour commencer : limiter légalement le nombre d’embryons qui peuvent être mis en route, et interdire leur congélation, comme le fait l’Allemagne. Et pour ceux qui sont déjà stockés, cryogénisés? Il faudrait une politique qui exige des gens qui les ont créés de prendre une décision. Que les parents décident à qui les transférer, mais qu’ils ne soient plus donnés à la recherche scientifique, où ils seront détruits.
 Mais il faut que ces parents prêts à donner leurs embryons en adoption sachent à quoi s’attendre : ces enfants vont être bouleversés quand ils apprendront et comprendront ce qui a été l’histoire de leur conception : l’histoire d’un abandon, d’un rejet, parce qu’ils ont été déclarés encombrants, indésirables. C’est un énorme fardeau. Avec mon expérience en matière de don d’ovocytes, de sperme et GPA, je ne sais que trop à quel point ces enfants vont être obsédés par la quête de leurs parents biologiques, de leurs frères et sœurs, et de leur famille étendue, sans pouvoir surmonter leur sentiment originel d’abandon, de n’être pas aimés non plus par ceux à qui ils sont échus.
 Qui a l’obligation morale de congeler des embryons?
 En tout cas, nous, les gens en général n’avons aucune obligation de sauver les embryons congelés, pas plus que de donner un rein. Ces actes relèvent de la bonté mais non d’une exigence morale. Les médecins qui ont participé à la création et à la congélation d’embryons ont violé le serment d’Hippcrate, à la racine de la médecine, dans la mesure où ils ont blessé à mort certains embryons, ceux qui ne survivront pas au processus de congélation et de décongélation.
 Selon ses convictions religieuses, chacun peut admettre des acceptions variées du devoir envers les embryons abandonnés et de leurs droits à la vie.
 Je m’en tiens pour ma part à la recommandation du théologien luthérien Gilbert Meilaender, de l’université de Valparaiso, dans son livre Not by Nature but by Grace. (Non par nature mais par la grâce). Il écrit : « ce que les chrétiens devraient au moins vouloir, c’est un bref rite religieux pour accompagner leur mort, une liturgie pour recommander les plus faibles de tous les êtres humains à Dieu, assortie d’une prière où nous demanderons, comme dans les Psaumes, jusqu’à quand Dieu permettra que ces choses-là continuent. C’est donner à voir notre humanité que d’accompagner ces pauvres êtres congelés à mort, pour les mettre sous la protection divine ».
 Mais nous devons aussi reconnaître, comme l’établit l’encyclique Donum vitae, que « dans la mesure où ils ont été produits in vitro, les embryons qui ne sont pas transférés dans le corps de leur mère sont exposés  à un destin absurde, sans aucune possibilité de se voir offrir des moyens sains de survivre de façon licite.
 Oui, ces humains subissent un destin absurde et tragique.
 En fait, aux US, le terme de don recouvre tout autre chose : l’adoption d’embryon n’a rien d’anonyme, ni de gratuit, comme elle l’est en France. Déjà en 2015, « aux Etats Unis, ces embryons sont proposés à la vente aux couples souffrant de double infertilité, au prix de 20 000 dollars. Il s’agit d’« un nouveau produit sur le marché » qui entraine « une nouvelle forme d’esclavage », déclare le docteur Alexandra Henrion-Caude, généticienne et directrice de recherche à l’Inserm à l’Hopital Necker. A la différence que les esclaves connaissaient leurs origines. «Ici, on nie l’humanité à ces embryons humains qui deviennent l’objet d’une offre supplémentaire sur un marché économique ». « Quel regard l’enfant, même aimé, portera sur ceux qui l’ont acheté 20 000 dollars ? » s’interroge Alexandra Henrion-Claude.
</doc>  
<doc class="fake" source="RI">
 L’effondrement a besoin de quelques hommes bons
 Il est actuellement à la mode de dénigrer l’importance de la biologie. Peut-être qu’il fut un temps où les humains vivaient avec d’autres animaux, soumis aux mêmes caprices de la nature, mais maintenant nous avons la technologie : le contrôle des naissances, la fécondation in vitro, les accouchements par césarienne, les soins intensifs pour les naissances des prématurés et ainsi de suite. Toute tentative de faire valoir que nous ne sommes, en fin de compte, qu’un groupe d’animaux, et que la civilisation est une condition temporaire, a peu de chances d’être bien reçue. Un aspect particulièrement tendu et fortement contesté du déterminisme biologique a à voir avec les différences sexuelles. En tant qu’idéologie officielle, nous devons maintenant croire que les hommes et les femmes ont exactement les mêmes capacités, et quiconque dit quelque chose de différent est jugé coupable de « perpétuation des stéréotypes sexuels » un acte qui, comme un employé blanc de Google l’a récemment découvert, est maintenant considéré comme une cause de résiliation du contrat de travail avec effet immédiat.
 Cependant, comme la civilisation technologique approche de sa fin de vie en raison de l’épuisement des ressources naturelles non renouvelables et des perturbations environnementales de plus en plus dévastatrices, les réalités de la cascade typique de l’effondrement financier, commercial, politique, social et culturel risquent fort d’être telles que les différences sexuelles redeviendront évidentes et très importantes tandis que les études sur le genre et la théorie féministe disparaîtront doucement dans l’oubli. En essayant de déterminer quelles adaptations sociales et culturelles sont susceptibles d’être les plus propices pour survivre à l’effondrement, une approche par un retour à l’essentiel semble justifiée. Autrefois, les femmes devaient compter sur les hommes pour un grand nombre de choses, et le sort d’une vieille fille ou d’une veuve était le plus souvent peu enviable. La plupart des femmes modernes trouveraient la perspective d’avoir à revenir à ces moments-là rien de moins qu’effroyable. Mais leurs victoires politiques récentes en matière d’égalité entre les sexes ne sont protégées que par un mince filet politique qui déjà s’effiloche, et leur indépendance économique n’est rendue possible que par un autre filet économique qui se distend également. Sur quoi devront-elles se rabattre ?
 Si nous admettons que, dans presque tout scénario d’effondrement imaginable, les femmes devraient de nouveau compter sur les hommes, une question se pose : quels hommes ? La femme moderne économiquement indépendante et libérée a un besoin considérablement réduit d’un conjoint masculin : un don de sperme opportun est tout ce qui est réellement requis ; la camaraderie, la romance et l’aide pour élever des enfants sont souhaitables mais facultatives. Et avec un besoin fortement réduit vient un sens très réduit de la responsabilité. La réponse de l’homme moderne est de se concentrer sur ses propres besoins plutôt que sur ceux des femmes, en choisissant de rester égoïste et enfantin [Où d’aller chercher des femmes là où les femmes le sont encore… des femmes, NdT]. Quelles sortes d’événements transformateurs devraient avoir lieu pour que les hommes acceptent à nouveau le fardeau traditionnel de la responsabilité masculine ? Une telle transformation est-elle même possible ? Et sinon, sommes-nous prêts à admettre que, dans un scénario d’effondrement, les sociétés modernes disparaîtront alors que les sociétés traditionnelles (que les sociétés modernes considèrent comme arriérées) vont s’en sortir d’une façon ou d’une autre ?
 Il y a ceux qui peuvent être disposés à faire des compromis sur certains de leurs principes si précieux afin de se donner une chance de s’en sortir aussi bien. Mais, quelle que soit la justification, tenter simplement d’imiter les rôles de genre, traditionnels et stéréotypés, peut à ce stade paraître irrationnel. En dehors de l’accouchement, pourquoi les hommes et les femmes devraient-ils assumer des rôles distincts ? Existe-t-il d’autres facteurs biologiques qui favorisent la spécialisation sexuelle en terme de survie et, dans l’affirmative, quels sont-ils ? La recherche montre que, en dehors des caractéristiques sexuelles primaires et secondaires, il y a un organe en particulier qui porte des signes clairs de différenciation sexuelle, et c’est un organe assez important. Le cerveau des femmes et le cerveau des hommes sont structurellement différents.
 brainL’atmosphère politiquement chargée actuelle rend la vie difficile pour ceux qui étudient les différences sexuelles. Néanmoins, certains chercheurs y travaillent. Des chercheurs de l’Université d’Edimbourg ont découvert que « les femmes avaient tendance à avoir des cortex plus épais que ceux des hommes. Des cortex plus épais ont été associés à des scores plus élevés dans divers tests d’intelligence cognitive et générale. Pendant ce temps, les hommes avaient des volumes cérébraux plus élevés que les femmes dans chaque région sous-corticale, y compris l’hippocampe (qui joue un rôle important dans la mémoire et la conscience spatiale), l’amygdale (émotions, mémoire et prise de décision), le striatum (apprentissage, inhibition et le traitement des récompenses), et le thalamus (traitement et transmission de l’information sensorielle à d’autres parties du cerveau) ». Ce que cela implique n’est pas clair, mais il y a clairement des différences structurelles qui impliquent des différences fonctionnelles. Vous pourriez penser, par exemple, que les « cortex significativement plus épais » servent une fonction inhibitrice, rendant les femmes moins sujettes à la violence, tandis que les « volumes cérébraux supérieurs (…) dans chaque région sous-corticale » donnent aux hommes l’étrange capacité de tirer d’abord et de poser les questions ensuite. Mais comment le prouver ?
 Ces différences proviennent de la génétique : les mâles possèdent un chromosome Y, ce n’est pas le cas des femelles. La présence d’un chromosome Y se traduit par une voie de développement différente prise par l’embryon juste après la conception et, dans le cas des garçons, immédiatement après la naissance, lorsqu’une poussée hormonale provoque le développement de leur cerveau spécifiquement masculin. Et cela s’avère crucial, car le chromosome Y est une sorte de terrain de jeu évolutif. Certaines de ses propriétés sont assez curieuses. D’une part, il n’est pas soumis aux mêmes mécanismes de contrôle des erreurs génétiques que le X (il y a une paire X-X – chaque femme en a une – mais il n’y a jamais de paire Y-Y) et cela permet d’exprimer plus facilement les mutations. La grande majorité de ces mutations aboutissent à des spécimens qui sont anormaux ou simplement inférieurs à certains égards, mais de temps à autre, vous vous retrouvez avec un Bouddha, un Moïse ou un Einstein.
 Bien que beaucoup de recherches antérieures, qui ont maintenant été déclarées politiquement incorrectes et donc hors de portée, aient tenté de trouver des preuves de différences dans l’intelligence globale entre les hommes et les femmes, cette question semble être une perte de temps. Aucune des preuves n’a été particulièrement concluante, et il est donc logique de supposer que, toutes choses égales par ailleurs, les hommes et les femmes ont une intelligence générale équivalente. La distinction importante est qu’il y a moins d’hommes d’intelligence moyenne que de femmes. Autrement dit, il y a beaucoup plus d’hommes d’intelligence inférieure à la moyenne ou d’intelligence supérieure à la moyenne qu’il n’y a de femmes. Cela a été confirmé par une étude antérieure, qui a trouvé qu’il n’y avait « aucune différence moyenne dans l’intelligence, mais les hommes avaient une plus grande variabilité que les femmes… » Pour citer Stuart Ritchie, le chef de projet : « C’est pourquoi notre constatation, que le cerveau des participants masculins était, dans la plupart des cas, plus variable que le cerveau des participantes, est si intéressant. Cela correspond à beaucoup d’autres preuves qui semblent indiquer que les hommes sont plus variables physiquement et mentalement. »
 Il y a ceux que ce déterminisme biologique va immédiatement hérisser. La technologie existe maintenant pour transformer les garçons en filles et les filles en garçons, et les cerveaux sont merveilleusement malléables et adaptables. Si un garçon décide d’être une fille, ou vice versa, donnez-lui simplement de la drogue et avec de la chirurgie, vous ne saurez plus faire la différence ! Il existe encore quelques différences : un caractère suicidaire dix fois plus élevé, un taux de dépression beaucoup plus élevé, une probabilité plus faible de former avec succès des familles et une probabilité nulle de succès reproductif. Ces effets secondaires indésirables qui ignorent la présence ou l’absence du chromosome Y, semblent sans rapport avec les problèmes sociaux associés. La nouveauté de cette technologie implique que toutes les conséquences de son utilisation ne sont pas encore connues, et le principe de précaution exige que celle-ci soit sévèrement restreinte.
 Mais il y a une considération beaucoup plus importante derrière le fait de laisser les garçons être des garçons et des filles être des filles que de simples précautions. La plus grande variabilité parmi les mâles de l’espèce semble être un facteur clé de l’adaptation humaine. Une étude du chromosome Y, publiée dans Nature, a trouvé des preuves que l’ancêtre génétique commun de tous les mâles modernes vivait il y a seulement 190 000 ans, et seulement 76 000 pour ceux en dehors de l’Afrique. Il y a eu des épisodes récurrents durant lesquels les hommes humains possédant une certaine mutation ont virtuellement pris en charge l’ensemble du pool génétique, catapultant tous leurs concurrents hors du pool génétique en seulement quelques générations. Des événements de ce genre se sont produits entre 55 000 et 50 000 ans dans diverses régions d’Europe et il y a seulement 15 000 ans en Amérique du Nord et du Sud. Ces « poussées d’expansion extrême du nombre d’hommes survenues indépendamment parmi chacune des cinq super-populations continentales examinées, à l’époque des migrations connues et des innovations technologiques » se sont accompagnées de percées technologiques dans des domaines clés comme la métallurgie, l’agriculture, l’architecture monumentale et la guerre.
 Il semble probable qu’il y ait eu des événements plus récents de nature similaire, mais le taux de changement s’est accéléré au point où cette sorte d’analyse génétique, qui considère les taux de mutation sur de longues périodes, n’est plus possible. Par exemple, l’horrible massacre de la guerre des tranchées au cours de la Première Guerre mondiale a anéanti toute une couche sociale de paysans, ouvrant la voie aux travailleurs industriels et à l’agriculture mécanisée. Il est logique de se demander quel rôle a joué le chromosome Y dans ce développement. Et ce qui me fascine vraiment, c’est la question du rôle que va jouer le chromosome Y dans la fin de la civilisation industrielle, alors que les combustibles fossiles et autres ressources naturelles non renouvelables vont devenir indisponibles pour de plus en plus de gens et que la machine industrielle va s’arrêter.
 En repensant à nos lointains ancêtres, il y eut un temps où quelques mutations dans le chromosome Y permirent à certains hommes de développer la capacité de fondre des métaux et de faire des alliages de cuivre avec de l’étain, et ainsi de suite, tandis que d’autres continuaient à tailler des pierres et se sont éteints. Comment ce processus va-t-il régresser ? Y a-t-il certains traits et capacités spécifiquement masculins qui deviendront particulièrement précieux dans un scénario d’effondrement ? La plus grande variabilité parmi les mâles peut-elle sauver notre espèce de l’extinction ? Et quels sont les processus sociaux qui permettraient cela ? Je vais reprendre ces questions dans les parties 2 et 3.
</doc>
<doc class="fake" source="RI"> 
 L’Inde ne supprimera pas le générateur d’énergie libre Tewari malgré les menaces du Royaume-Uni, des États Unis, et de l’Arabie Saoudite
 L’Inde estime que son propre programme d’énergie libre, est une question de fierté nationale, et n’a pas peur de risquer de se mettre à dos les pays du pétrodollar, en apportant son soutien au générateur AC sans réaction synchrone (RLG) inventé par son propre citoyen, Paramahamsa Tewari, un ingénieur électricien, et ancien directeur exécutif du Nuclear Power Corporation of India.
 Il y a des années, Tewari a aussi démontré les théories à l’intérieur du moteur homopolaire de Bruce de Palma, qui le premier a exposé cet écrivain dans le monde des technologies de l’énergie libre.
 De toute évidence, un pays ne peut pas mettre en œuvre son propre programme d’énergie libre, sans tenir compte de toutes les conséquences possibles, y compris une intervention militaire des pays du pétrodollar, par exemple l’Arabie Saoudite, le Royaume-Uni, les États-Unis. Voilà pourquoi l’Inde a aligné son propre programme militaire avec celui de la Russie qui actuellement se tient debout, avec les pays du BRICS, contre la cabale Nazioniste qui impose toutes sortes de sanctions pour le détruire.
 L’alliance BRICS dans le passé, a promis de libérer toutes les technologies supprimées, par exemple, l’énergie libre, pour notre utilisation responsable. On dirait qu’ils respectent leur parole.
 DERNIÈRE NOUVELLE : UN GÉNÉRATEUR «OVER-UNITÉ» SANS RÉACTION INVENTÉ EN INDE
 « Une ère de nombreuses générations passe; nos machines seront alimentées par une puissance disponible à tous les points de l’univers « . – Nikola Tesla
 ( Évolution Collective) Un générateur synchrone AC sans réaction (RLG), a été inventé par Paramahamsa Tewari, ingénieur électricien et ancien directeur exécutif de Nuclear Power Corporation of India. Son expérience comprend la gestion de projets d’ingéniérie, pour la construction de centrales nucléaires.
 L’efficacité des modèles qu’il a construits, et qui ont également été construits et testés de façon indépendante, est aussi élevée que 250%.
 En novembre 2014, j’ai fait une des nombreuses visites au laboratoire de Paramahamsa Tewari. Je l’avais vu à la base de la conception RLG en septembre 2010. M. Tewari m’a montré un conducteur rigide d’environ un pied de long, qui pouvait tourner au centre et était relié à chaque extrémité avec un fil de petit calibre.
 Un circuit magnétique a été placé sous le conducteur. Quand on a laissé circuler un courant à travers du conducteur, il a tourné, en raison d’une pression induit sur le conducteur, en fonction de la Règle et la théorie standard de Flamands, vérifiée par des expériences à l’aube de l’ère électrique.
 Avec un simple réarrangement du circuit magnétique, le même courant ne produit pas de rotation – la pression (torque) a été annulée. Plus tard, j’ai dupliqué la configuration et l’expérience sur mon établi. C’est ingénieux et cela a conduit à cette percée, l’invention d’un générateur sans réaction, avec une efficacité beaucoup plus grande.
 Cette expérience a conduit à la conception et aux essais d’appareils qui ont des rendements bien supérieurs à toutes conceptions précédentes. La conception utilise les mêmes types de matériaux utilisés dans les générateurs de courant, mais le circuit magnétique dans la machine, est configuré pour annuler le retour de pression (torque), tout en induisant du courant et de la production d’énergie.
 Cela pourrait être comparé à la réorganisation des matériaux par les frères Wright, pour construire une surface de vol, qui a abouti au vol humain à une époque, où beaucoup avaient dit que c’était impossible, y compris les scientifiques. En effet, les physiciens qui se cramponnent à un modèle désuet des propriétés et de la structure de l’espace, ont déclaré que, ce que Tewari a fait était impossible.
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
Ils s’appelaient entre eux « La French Connection ».
Dix membres de cette bande, dont sept mineurs, ont été interpellés jeudi au petit matin, dans le quartier sensible de la Duchère, à Lyon, lors d’une vaste opération de police.
Âgés de 15 à 25 ans, ces jeunes hommes sont soupçonnés d’avoir semé la terreur dans le quartier depuis près d’un an et demi.
Troubles à l’ordre public, dégradations, menaces… Une onzième personne est actuellement recherchée.
Rodéos et barbecues sur la voie publique
« Il s’agit d’une bande constituée qui se revendique en tant que tel, assure la commissaire divisionnaire Marianne Charret-Lassagne, chef de la sûreté départementale du Rhône.
Ils se vantent de vouloir reprendre le contrôle de leur quartier.
» Les premières alertes ont émané il y a un an et demi lors de réunions avec les acteurs socio-économiques de cette zone de sécurité prioritaire.
Au départ, les riverains se plaignent d’une multiplication des incivilités, notamment des injures et des tags.
 « Assez rapidement, cette bande a accentué sa visibilité.
Ils organisent des rodéos en pleine rue ou même des barbecues sur la voie publique », poursuit la commissaire divisionnaire.
Une rixe devant un lycée et interpellations en série
La salle principale de la MJC du quartier est dégradée, tout comme la bibliothèque.
Les commerçants affirment subir des vols, des dégradations de leur façade, des menaces.
Pourtant les plaintes tardent à venir.
« C’est une bande qui terrorisait le quartier, insiste Marianne Charret-Lassagne.
Dès que des riverains élevaient la voix pour protester ils se faisaient insulter ou menacer.
Pendant plus de six mois, ils ont préféré se taire par peur des représailles.»
L’enquête a pris un nouveau tournant vendredi 29 septembre à la suite d’une rixe qui a failli tourner au drame à Ecully, une commune qui jouxte le 9e arrondissement de Lyon.
A l’origine, pourtant, le motif est dérisoire : une bousculade involontaire dans un lycée professionnel.
« Les premiers éléments de l’enquête nous laissent penser que le lycéen bousculé a appelé son grand frère qui fait justement partie de cette bande », poursuit la commissaire divisionnaire.
A lire aussi : Grigny: Les deux frères blessés par balle à la Grande Borne sont décédés
A midi, une quinzaine de jeunes hommes, parmi lesquels les membres de la « French Connection », attendent les trois lycéens à l’origine de la bousculade.
Les vidéos de caméra surveillances montrent que certains sont porteurs de clés à pipe, de matraques télescopique et de couteaux.
Le sentiment de jouer au football en prenant « sa tête pour un ballon »
Les lycéens visés sont la cible d’un véritable déchaînement de violence.
Selon la chef de la sûreté départementale, l’un des interpellés aurait confié avoir eu le sentiment de jouer au football en prenant « sa tête pour un ballon ».
L’un des ados parvient à échapper de justesse à un coup de couteau au niveau de la carotide.
« Les membres de cette bande ont un sentiment d’impunité, assure Marianne Charret-Lassagne.
Ils ne nient pas leur présence sur les lieux mais ont simplement eu le sentiment de participer à une bagarre ».
C’est l’analyse des images de vidéosurveillance qui a permis de déclencher l’opération de police.
Parmi les dix interpellés, seuls trois mineurs sont inconnus des services de police.
Les autres sont connus violences, dégradations, vols en réunion.
Tous ont été déférés ce vendredi et devraient être présentés dans la soirée à un juge d’instruction.
</doc>
<doc class="trusted" source="lefigaro">
Comment Jonathann Daval a tenté de camoufler le meurtre de son épouse Alexia
C'est un échange de SMS entre les époux qui a mis la puce à l'oreille des enquêteurs. En analysant le téléphone portable d'Alexia Daval, retrouvée morte dans un bois de Saône-et-Loire il y a trois mois, ces derniers ont retrouvé la trace de messages datant de plusieurs semaines avant le drame témoignant de difficultés dans le couple. La jeune femme reprochait notamment à son mari l'impossibilité d'avoir un enfant, révèle BFMTV. Les termes employés seraient particulièrement virulents. Placé en garde à vue et confronté à plusieurs autres éléments accablants, Jonathann Daval a avoué avoir étranglé sa femme au cours d'une dispute. Il a depuis été mis en examen pour «meurtre sur conjoint» et placé en détention provisoire.
L'algarade s'est déroulée au domicile conjugal le soir du drame, le 30 octobre. Le couple venait de rentrer d'un dîner avec les parents de la victime. Jonathann Daval avait initialement déclaré que celle-ci avait eu lieu la veille. Au cours de sa première audition, en tant que simple témoin, Jonathann Daval avait évoqué une dispute avec son épouse la veille de sa disparition. L'altercation expliquait, selon lui, les marques de griffures, voire de morsures, visibles au niveau de ses bras. Le soir du meurtre, a finalement avoué le jeune homme, Alexia et lui en sont venus aux mains. En tentant de la maîtriser physiquement, explique l'informaticien de 34 ans, il aurait «perdu le contrôle» et l'a étranglée.
Le scénario du mari inquiet
Jonathann Daval raconte ensuite s'être trouvé désemparé face à la dépouille de sa femme. Celle-ci se serait changée en rentrant de chez ses parents. Elle porte un short et un sweat-shirt. Il lui aurait enfilé une paire de chaussettes de sport par la suite. Vers 1h30 du matin, il rapatrie sa voiture de fonction dans le garage. Il transfère ensuite le corps dans le coffre et le recouvre d'un drap, détaille BFMTV. À 8 heures, il fait démarrer le véhicule. Sans idée précise, il se retrouve dans la forêt d'Esmoulins et y laisse le corps. Celui-ci sera retrouvé dissimulé, sous des branchages, en partie calciné. Le mari nie toutefois avoir tenté de brûler la dépouille.
Entre-temps, il échafaude tout un scénario pour se disculper. Il se sert du téléphone de la victime pour envoyer un message à ses beaux-parents. Il leur explique que la jeune femme part courir et leur rendra peut-être visite au passage. Lui, va chez sa mère et lui fait part de son inquiétude, ne voyant pas Alexia revenir de son prétendu footing. Il adresse plusieurs messages à son épouse en ce sens. Il passe aussi à son travail. «Il est venu chercher une imprimante, tout sourire, et a même plaisanté en disant que ça lui ferait un apéro gratuit!», racontera dans Le Parisien son patron qui l'a croisé ce jour-là. À midi, Jonathann signale la disparition d'Alexia à la gendarmerie. Le stratagème du mari éploré va durer trois mois.
La divulgation de tous ces détails agace la procureure de la République de Besançon, Edwige Roux-Morizot. «Ni les enquêteurs, ni le juge d'instruction ne peuvent prendre la parole. Alors (...), c'est moi, la procureure, qui la prend pour porter la raison au milieu de cette folie médiatique qui oublie que, derrière cette histoire qu'on déroule de manière indécente, se joue le destin d'un homme qui doit bénéficier de la présomption d'innocence, bafouée chaque jour», a déclaré jeudi la magistrate lors d'une conférence de presse.
</doc>
</corpus>