<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="Abonnement téléphonique" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/crimes-delits/conseil-juridique/usurpation-didentite/id/998564" title="Usurpation d'identité">
Bonjour, je viens vers vous car je suis un peu perdu dans la démarche que je dois faire.
je possede actuellement deux lignes telephone [opérateur téléphonique x] ma ligne personnel et l'autre mon ex compagne l'utilisait mais attention tout étant bien à mon nom. Que se soit forfait, facture ainsi que facture des mobiles. 
Hors je me suis séparé de cette personnes mais je ne pouvais pas resilié ca ligne ou la modifié car elle n'avait pas les moyens. Du coup je payais ça ligne et elle me remboursait par virement mais seulement quelques fois. 
De ce fait j'ai bloqué ça ligne et changé tout les mots de passe pour quel n'ait plus accès mais elle ces rendu dans une boutique ou elle à reussit a changer le forfait avec ma ligne afin d'avoir une remise sur un telephone et à prit une facilté de paiement qui biensur est toujours sur ma ligne et ces fait reprendre son mobile qui était le miens pour avoir une remise en plus 
Pour conclure le tout elle ces payé un telephone avec ma ligne, elle ma rajouter un engagement de deux ans puis a revendu mon telephone. 
De ce fait j'ai appele la boutique en question qui m'a dit que la personne qui ces occupé d'elle est en vacances, que les papiers qui lui ont permis de faire cette démarche (carte d'identé et attestation sur l'honneur venant de ma part soit disant) on été jeté car ils jettent les papiers 3 jours après car ils n'ont pas obligations de les garder et qu'il fallait donc que je porte plainte.
Je suis donc allé dans l'intention de porter plainte mais la police m'a dit que je devais tout d'abord faire un recours auprès de[l'opérateur téléphonique x] via un recommandé avec les differents texte de lois qui n'ont pas été respecté .
Je viens donc vers vous afin que vous puissiez me conseiller les textes de lois non respectés et les démarche que je peux faire en plus. 
Merci par avance pour votre aide 
</doc>
<doc class="Reconduction contrat" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/ventes-consommateur/conseil-juridique/loi-chatel/id/965754" title="loi chatel">
Bonjour, 
J'ai eu un contrat d'adhésion par tacite reconduction signé avec ma salle de sport. Cependant j'ai demandé un contrat pour 6 mois et donc au bout des 6 mois j'ai continué à être débité. Je suis donc allé les voir une première fois et ils m'ont demandé de donner un préavis de 2 mois. J'ai donc donné mon préavis et je doit donc payer 2 mois supplémentaires en plus du mois où j'ai été débité et que je ne savais pas qu'il fallait que je donne un préavis car on ne me l'avais pas dit. 
Je me suis donc renseigné et j'ai vue qu'il y avait la loi Chatel qui se mettait en place dans ce cas avec l'article L215-1 du code de la consommation dans lequel il est stipulé que la salle de sport devait me prévenir au plus tard 1 mois avant le terme de la période autorisant le rejet de la reconduction. 
Cependant quand je leurs ai dit cela ils m'ont répondu que sur mon contrat il été écrit dans un des articles qu'il fallait que je donne un préavis par lettre recommandé avant la fin du terme de la période autorisant le rejet de reconduction et donc qu'ils n'avait pas besoin de m'envoyer de courriel car si ils devaient faire ça à tous les adhérents cela serait trop long. 
L'article L215-1 du code de la consommation ne s'applique donc pas ici ? Si il s'applique comme puije faire valoir mes Droits ?
</doc>
<doc class="Harcèlement" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/droit-couple/conseil-juridique/harcelement-violence/id/952014" title="Harcelement/ Violence">
Bonjour,


Je viens vers vous en esperant etre dans la bonne rubrique pour avoir des conseils. 

Voila je sort avec ma copine depuis pas mal de temps, et elle à eu un enfant avec son ex compagnon. Durant plusieurs mois cela à était la guerre pour savoir qui aller avoir l'enfant en bas age (2 ans).

Ma copine tiens un shop en tant que micro entreprise qui financiérement commence à couler.

Le pére lui est salarier dans une entreprise et à des revenus fixe.

Une grosse guerre entre eux à eu lieu pour avoir la garde de l'enfant, mais suite à plusieurs harcelement morale de la part du père, de l'avocats de ma femme qui se retourne contre elle en disant "Mais vous savai c'est pas grave si vous avez plus votre fille, et puis les père ont jamais la garde de leurs enfants alors montrer vous clémente" enfin bref ma copine qui elle financièrement tenais un peu à donc décider de laisser la garde à son pére, vu qu'elle ne supporter plus l'harcelement qu'elle subissait par telephone, en face, à son travail, dans la rue etc...

L'ex compagnon c'est parfois montrer violent. Des plaintes, main courante, ont était déposer elle à fait une demande d'eloignement ou son avocat à juger impossible à faire. Une fois que le père à récuperer l'enfant via la décision de justice.

Il continu de la pourrire verbalement, et aujourd'hui encore il l'a menacer, jeter contre le mur etc... Etant au travail je ne pouvais rien faire.

Le problème c'est que le juge des Droits de l'enfants à était claire que en cas de bagarre entre eux l'enfants sera placer dans une maison d'acceuil ! Ma copine, prends sur elle un maximun pour le bonheur de sa fille, tandis que le père utilise sa fille pour la pourrire par pur jalousie qu'elle puisse refaire sa vie.

Ma questions est comment peut on faire pour éloigner cette individus ? Porter plainte ? La garde de la fille risque d'etre retirer ? Comment faire pour qu'il puisse enfin la laisser vivre ? Doit elle appeler la police si il se montre verbalement menaçant ? Aura t'il des répercusssion concernant sa fille ? Maison d'acceuil ? 

Etant entre deux chaises je ne peu pas aller le voir et me battre avec lui au risque que le jour ou ma copine sera stable financiérement et qu'elle souhaite recuperer sa fille, l'ex conjoint apporte la preuve que je suis une personne "violente".

Si vous avez des conseils, des avis, des infos, connaissez des avocats, preuves à fournir, et ce que sa risque d'engendrer je suis preneurs.
C'est une femme merveilleuse qui pense avant tout au bonheur de son enfant, qui se bats chaque jour dans son travail mais qui mentalement commence à ne plus vivre et cela m'inquiete. 

Merci à vous. 
Cordialement.
</doc>
</xml>