<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="legitime defense" source="agriculture convivialite environnement" url="http://www.agri-convivial.com/t74753-jurisprudence-legitime-defense" title="Jurisprudence légitime défense">
Trouvé ça dans Ouest France ce jour,
Bien voir le nom de la victime et comparer avec le sort d'un paysan du 71,
la gangrène n'est pas seulement en France, elle est européenne.
"La Cour européenne des droits de l’Homme (CEDH) a condamné jeudi la France pour un usage de la force « pas absolument nécessaire » par un gendarme qui avait tué par balle en 2008 un jeune homme, passager d’un véhicule en fuite dans l’Oise.

« Au vu […] de l’absence d’urgence à arrêter le véhicule, l’usage d’une arme à feu par le gendarme n’était pas absolument nécessaire pour procéder à une arrestation régulière », ont estimé les juges qui ont condamné la France à verser 60 000 € aux parents du jeune homme pour « violation substantielle » du droit à la vie.
Six coups de feu

Le gendarme avait, le 28 novembre à Gouvieux (Oise), tiré six coups de feu en direction d'une Renault Mégane qui, à deux reprises, avait tenté de le percuter pour prendre la fuite afin d'échapper à un barrage de la gendarmerie intervenant sur un accident.

L'un des passagers du véhicule, Naguib Toubache, 20 ans, avait été touché et avait succombé à ses blessures.

La voiture, volée et faussement immatriculée, avait été prise en chasse par une patrouille de gendarmes après un vol de carburant et un cambriolage.

Une information judiciaire pour violences volontaires ayant entraîné la mort sans intention de la donner avait été ouverte à l'encontre du gendarme. Les juges d'instruction de Senlis (Oise) en charge du dossier avaient renvoyé le gendarme devant le tribunal correctionnel pour homicide involontaire.

Mais le parquet général, estimant que le gendarme avait fait usage de son arme par « absolue nécessité », avait fait appel. Le 2 juillet 2013, la chambre de l'instruction de la cour d'appel d'Amiens avait prononcé un non-lieu.

La famille de Naguib Toubache avait formé un pourvoi en cassation contre cette décision, qui fut rejeté en 2014. Elle avait alors saisi la CEDH en 2015.

Recours à la force et proportionnalité

« La Cour n’entend pas imposer un fardeau insupportable aux autorités », écrit-elle dans son communiqué. Elle reconnaît également que « la gendarmerie a dû réagir sans préparation préalable ». Cependant, au vu de l’absence de danger immédiat et d’urgence à arrêter le véhicule, la Cour estime que « l’usage d’une arme à feu n’était pas absolument nécessaire pour procéder à une arrestation régulière. »

Depuis cette affaire, la France a adopté le 28 février 2017 une loi intégrant les principes dégagés par la jurisprudence de la Cour, qui énonce que les forces de l’ordre ne peuvent faire usage de leur arme qu’en cas d’absolue nécessité et de manière strictement proportionné.
</doc>
<doc class="legitime defense" source="net-iris" url="https://forum-juridique.net-iris.fr/rapports-a-societe/439924-legitime-defense.html" title="légitime défense">
Bonsoir

Je vous expose mon problème.

J'ai été agressé deux fois physiquement dans la rue en 15 ans. Et je sais que ça recommencera. En plus : deux fois dans des endroits hyper calmes et sans histoires...

Il faut que je me défende...

ça va être compliqué, déjà compte tenu de mon physique, mais aussi compte tenu de la législation française qui interdit d'avoir sur ce soi de quoi se défendre.

Il y a un an exactement j'ai été victime en pleine rue d'un vol à la tire . Mon portable m'a été volé avec une foule d'infos importantes dedans, ce qui a occasionné chez moi une dépression dont je n'ai commencé à sortir qu'il y a 3-4 mois.

Connaissant la justice française, il est très probable que si je me défends face à mes agresseurs j'aie de très très gros ennuis...

Je compte investir dans des armes d'auto-défense, mais je ne pense pas que ce type de solution règle le fond du problème, et surtout, il s'agit là de quelque chose qui peut très vite se retourner contre moi, physiquement et juridiquement .

Merci de m'avoir lu 
</doc>
</corpus>
