<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="droit familial" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-civil-familial/refus-de-droit-de-visite-vacances-cause-exigence-du-jour-t15738.html" title="refus de droit de visite vacances cause exigence du jour">
        Bonjour,
        
        depuis sept 2017, mes enfants âgés de 15 et 13 ans, aujourd'hui sont partis vivre avec leur maman à 600 km de chez moi après 2 ans chez moi. J'ai donné mon accord avec certaines conditions : une médiation, et que la maman les mette dans l'avion pour faciliter mon droit de visite (ce qu’elle a accepté devant le juge). Le JAF a ajouté qu'elle devrait payer la moitié des trajets. Dans la convention a été notifié la médiation, le paiement de moitié des trajets et le droit de visite à savoir le 1er week-end du mois et la moitié des vacances scolaires... Une fois la convention envoyée, elle a refusé la médiation, ne paie aucun demi-trajet, refuse de les emmener à l’avion etc…
        j’ai mon DVH cette année la seconde moitié des vacances scolaire, je pars du travail le samedi soir en direction de mes enfants (6h de route environ), j’arrive vers 2 ou 3h du matin (à l’hôtel), et je les récupère le dimanche matin pour les ramener le dimanche suivant (ce système depuis le départ des enfants). Mais aux vacances d’avril, elle a exigé que je les récupère les samedis avant minuit ou je ne les verrai pas. Le dimanche matin, elle et son compagnon avaient confisqué les portables des enfants et les avaient emmenés ailleurs sans que je puisse savoir où, m’obligeant à repartir sans eux. Pas de possibilités de faire intervenir la police car le dimanche pas d’effectif, le commissariat été fermé ! (Je passe sur les menace physiques) Durant les vacances d’été je les ai récupérés le dimanche sans problématique. Mais pour ces vacances de la toussaint, je suis confronté une nouvel fois à cette exigence de sa part, avec la menace de refuser de me présenter les enfants. Mes enfants ont évidemment mal vécu cette histoire, la plus jeune a fugué pour manifester son désaccord, et il y a eu des menaces physiques à leurs encontre. Je précise que mes enfants souhaite me voir (et normalement ils devraient revenir chez moi l’année prochaine).
        J’ai porté plainte la 1er fois pour non présentation d’enfants. Mais elle réitère en m’envoyant un mail qui stipule que selon la loi, je dois récupérer mes enfants le samedi avant minuit. Le jugement stipule la moitié des vacances, la 1ere semaine débutant le lendemain du dernier jour d’école soit le samedi. Et le dimanche a toujours été le jour « d’échange » depuis leur départ chez leur mère.
        Que puis-je faire ?
        Je vous remercie.
        Cordialement 
</doc>
</corpus>
