<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
Dans certaines catégories importantes, la Chine a dépassé les États-Unis: avec 17,6 millions de véhicules vendus aux États-Unis en 2016, par exemple, mais loin derrière les 24 millions de voitures vendues en Chine. Les constructeurs automobiles américains produisent environ une voiture sur cinq vendue en Chine, même si le parti communiste a imposé une taxe de 10% sur les voitures de luxe et les camions importés des États-Unis.
Ce poids économique a rendu insoluble le problème de la confrontation avec la Chine: la Chine est désormais responsable de 20% des ventes de certaines des plus grandes entreprises américaines. Cela rend difficile la confrontation de Trump avec Xi Jinping.
Toute restriction à l’accès des Chinois au marché américain se heurterait à des obstacles pour les entreprises américaines qui vendent en Chine.
« La Chine est l’un des marchés les plus importants pour de nombreuses multinationales américaines », explique M. Shen, « cela devrait donner à la Chine un immense pouvoir de négociation ».
L’un des domaines sur lesquels il y a beaucoup d’accord dans tout le spectre politique est celui du vol de la propriété intellectuelle américaine par la Chine. Au cours de l’été, Trump a ordonné une enquête du représentant commercial américain Robert Lighthizer afin d’examiner les politiques chinoises en matière de PI. Cette enquête est en cours et pourrait conduire les États-Unis à porter plainte devant l’OMC. Les mesures unilatérales peuvent inclure des droits de douane ou des restrictions à l’importation.
À l’aube de la nouvelle année, il est probable que les dépenses de consommation en Chine dépasseront rapidement celles des États-Unis, alors que la classe moyenne chinoise, plus jeune, découvrira l’électronique grand public, les voitures et la mode.
</doc>

<doc class="trusted" source="20min">
Depuis ce lundi, la ville de Christian Estrosi teste une application développée en Israël par la start-up de l’ancien Premier ministre Ehud Barak. Elle permet d’appeler lorsqu’on est témoin d’une incivilité et de filmer l’incident en temps réel avec le centre de vidéosurveillance de la police municipale.
A lire aussi : Près de 100 plaintes dénoncent un dispositif de sécurité «insuffisant» lors de l'attentat de Nice
« Chacun d’entre nous doit devenir un citoyen engagé acteur de sa propre sécurité, et donc de la sécurité collective », a justifié ce vendredi Christian Estrosi, en présentant l’application qualifiée de « révolutionnaire » dont il envisage le déploiement « à grande échelle ». Elle sera testée dans un premier temps par 2.000 personnes, des agents de la ville de Nice, des comités de quartier ou encore, des membres du réseau « Voisins vigilants ».
Transmettre des images et géolocaliser un comportement suspect
Estrosi, toujours à la recherche du dernier cri en matière de technologie sécuritaire, a donné trois exemples d’application de « Reporty » : un maraudeur lorgnant sur des voitures en stationnement, une fourgonnette déchargeant sur la voie publique de l’électroménager usagé et un cycliste renversé.
A lire aussi : «Ce drame nous a incités à revoir nos dispositifs de sécurité», explique l'un des patrons de la police
Un bilan sera fait dans deux mois. « La personne qui appelle tombe directement sur le centre de supervision urbaine (CSU) et peut transmettre en direct des images de bonne qualité, ce qui permet de la géolocaliser, de cibler les caméras sur la zone et de dépêcher une patrouille », a-t-on précisé à la mairie.
Un traducteur intégré pour étendre l’utilisation aux touristes
Un système de messagerie instantanée avec traduction automatique permet aussi à un touriste étranger ne parlant pas français de se faire comprendre par la police municipale niçoise, selon la même source. L’application peut servir aussi si la personne fait un malaise, un type d’appels courants selon la mairie mais que la police municipale peine parfois à élucider faute de savoir d’où appelle l’interlocuteur.
L’opposition municipale socialiste a immédiatement dénoncé « une démarche contestable sur le fond et inadmissible sur la forme […] qui ressemble à l’organisation d’un processus de délation généralisé ». Nice, dont la police municipale est la première en France en effectif, est quadrillée par 1.950 caméras de vidéosurveillance, soit 27 au kilomètre carré, un record dans l’Hexagone.
</doc>
</corpus>
