<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
Dans certaines catégories importantes, la Chine a dépassé les États-Unis: avec 17,6 millions de véhicules vendus aux États-Unis en 2016, par exemple, mais loin derrière les 24 millions de voitures vendues en Chine. Les constructeurs automobiles américains produisent environ une voiture sur cinq vendue en Chine, même si le parti communiste a imposé une taxe de 10% sur les voitures de luxe et les camions importés des États-Unis.
Ce poids économique a rendu insoluble le problème de la confrontation avec la Chine: la Chine est désormais responsable de 20% des ventes de certaines des plus grandes entreprises américaines. Cela rend difficile la confrontation de Trump avec Xi Jinping.
Toute restriction à l’accès des Chinois au marché américain se heurterait à des obstacles pour les entreprises américaines qui vendent en Chine.
« La Chine est l’un des marchés les plus importants pour de nombreuses multinationales américaines », explique M. Shen, « cela devrait donner à la Chine un immense pouvoir de négociation ».
L’un des domaines sur lesquels il y a beaucoup d’accord dans tout le spectre politique est celui du vol de la propriété intellectuelle américaine par la Chine. Au cours de l’été, Trump a ordonné une enquête du représentant commercial américain Robert Lighthizer afin d’examiner les politiques chinoises en matière de PI. Cette enquête est en cours et pourrait conduire les États-Unis à porter plainte devant l’OMC. Les mesures unilatérales peuvent inclure des droits de douane ou des restrictions à l’importation.
À l’aube de la nouvelle année, il est probable que les dépenses de consommation en Chine dépasseront rapidement celles des États-Unis, alors que la classe moyenne chinoise, plus jeune, découvrira l’électronique grand public, les voitures et la mode.
</doc>

<doc class="fake" source="RI">
Aujourd’hui 6 mars 2018 au soir, le commandement opérationnel de l’armée de la RPD a convoqué la presse en urgence afin de transmettre un communiqué important.
D’après les informations transmises par Édouard Bassourine, il y a plusieurs jours en arrière, le directeur de la CIA, accompagné de représentants de services de renseignements, ont visité la ville d’Avdeyevka, située sur le territoire temporairement occupé par l’Ukraine.
L’événement en question a été mené sous la couverture d’une « familiarisation des soldats américains de haut-rang avec la situation opérationnelle en RPD ».
En réalité, lors de cette réunion, les autorités ukrainiennes ont reçu l’ordre de mettre au point, d’ici le 10 mars, plusieurs scénarios de provocations graves afin d’accuser la République Populaire de Donetsk (RPD) de relancer les hostilités.
Il semble que les patrons américains de Kiev aient besoin d’une justification auprès de la communauté internationale pour relancer la guerre dans le Donbass (et/ou justifier le déploiement de cette force inacceptable de 24 000 casques bleus dans la région), et quoi de mieux qu’une opération sous faux-drapeau pour obtenir le résultat médiatiquement désiré ?
Toute ressemblance avec ce qui se passe en Syrie avec les attaques chimiques attribuées, sans preuves, à Bachar el-Assad pour relancer la guerre là-bas n’est pas fortuite…
D’après les informations obtenues par la RPD, ces provocations seront menées par les combattants du régiment ultra-nationaliste Azov, déguisés en soldats de la RPD. Le régiment Azov devrait être déployé à proximité de Novoazovsk, il y a donc de fortes chances que les provocations aient lieu sur cette portion du front.
Dans le même temps, aujourd’hui à 14 h 30, une forte explosion a eu lieu côté ukrainien à 800 m de la ligne de contact, vers Maryinka. Vingt minutes plus tard un hélicoptère survolait la zone en violation totale des accords de Minsk, faisant craindre une tentative d’attaque aérienne.
D’après les informations transmises par Édouard Bassourine, l’hélicoptère était là pour mener une évacuation, sûrement liée à l’explosion qui a eu lieu plus tôt au même endroit. Néanmoins, même pour une telle raison, cet hélicoptère n’aurait jamais dû se trouver là, puisque les accords de Minsk interdisent à tout engin volant de grande taille de voler à moins de 15 km de la ligne de contact.
Les représentants de la RPD au sein du CCCC ont demandé à l’OSCE d’enquêter sur ces faits. Et nous ne pouvons qu’espérer que la divulgation des plans américano-ukrainiens permettra une fois de plus de tuer dans l’œuf les provocations prévues et les victimes éventuelles qui pourraient en résulter.
</doc>


<doc class="trusted" source="20min">
Depuis ce lundi, la ville de Christian Estrosi teste une application développée en Israël par la start-up de l’ancien Premier ministre Ehud Barak. Elle permet d’appeler lorsqu’on est témoin d’une incivilité et de filmer l’incident en temps réel avec le centre de vidéosurveillance de la police municipale.
A lire aussi : Près de 100 plaintes dénoncent un dispositif de sécurité «insuffisant» lors de l'attentat de Nice
« Chacun d’entre nous doit devenir un citoyen engagé acteur de sa propre sécurité, et donc de la sécurité collective », a justifié ce vendredi Christian Estrosi, en présentant l’application qualifiée de « révolutionnaire » dont il envisage le déploiement « à grande échelle ». Elle sera testée dans un premier temps par 2.000 personnes, des agents de la ville de Nice, des comités de quartier ou encore, des membres du réseau « Voisins vigilants ».
Transmettre des images et géolocaliser un comportement suspect
Estrosi, toujours à la recherche du dernier cri en matière de technologie sécuritaire, a donné trois exemples d’application de « Reporty » : un maraudeur lorgnant sur des voitures en stationnement, une fourgonnette déchargeant sur la voie publique de l’électroménager usagé et un cycliste renversé.
A lire aussi : «Ce drame nous a incités à revoir nos dispositifs de sécurité», explique l'un des patrons de la police
Un bilan sera fait dans deux mois. « La personne qui appelle tombe directement sur le centre de supervision urbaine (CSU) et peut transmettre en direct des images de bonne qualité, ce qui permet de la géolocaliser, de cibler les caméras sur la zone et de dépêcher une patrouille », a-t-on précisé à la mairie.
Un traducteur intégré pour étendre l’utilisation aux touristes
Un système de messagerie instantanée avec traduction automatique permet aussi à un touriste étranger ne parlant pas français de se faire comprendre par la police municipale niçoise, selon la même source. L’application peut servir aussi si la personne fait un malaise, un type d’appels courants selon la mairie mais que la police municipale peine parfois à élucider faute de savoir d’où appelle l’interlocuteur.
L’opposition municipale socialiste a immédiatement dénoncé « une démarche contestable sur le fond et inadmissible sur la forme […] qui ressemble à l’organisation d’un processus de délation généralisé ». Nice, dont la police municipale est la première en France en effectif, est quadrillée par 1.950 caméras de vidéosurveillance, soit 27 au kilomètre carré, un record dans l’Hexagone.
</doc>

<doc class="trusted" source="20min">
S’agissant de l’organisation du parti, Stéphane Le Foll propose la généralisation du vote électronique et une réforme du système des primaires : seuls pourront voter les électeurs préalablement inscrits.
Un « parti-plateforme » ​pour Olivier Faure.  Le président du groupe Nouvelle Gauche à l’Assemblée se présente d’abord comme l’homme d’une méthode. « Ce congrès n’est pas encore celui du projet. Personne ne croirait que nous allons refonder notre doctrine en quelques mois et qu’une motion y suffirait », écrit-il en introduction de son texte (« Socialistes, le chemin de la renaissance »).
Le député de Seine-et-Marne propose la mise sur pied d’un « parti-plateforme » ouvert à tous et le lancement pour construire le projet du PS de grands chantiers thématiques sur lesquels militants et sympathisants trancheront. Se disant « eurosocialiste », membre d’une « famille politique qui porte l’espoir d’une alternative progressiste à l’Europe libérale dominée par la droite », Olivier Faure souhaite que les élections européennes de 2019 permettent de « construire une victoire des gauches européennes autour d’une coalition progressiste ».
Luc Carvounas, chantre d’une gauche « arc-en-ciel ».  L’ancien lieutenant de Manuel Valls est depuis longtemps le chantre d’une gauche « arc-en-ciel », version new look de la gauche plurielle. Cette dernière « devra adopter un pacte fondateur en vue des prochaines élections européennes et municipales », explique-t-il dans son texte (« Un progrès partagé pour faire gagner la gauche »).
Dans le domaine économique et social, Luc Carvounas propose notamment d'« exonérer de TVA les biens de première nécessité (eau, gaz, électricité et certains produits alimentaires) », et de « supprimer toutes les niches fiscales qui ne créent pas suffisamment d’emplois ». Luc Carvounas, qui s’est rapproché de Benoît Hamon pendant la présidentielle, ne reprend pas sa proposition de revenu universel. Il veut « interdire les perturbateurs endocriniens ».
Un « socialisme décomplexé » pour Emmanuel Maurel. Le député européen, seul représentant de l’aile gauche du PS, propose un « socialisme décomplexé ». Pour « refonder le socialisme du XXIe siècle », il enjoint à ses camarades de devenir « pleinement écosocialistes ». « Sortons le maximum de productions de la sphère du profit, encourageons d’autres modèles de dépenses et de consommation, retrouvons le sens du temps long », exhorte-t-il en imaginant par exemple une « taxe au kilomètre ajouté ».
</doc>

<doc class="parodic" source="legorafi"> 

	Tout a débuté lors d’un brainstorming au sein de la société « Satisfaction », propriété d’Arthur. «On s’est dit que les gens ne croyaient pas assez à l’hypnose et qu’il fallait un truc fort. La coke, personne ne doute de ses effets alors Arthur a dit banco ! » nous confie Aurélien Poquet-Gatier, un de ses collaborateurs.
L’épreuve du rail de coke penché interrompue par la police

Le rendez-vous a donc été donné aux invités mercredi dernier dans les studios de La Plaine Saint-Denis. Dans chaque loge était disposé un gramme de Cocaïne afin que les invités puissent déjà commencer à se mettre dans l’ambiance. Une exception a été faite dans la loge de Carole Rousseau où un saladier l’attendait.

A 14h, Le tournage débute et très vite Arthur comprend que ses invités vont être difficiles à gérer. Claudia Tagbo fait la toupie sur le sol depuis 45 minutes sans s’arrêter alors qu’à la surprise générale, Florent Peyre a fait une bonne blague, chose qui ne lui était pas arrivée depuis avril 2006 sur un plateau télé.

Après deux heures de tournage, Hervé Guichard, présent dans le public et ancien agent des Stups, n’appréciant guère ce spectacle, prévient discrètement ses anciens collègues qui débarquent pendant l’épreuve du rail de coke penché. La drogue est immédiatement saisie et les responsables de la production déférés devant le parquet de Paris. Peu de chances donc qu’Arthur tourne son futur projet “Vendredi sous ecstasy” qui devait être mis en boîte la semaine prochaine.
</doc>

<doc class="parodic" source="legorafi"> 
	Le Gorafi Magazine publie cette semaine un entretien poignant avec un poisson rouge qui partage son inquiétude et sa tristesse de voir les humains prisonniers depuis son aquarium. Reportage.
Le poisson, âgé d’un an et résidant en Île de France se définit lui même comme un amateur éclairé dans le domaine du comportement humain. Pour cela, il avoue avoir passé beaucoup de temps à observer les individus prisonniers à l’extérieur de son aquarium et avoir décelé de nombreux signes inquiétants.
En premier lieu, le poisson pointe du doigt les risques de surpopulation. « Plusieurs humains dans un environnement confiné augmentent le risque de maladies et de tensions entre les mâles » explique le poisson qui dénonce également les conditions d’hygiène inhérentes au confinement. « Souvent, j’ai l’impression qu’ils ont l’air tristes quand ils me regardent avec leurs petits yeux qui me disent « je veux te rejoindre, je veux être libre comme toi » et ça me rend triste » ajoute-t-il.

Aujourd’hui, le poisson dit vouloir s’engager en faveur des humains d’élevage. « Souvent, ils naissent en captivité et restent derrière cette barrière de verre toute leur vie sans connaître le goût de la liberté » s’indigne le poisson tout en produisant de petites bulles. « Aucun animal ne devrait se retrouver bloqué comme ça dans un espace clos sans pouvoir aller où il veut » explique le poisson pour conclure son interview avant d’être happé par une épuisette géante et enfermé dans un sac en plastique.
</doc>


</corpus>
