<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="fake"  title="Le tribunal de Hambourg relaxe les accusés de la nuit du Nouvel An à Cologne" source="RI" url="https://reseauinternational.net/le-tribunal-de-hambourg-relaxe-les-accuses-de-la-nuit-du-nouvel-an-a-cologne/">
    Rarement des événements de l’histoire récente ont provoqué une controverse aussi intense en Allemagne que ceux survenus à Cologne, à Hambourg et dans d’autres grandes villes, le soir du Nouvel An 2015-2016, où des étrangers et des réfugiés auraient harcelé et violé des femmes en masse.
    L’indignation exprimée par les médias et les politiciens avaient fait partie d’une politique délibérée visant à saper la solidarité manifestée par de vastes couches de la population à l’égard des réfugiés originaires de Syrie et d’autres pays où une guerre civile fait rage, et à transformer la culture de l’accueil en une culture de l’hostilité.
    Le WSWS avait prévenu à l’époque que les événements étaient démesurément exagérés. (Voir : « Les agressions de Cologne et l’appel à un État fort », « Nouvel An à Cologne : de plus en plus d’incohérences » et « Les médias allemands incitent à l’hystérie raciste »).
    La décision du tribunal de Hambourg vient maintenant confirmer que les accusations et les preuves avancées avaient été trafiquées par la police. En plus du petit nombre de ceux condamnés pour agression, la décision du tribunal laisse entendre que les « événements survenus la nuit de la Saint-Sylvestre » ont été en grande partie une invention des médias.
    Le tribunal de Hambourg a acquitté les trois derniers auteurs présumés de la nuit de la Saint-Sylvestre. La juge Anne Meier-Göring a décidé qu’il avait été prouvé qu’Alireza N., Abidi A. et Aydub B. n’avaient pas commis les délits dont ils étaient accusés. Le ministère public avait lui aussi préconisé l’acquittement.
    La juge a porté de graves accusations contre l’enquête menée par la police et le ministère public pour avoir maintenu les trois hommes en détention pendant près de six mois durant le temps de l’enquête. Les prévenus furent accusés d’avoir commis ensemble des attouchements sur des femmes dans la rue Große Freiheit dans le quartier de St Pauli à Hambourg. Ils auraient commis des attouchements sur l’étudiante Merle N. en lui touchant les fesses, l’entrejambe et la poitrine.
    La jeune femme n’avait signalé l’incident à la police que plusieurs jours après la veille du Nouvel An, une fois parus les premiers articles des médias faisant état d’agressions sexuelles. Le soir des prétendues agressions, elle avait continué à participer aux festivités jusqu’à 4h30 du matin. Par conséquent, la victime n’avait pu subir le traumatisme allégué lors du procès.
    La jeune femme avait dit par téléphone au policier ne pouvoir décrire aucun des auteurs. La seule chose dont elle se souvenait était une veste noire et une bague. Au tribunal, elle relata l’interrogatoire de la police. Elle eut d’abord l’occasion d’examiner toute seule et en toute tranquillité des photos prises par un photographe lors de la soirée du Nouvel An.
    La commissaire en charge de l’enquête était alors assise dans une autre pièce. Zeit Online a indiqué que cette procédure allait à l’encontre des règles du code de déontologie des enquêteurs. « Au moment de visualiser des photos d’identité judiciaire au commissariat de police, c’est le tout premier instant qui importe. Comment la jeune femme témoin réagit ? La mémoire revient-elle rapidement ou bien est-elle en train d’affabuler quelque chose ? » Au tribunal, la commissaire a admis après coup que son comportement « manquait de professionnalisme ».
    La juge a reproché à une autre femme policier d’avoir posé des questions pendant l’interrogatoire de façon suggestive en fournissant des « prétextes fallacieux », communément appelés mensonges. C’est ainsi qu’elle avait par exemple demandé à une jeune femme ce que les hommes qui se trouvaient sur la photo avaient fait. Elle n’a pas demandé si, ils avaient vraiment fait quelque chose. Elle avait aussi omis de dire à la jeune femme que les photos n’avaient pas été prises au moment où se seraient déroulés les faits.
    Durant l’interrogatoire, elle a trompé l’accusé par de « fausses preuves ». Selon les documents, la policière a prétendu savoir durant l’interrogatoire que l’accusé avait fait des attouchements aux femmes dans la rue Große Freiheit. C’était un mensonge. En réponse à la question de la juge de savoir comment elle justifiait le recours à de telles méthodes d’interrogatoire interdites, la policière a répondu : « Je ne partage pas ce sentiment d’indignation et je n’estime pas que c’est une méthode d’interrogation interdite ».
    Le seul « crime » commis par les trois accusés a été de célébrer le réveillon du Nouvel An à St Pauli. Ils ont pourtant passé, avec seulement une brève interruption, près de six mois en garde à vue en raison de soupçons. Un avocat a qualifié cet état de fait de privation de liberté.
    Au bout d’environ trois mois, le tribunal régional de Hambourg leva les mandats d’arrêt émis contre les trois jeunes gens faute de preuves suffisantes contre eux. Le tribunal régional supérieur de Hambourg les renouvela pour trois mois après une plainte formulée par le ministère public.
    La juge Meier-Göring qualifie à présent cette décision de « bizarre » et de « faute flagrante ». « Cela a coûté aux accusés trois mois [additionnels] de leur vie et à Hambourg beaucoup d’argent ».
    Les trois personnes mises en cause furent indemnisées pour le temps passé en prison en recevant chacun 4500 euros (25 euros par jour). Outre les trois jeunes gens maintenant acquittés, d’autres innocents furent placés en détention préventive, dont certains pendant plusieurs mois.
    Les accusations qui, pour des raisons de propagande, avaient été portées en début d’année contre des étrangers et des réfugiés par la police, les médias et les politiciens, se sont volatilisées.
    À l’origine, il avait été allégué que 400 femmes avaient subi des attouchements le soir de la Saint Sylvestre à Hambourg. Il y eut 243 plaintes pénales et 21 suspects mis en examen. Dans l’affaire qui vient maintenant d’être tranchée, l’on peut voir comment une suspicion de crime a été créée : au moyen de mensonges et de manipulation par la police et les autorités chargées de l’enquête. À Hambourg, un seul accusé fut reconnu coupable de délit de nature sexuelle et condamné.
    À Cologne, où la campagne contre les réfugiés et les étrangers avait débuté après le soir du Nouvel An, le parquet recensa près de 1300 victimes supposées. 1182 plaintes pénales furent déposées, dont 497 pour agressions sexuelles et cinq pour viols. Sur un total de 183 prévenus, seuls 22 furent accusés, le plus souvent de délits de vol. Un seul procès seulement se solda par une condamnation pour insulte sexuelle.
    Les événements survenus la veille du Nouvel An furent grossièrement exagérés et utilisés comme prétexte pour faire basculer le climat politique vers la droite. D’une manière raciste, les médias et les politiciens ont dépeint une image de hordes criminelles et dangereuses d’étrangers harcelant les femmes les jeunes filles allemandes. Cette propagande servit alors à renforcer l’appareil policier, à étendre la surveillance de la population et à durcir les lois visant les étrangers et les réfugiés dans le but de pouvoir expulser aussi rapidement que possible les réfugiés du pays. Tous ceux qui ont participé à cette campagne de propagande doivent en assumer les conséquences.
    Et pourtant, l’État et les médias ne se contentent pas du résultat. Le journal Hamburger Abendblatt a critiqué ce récent acquittement parce que le tribunal avait défendu les principes fondamentaux de l’État. Ces jugements ont un sens lorsqu’ils sont prononcés individuellement, a écrit le journal. Toutefois, conformément à la logique grossière du commentaire, « dans leur totalité » les jugements sapent la « confiance » dans l’État de droit. Finalement, insiste le journal, cela profiterait à l’Alternative pour l’Allemagne (AfD).
    L’auteur de l’article, Matthias Iken, s’en prend vigoureusement à la décision prise par le tribunal à l’égard de la police : « Incontestablement, de sérieuses erreurs ont été commises. Mais, comment appréhender des coupables qui commettent collectivement des crimes en faisant partie d’un grand groupe ? Comment une victime peut-elle reconnaître dans une situation exceptionnelle des visages individuels au bout de plusieurs mois ? »
    Il ne répond pas à sa propre question mais la réponse est pourtant claire : pour lui, des auteurs présumés doivent être appréhendés même sur la base de « prétextes fallacieux ». Des préjugés racistes en lieu et place de faits – telle est en vérité la vision du monde défendue par l’AfD.
    Dietmar Henning
    </doc>
    <doc class="trusted" title="Journée sans voiture : Un bilan «très positif», selon la Mairie, des Parisiens partagés" source="20min" url="https://www.20minutes.fr/paris/2142987-20171002-journee-voiture-bilan-tres-positif-selon-mairie-parisiens-partages">
    Le Préfecture de police a de son côté dressé cinq PV pour « non-respect de l'arrêté », sur 54 infractions relevées...
    Après une édition 2015 limitée au cœur de Paris, puis une édition 2016 à l’échelle du centre-ville élargi, la « journée sans voiture » était étendue ce dimanche à toute la capitale. Objectif de l’initiative mise en place par la Ville de Paris, où le débat sur la place de l’automobile fait rage ces derniers mois : Sensibiliser les habitants « à la nécessité de modifier leur comportement vis-à-vis de la voiture » et montrer que les villes doivent « lutter contre la pollution liée au trafic routier ».
    « Bilan très positif »
    « Pendant sept heures, Parisiens, Franciliens et visiteurs ont profité d’une ville plus apaisée, plus calme et moins polluée, en se déplaçant à pied, à vélo ou avec les transports en commun », indique la mairie dans un communiqué, tirant un « bilan très positif » : « Le périmètre élargi a été apprécié et respecté, tandis que les niveaux de pollution et de bruit ont marqué une baisse importante ».
    Selon l’hôtel de ville, entre 11h et 12h, dès la première heure de l’opération, le trafic automobile intramuros a chuté de 52 % par rapport au dimanche précédent à la même heure, et de plus de 56 % par rapport au dimanche 2 octobre 2016 à la même heure. Par ailleurs, l’association Airparif a réalisé des mesures indépendantes tout au long de la journée grâce à des capteurs fixes et à un vélo équipé d’appareils de mesure. Elle a constaté « une diminution accrue des niveaux de dioxyde d’azote le long des grands axes » mais aussi le long des « voies d’accès à la capitale ».
    Le Préfecture de police a de son côté dressé cinq PV pour « non-respect de l’arrêté », sur 54 infractions relevées (vitesse excessive, feux rouges, téléphone…). Sur Twitter, des Parisiens étaient plus partagés sur le succès de l’opération.
    « Journée cent voitures »
    « Sans bruit, sans stress ». A pied ou à vélo, de nombreux Parisiens ont pleinement profité de Paris sans véhicule.
    D’autres, en revanche, trouvaient que les voitures étaient encore bien présentes dans la capitale. « Je trouve cette journée sans voiture hypocrite. Pour se permettre une telle journée il aurait fallu prévoir des moyens de stationnement à la périphérie de Paris. Résultats: Des embouteillages monstres », témoigne aussi Inès pour 20 Minutes.
    </doc>
    <doc class="trusted" title="Iran: la peine de mort du professeur de la VUB confirmée par la Cour suprême" source="lesoir" url=" http://www.lesoir.be/138169/article/2018-02-04/iran-la-peine-de-mort-du-professeur-de-la-vub-confirmee-par-la-cour-supreme">
    « Cette fois, la sentence est définitive », déplore son avocat.
    La Cour suprême iranienne a confirmé la peine de mort prononcée à l’encontre de l’universitaire irano-suédois Ahmadreza Djalali pour espionnage au profit d’Israël, a affirmé dimanche son avocat en Belgique, Me Zouhaier Chichaoui, à l’agence Belga.
    M. Djalali, un spécialiste de la médecine d’urgence résidant en Suède et qui a été professeur invité à l’Université libre flamande de Bruxelles (VUB, Vrije Universiteit Brussel), a été arrêté en avril 2016 sous l’accusation d’intelligence avec le Mossad, le service du renseignement extérieur israélien. Selon Téhéran, il serait lié à l’assassinat de deux responsables du programme nucléaire iranien tués par des bombes collées à leur voiture il y a quelques années.
    Un procès jugé non équitable
    Il a été condamné à mort le 21 octobre dernier au terme d’un procès jugé non équitable par quatre rapporteurs de l’ONU, qui ont appelé en décembre l’Iran à annuler « immédiatement » cette condamnation à mort et à une remise en liberté de l’universitaire iranien.
    Sa peine a toutefois été confirmée début décembre par la Cour suprême iranienne en dépit d’un vaste mouvement de soutien international et en Belgique. Selon Me Chichaoui, cette peine avait été un moment « suspendue » en raison d’un appel de M. Djalali. Mais cet appel a été rejeté, a expliqué l’avocat, citant les propos d’un collègue iranien à l’épouse du professeur.
    «  Cette fois, la sentence est définitive. La peine capitale a été déclarée exécutable et cela peut se produire à n’importe quel moment  », a-t-il ajouté, en dénonçant une nouvelle fois un procès inéquitable.
    </doc>
    <doc class="fake" title="Selon l'association des Médecins pour le Consentement éclairé, 5700 enfants américains développent chaque année des convulsions après le vaccin ROR" source="initiativecitoyenne" url="http://initiativecitoyenne.be/2018/02/convulsions-apres-vaccin-ror-5700-enfants-touches-chaque-annee-selon-une-nouvelle-etude.html">
    L'association californienne sans but lucratif Physicians for Informed Consent a récemment rapporté dans le British Medical Journal (BMJ) que 5700 enfants américains souffrent chaque année de convulsions suite au vaccin contre la rougeole, les oreillons et la rubéole (ROR).
    Ce chiffre dérive des résultats de l'étude statistique la plus puissante jamais réalisée pour étudier l'association entre le vaccin ROR et la survenue de convulsions fébriles. Plus d'un demi million d'enfants furent évalués, à la fois ceux vaccinés et ceux non vaccinés, au sein d'une population danoise sur laquelle on se fonde dans le monde entier pour examiner la sécurité des vaccins. Les résultats ont montré que les convulsions se produisent environ chez 1 enfant sur 640 vaccinés avec le ROR. L'extrapolation de ce risque aux 3,64 millions d'enfants américains vaccinés chaque année par le ROR porte ce chiffre à 5700.
    « Pour prendre des décisions de Santé publique précises et éthiques, les risques d’un vaccin doivent être comparés aux risques de la maladie que l’on tente de prévenir », a déclaré le Dr Shira Miller, président fondateur du PIC.  « En considérant le vaccin ROR pour prévenir la rougeole, les risques de ce vaccin doivent être comparés aux risques de la rougeole.»
    Le risque de convulsions fébriles avec le ROR est cinq fois plus élevé que le risque de convulsions fébriles de la rougeole.  Un nombre important de convulsions avec le vaccin ROR provoquent des dommages permanents. Par exemple, 5% des crises fébriles entraînent une épilepsie, un trouble cérébral chronique qui entraîne des crises récurrentes. Chaque année, on relève environ 300 cas de convulsions dues au vaccin ROR (5% de 5700) conduiront à l’épilepsie.
    En outre, le système de notification des effets indésirables des vaccins (VAERS), conçu pour être un système d’avertissement par rapport aux effets secondaires des vaccins, ne reçoit que 90 rapports annuels de convulsions en rapport avec la première dose du ROR, soit seulement 1,6% des 5700 cas de convulsions qui font suite au vaccin ROR. Il est également facile de réaliser que d’autres événements indésirables graves liés au vaccin, y compris des séquelles neurologiques permanentes et des décès peuvent également être sous-déclarés.
    « Aux Etats-Unis, la rougeole est généralement une infection virale bénigne à court terme ; 99,99% des cas de rougeole se rétablissent complètement », a déclaré le Dr Miller. « Comme il n’a pas été prouvé que le vaccin ROR soit plus sûr que la rougeole, il n’y a pas suffisamment de preuves pour démontrer que la vaccination de masse antirougeoleuse obligatoire entraîne un bénéfice net pour la santé publique aux Etats-Unis. »
    </doc>
    <doc class="parodic" title="Jan Jambon : « Je crois que les terroristes ne sont pas gentils »" source="nordpresse" url="http://nordpresse.be/jan-jambon-crois-terroristes-ne-gentils/">
    Hier soir, le ministre de la sécurité intérieur, a voulu revenir sur son opinion du terrorisme. En effet, pour Jan Jambon, il y a encore quelques mois, il ne fallait pas généraliser face aux terroristes. « Tout comme les musulmans, il y en a des gentils et des méchants. Tout comme les flamands, il y en a des gentils et des flamands. » avouait-il. Seulement, depuis les derniers attentats berlinois, Jambon a préféré revenir sur ses idées trop relativistes. « Je pense que les terroristes sont tous méchants ! ». Au départ, il avait voulu éviter l’amalgame ou qu’on le traite de raciste. Mais il fallait bien s’y résoudre, les terroristes sont tous méchants.
    Selon une étude hongroise, ce serait l’exception qui confirmerait la règle. Si dans chaque groupe, on peut toujours trouver un individu plus gentil et individu plus méchant, il semblerait que ce soit impossible au sein des terroristes. Ils sont tous méchants. Et cons.
    </doc>
    <doc class="trusted" title="Jean-Denis Lejeune adresse une lettre à sa fille Julie: «Je suis fatigué de crier dans le vide, je rends les armes»" source="lesoir" url="http://soirmag.lesoir.be/145433/article/2018-03-14/jean-denis-lejeune-adresse-une-lettre-sa-fille-julie-je-suis-fatigue-de-crier" split="test">
    Sur Facebook, il poste un message adressé à sa fille, victime de Marc Dutroux il y a 22 ans.
    « Je dépose les armes ». Jean-Denis Lejeune est à bout. Sur son compte Facebook, le père de Julie a écrit une lettre à sa fille, l’une des victimes de Marc Dutroux. Il critique l’immobilisme du monde politique. L’affaire Dutroux ? Il écrit qu’il ne l’évoquera plus jamais et qu’il préfère « garder [son] énergie pour [ses] proches ».
    Jean-Denis Lejeune : "Ma Julie Chérie,
    Non, je ne t'oublie pas ! Non, je ne t'abandonne pas ma chérie ! Mais ces derniers jours, ces dernières semaines n'ont pas été faciles.
    Ce 21 mars, d'après dutroux puisque rien d'autre ne nous le prouve, cela fera 22 ans que tu auras quitté ce monde ; ce monde de brutes, de menteurs, de sourds et d'aveugles ( pour ceux qu'y le veulent bien et que cela arrangent ) mais aussi ceux qui t'aiment . 
    J'ai toujours voulu défendre ta mémoire, protéger les autres enfants et les familles contre les prédateurs de notre société; ceux qui vous ont fait souffrir physiquement, moralement et vous ont laissé mourir de faim dans cette infâme citerne d'eau de pluie qui servait de cache. 
    Je suis fatigué ! Fatigué de crier dans le vide, de me battre contre des murs. J'avais déjà dit plusieurs fois que je ne m'exprimerais plus; mais l'actualité m'en empêche à chaque fois. C'était plus fort que moi, je ne voulais pas que d'autres dises ce que je pourrais penser. Suite à la sortie du livre et de la volonté de l'avocat de dutroux de se battre pour le libérer conditionnellement, aucun responsable politique n'est sorti et a dit publiquement qu'il fallait remettre le fonctionnement de notre Justice au cœur du débat au Parlement . Pourquoi ? Seul un Ministre fédéral francophone m'a invité à son Cabinet pour échanger et comprendre mon combat. Est-ce parce que c'était les vacances de carnaval ? Quand on a retrouvé les petites au mois d’août 96 c'était aussi les grandes vacances...et c'était pas nécessaire de faire revenir les autorités du pays.
    Il faut savoir que maître Dayez a refusé d'être en face a face avec moi sur un plateau TV car sa famille est menacée. Il est sous protection policière. 
    Mais alors que se passerait -il si on relâche dutroux ? Il faudrait assurer non seulement sa sécurité mais aussi celle de toutes ses victimes et des familles de victimes ? Et des victimes potentielles ? On va-t-on s'arrêter ?
    Mais comme le système le permet ... des avocats se battront pour le faire sortir. 
    Par contre, les problèmes de santé publique suite au scandale de la viande avariée, voient sortir tout le monde au balcon. Pourquoi ? 
    Est ce que la sécurité de nos enfants a moins de valeur ?
    C'est à croire que oui !
    Mesdames et Messieurs les journalistes, il est inutile de m'appeler pour me demander ma réaction et le pourquoi. Tout est expliqué dans ce message. Vous ne verrez plus jamais de réaction ni d'interview concernant dutroux et consorts.
    Je garde mon énergie pour mes proches. 
    Je suis fatigué de crier dans le vide et advienne ce qui adviendra
    Je dépose les armes. 
    Jean-Denis"
    En février, le père de Julie s’exprimait sur le plateau du journal télévisé de la RTBF au sujet de la demande de libération de Marc Dutroux demandée par son avocat.
    </doc>
    <doc class="fake" title="Vaccin antigrippal - Nouvelle étude : 6 fois plus de risques d’infecter son entourage !" source="initiativecitoyenne" url="http://initiativecitoyenne.be/2018/03/nouvelle-etude-accablante-les-vaccines-contre-la-grippe-ont-6-fois-plus-de-risque-d-infecter-leur-entourage.html" split="test">
    Une nouvelle étude provocatrice sur la transmission du virus de la grippe a révélé que les sujets vaccinés avaient 6,3 fois plus  d’excrétion par aérosol de particules du virus de la grippe s’ils avaient été vaccinés pendant la saison courante et la précédente, par rapport à aucune vaccination au cours des deux saisons.
    La vaccination est fondée sur la croyance rarement contestée selon laquelle elle confère une immunité  contre les pathogènes ciblés. C’est la raison pour laquelle les termes « vaccination » et « immunisation » sont souvent utilisés de manière interchangeable, une confusion sémantique hypocrite rarement confrontée ou corrigée. Dans le cas du vaccin contre la grippe, la certitude se rapproche assez bien de la foi religieuse, le CDC (Centre de Contrôle des Maladies) assumant le rôle de l’Eglise, les médecins conventionnels le rôle du clergé et la littérature publiée sur le sujet celui des Saintes Ecritures.
    Mais que faire si la littérature ne parvient pas à soutenir l’orthodoxie ? On peut en trouver des centaines d’exemples. [...]
    Le dernier ajout à ce corpus croissant de littérature se trouve dans un article récemment publié et intitulé : «  Virus infectieux exhalé par le souffle de cas de grippe saisonnière symptomatique», et publié dans les Actes de la National Academy of Science, PNAS.
    L’étude a révélé que les personnes atteintes de la grippe expirent des quantités significatives de virus grippal infectieux et que, par contre, l’éternuement est rare et non important pour l’aérolisation du virus de la grippe. La toux n’est pas non plus nécessaire pour transmettre ces particules. Une simple respiration suffit. L’étude a, en outre démontré que les hommes libèrent plus de virus de la grippe que les femmes au travers d’aérosols fins et que les femmes toussent plus souvent.
    Ce qui est cependant la constatation la plus saillante de l’étude est la suivante :
    « 6,3 (95% CI 1.9 – 21.5) plus d’excrétion de l’aérosol parmi les cas vaccinés de la saison actuelle et de la saison précédente par rapport aux personnes qui n’ont reçu aucun vaccin au cours des deux saisons. »
    […] Il est clair que si cette découverte est exacte et reproductible, la vaccination contre la grippe peut vous rendre plus susceptible d’infecter d’autres personnes. Ou pire encore, cela peut vous rendre davantage susceptible de contracter vous-même la grippe. Une étude canadienne de 2010 qui s’est basée sur 4 autres études a révélé que la vaccination contre la grippe H1N1 en 2008-2009 était associée à un risque accru de 1,4 à 2,5 de la maladie due au H1N1 au cours du printemps et de l’été 2009.
    Et ce n’est ici que la pointe de l’iceberg. Nous avons déjà signalé l’absence manifeste de preuves d’efficacité (et d’innocuité) du vaccin antigrippal pendant plus d’une décennie, principalement parce que les données de la Collaboration Cocherane ayant trait à l’efficacité et à la sûreté ont été malheureusement sous-notifiées et ce, malgré les centaines d’études réalisées par l’industrie qui ont tenu un tout autre langage.
    En outre, il existe des effets iatrogènes bien documentés des vaccins courants comme le ROR et le vaccin antirotavirus pour lesquels on évoque l’excrétion virale et l’infection après la vaccination. En d’autres termes, il existe un nombre significatif de preuves que les vaccinés infectent réellement les non-vaccinés. Ci-dessous quelques-uns de nos précédents rapports sur ce phénomène :
    Comment les enfants vaccinés infectent les non-vaccinés
    Les vaccinés répandent la rougeole: confirmation par des documents de l’OMS, de Merck, du CDC.
    Le vaccin est en cause : les chercheurs britanniques confirment que le vaccin le vaccin contre les oreillons (ROR) ayant muté dans le cerveau d’un enfant a provoqué son décès.
    Des millions d’enfants infectés par le vaccin Rotatec du Dr P. Offit
    Les vaccins « Rotavirus » toujours contaminés par un virus porcin
    Les vaccins contre la polio sont aujourd’hui la cause # 1 de la polio paralytique. 
    De toute évidence, cela sape la campagne en cours pour identifier les individus et les groupes non vaccinés ou anti-vaccins comme présentant une menace ou un danger pour les autres. Ironiquement, le groupe qui est accusé d’infecter les autres – y compris Bill Gates qui a déclaré que les non vaccinés «  tuent des enfants » - peuvent en fait devenir les victimes d’une infection par des virus provenant de souches vaccinales et qui sont bien pires que les virus naturels/ sauvages avec lesquels notre espèce a évolué au cours de nombreux millénaires.
    </doc>
    <doc class="parodic" title="Davy Rodriguez « Je ne savais pas que nègre était une insulte, j’ai fait ça pour rendre service à Florian Philippot »" source="nordpresse" url="http://nordpresse.be/davy-rodriguez-ne-savais-negre-etait-insulte-jai-ca-rendre-service-a-florian-philippot/" split="test">
    La séquence n’est pas passée inaperçue, en plein congrès du FN à Lille (Nord). Sur une vidéo postée sur Twitter, samedi 10 mars, on voit Davy Rodriguez, numéro 2 du Front national de la jeunesse et assistant parlementaire de Marine Le Pen et Sébastien Chenu, proférer une insulte raciste, « espèce de sale nègre ». Selon BuzzFeed, elle vise le vigile d’un bar à Lille (Nord), la ville qui accueille le parti d’extrême droite pour son congrès ce week-end.
    Interrogé par le site d’informations, le vigile affirme que Davy Rodriguez l’a aussi traité de « sale noir » de « singe » et de « personne » qui « n’a pas d’éducation ». Il travaille au bar La Plage, où les jeunes frontistes avait organisé une soirée vendredi soir.
    Une « cabale politique »
    Sur la vidéo postée par un anonyme sur Twitter avant d’être supprimée, puis repostée par de nombreux internautes, on entend les amis de Davy Rodriguez essayer de le calmer. « Tu crois que Marine [Le Pen] et Sébatien [Chenu] aimeraient te voir comme ça ? », lui lancent-ils. « Mais j’en ai rien à foutre de Sébastien », répond le jeune responsable frontiste.
    </doc>
</corpus>