<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc title="

Addiction aux écrans chez les enfants : Une expérience qui fait froid dans le dos
" class="fake" url="https://reseauinternational.net/addiction-aux-ecrans-chez-les-enfants-une-experience-qui-fait-froid-dans-le-dos/" source="RI">

Quand un enfant est sur un écran, il donne l’impression que rien n’existe plus autour de lui. Mais, en fait, ce n’est pas du tout une impression. La preuve.

Le jour où les effets des écrans seront assimilés à ceux de la drogue, alors, soyons-en sûrs, les parents ne laisseront plus leurs enfants passer autant de temps sur leurs smartphones, tablettes et autres ordinateurs. D’où l’extrême importance de cette expérience à peine croyable.

Pour promouvoir les repas en famille, une marque alimentaire a imaginé un test aux résultats hallucinants. Dans quatre familles différentes, tandis que les enfants étaient absorbés par leur écran, tout leur environnement a été modifié (même leurs parents) sans qu’ils ne s’en aperçoivent une seule seconde !

L’expérience Dolmo fait froid dans le dos. Elle met en lumière l’addiction des plus jeunes aux écrans. Les enfants, rivés à leurs tablettes et smartphones, ne remarquent même plus les changements dans la pièce où ils se trouvent. Seul le brouillage momentané d’Internet les fait revenir à la réalité.

À l’occasion d’une enquête sur les dangers des écrans pour les enfants, France 2 est revenue sur cette caméra cachée édifiante.

En moyenne, un enfant garderait les yeux fixés sur un écran pendant quatre heures et onze minutes. C’est gigantesque et cela cause de graves soucis, notamment en matière de développement. Le problème, c’est que les parents sont bien mal placés pour leur faire la leçon : en moyenne, un adulte passerait cinq heures et sept minutes sur un écran !

Cette expérience met en lumière un problème de société que les spécialistes et psychologues n’hésitent plus à qualifier d’addiction au même titre que n’importe quelle autre drogue. Selon Mandy Saligari, addictologue : « Quand vous donnez à votre enfant une tablette ou un smartphone, en réalité c’est comme si vous lui donniez une bouteille de vin ou un gramme de cocaïne. ». Cette addiction conduit même à des comportements violents une fois les sujets privés de l’objet de leur attention et peut même conduire en centre de désintoxication dans les cas les plus extrêmes.

Quel sera l’impact à terme de la consommation à outrance des écrans ? Les dirigeants d’Apple, Google, ou Twitter ont eux-mêmes interdit l’usage des nouvelles technologies à leurs enfants par crainte des effets néfastes sur leur développement.
Il est temps d’enrayer cette dangereuse spirale dont personne ne sait où elle nous mène vraiment. On a donc grand besoin de ce type de reportages et d’expériences. Ils nous ouvrent les yeux et, en cela, sont et bienvenus et précieux...

</doc>

<doc class="trusted" title="Trois effets de la lumière bleue sur notre santé" url="https://www.20minutes.fr/magazine/production-lumiere-bleue/lumiere-bleue/trois-effets-de-la-lumiere-bleue-sur-notre-sante-9941/" source="20min">
 Santé

Troubles du sommeil, vision altérée, fatigue visuelle. Voici trois effets que peuvent avoir la lumière bleue artificielle sur notre santé...

Troubles du sommeil, dommages de la vision et fatigue visuelle figurent en tête des effets néfastes causés par la lumière bleue.

Quels effets sur le sommeil ?
Si une partie de la lumière bleue, celle appelée bleue turquoise, est bénéfique pour notre corps qui l’utilise pour réguler notre cycle d’éveil et de sommeil, de nombreuses études scientifiques démontrent cependant qu’une surexposition à cette lumière bleue turquoise, notamment celle émise par les écrans, pouvait provoquer des troubles du sommeil. En envoyant de mauvaises informations à notre cerveau, la lumière bleue neutralise la sécrétion de mélatonine, l’hormone régulant le sommeil, et vient perturber notre cycle circadien. Or avec un taux de mélatonine en chute libre, c’est toute l’horloge interne qui se voit chamboulée. Résultat, un endormissement retardé et une qualité de sommeil impactée.

Quels dommages pour notre vision ?
Il est avéré qu’à long terme, une surexposition à la lumière bleue et surtout la bleue violette pouvait causer des dommages permanents pour les yeux et entraîner l’apparition de maladies dégénératives telles que la dégénérescence maculaire liée à l’âge (DMLA) ou la cataracte. Filtrée par le cristallin, la lumière bleue pénètre en profondeur dans l’œil et vient frapper la rétine sur sa partie centrale, appelée la macula. Or la dégradation de la macula peut mener à une perte de la vision centrale.

>> Retrouvez tous nos articles sur la lumière bleue

Quels effets sur la fatigue visuelle ?
Vision trouble, difficultés d’accommodation, yeux secs et irrités, maux de tête, douleurs au cou et au dos… des maux bien connus de ceux qui passent plusieurs heures par jour assis devant un écran numérique. Ils sont d’ailleurs 47% des Français* à avoir déjà ressenti des troubles visuels causés par une utilisation prolongée d’un écran. Des symptômes davantage observés chez les jeunes de 16 à 25 ans qui passent désormais plus de temps que les adultes sur les écrans (7,5h/jour). Pour en limiter les effets, Atol les Opticiens ont une solution : proposer des lunettes dotées de traitement anti-lumière bleue.

* Baromètre 2016 de la santé visuelle des Français de l’Asnav (Association nationale pour l’amélioration de la vue)
</doc>

<doc title="
France : Le nombre de personnes pas sympas a augmenté de 4% l’an dernier" class="parodic" url="http://www.legorafi.fr/2018/03/19/france-le-nombre-de-personnes-pas-sympas-a-augmente-de-4-lan-dernier/" source="legorafi">
D’après un rapport commandé par le gouvernement, la France compte environ 2,4 millions de personnes pas sympas de plus qu’en 2017.

Le rapport détaille la provenance de ces nouvelles personnes pas sympas avec qui il faudra compter sur le territoire national. D’après l’enquête, plus de la moitié d’entre elles (68%) ont été conçues de façon naturelle. Des naissances issues de couples comprenant au moins une personne pas sympa. « De récents travaux sont parvenus à prouver que le gène de l’antipathie prenait forcément l’ascendant sur le gène de la sympathie » précise Pierre Degranier, généticien qui a travaillé sur le rapport comme consultant, avant d’ajouter « Un accouplement entre une personne pas sympa et une personne sympa donnera dans 100% des cas un enfant pas sympa ».

10% de ces nouveaux Français pas sympas viennent de l’immigration, notamment en provenance de chez nos voisins européens. Une vague d’immigration qui inquiète la présidente de l’association pour la protection d’une antipathie nationale qui réclame une loi fixant des quotas d’immigration de gens pas sympas en France et dénonce « l’afflux des immigrés qui viennent râler à la place des français ».

L’autre grand fournisseur de gens pas sympas en France est à trouver du côté des gens sympas avec plus de 500 000 Français qui se sont convertis à l’antipathie l’an dernier. « L’année 2017 a été très difficile pour les Français. Les raisons d’arrêter d’être sympa ne manquaient pas » explique l’auteur du rapport en citant le décès de Johnny Hallyday, Anne Hidalgo ou encore le come-back de Louise Attaque.
</doc>


<doc title="Zidane recrute Materazzi comme troisième gardien de l’équipe C du Real " class="parodic" url="http://www.bilboquet-magazine.fr/zidane-recrute-materazzi-comme-troisieme-gardien-de-lequipe-c-du-real/" split="test">

Nouveau coup de tonnerre à Bernabeu ! Quelques heures après avoir été nommé entraîneur du Real Madrid à la surprise générale, Zinédine Zidane a annoncé son premier recrutement. Et pas des moindres puisqu’il s’agit d’une vieille connaissance de l’ancien 10 des Bleus : Marco Materazzi. L’ex international italien de 42 ans, sans club après une dernière pige dans l’équipe indienne de Chennayin FC, a paraphé son contrat mardi.
Le joueur s’est vu proposer un poste de troisième gardien de l’équipe C, « parfaitement adapté à ses compétences », selon Zizou. M. Materazzi aurait accepté « de mauvaise grâce », selon ses propres mots, « car [il] avai[t] besoin d’argent » (le footballeur a été, on s’en souvient, condamné à une lourde amende à l’issue de l’affaire Materazzi/Maman Zidane*).

Zinédine Zidane s’est dit extrêmement satisfait de cette recrue. « Nous comptons sur Marco, il est très important pour l’équipe. D’ailleurs, il jouera dès la semaine prochaine avec les 12-14 ans du Real, et je m’assurerai personnellement qu’il soit titulaire à chaque fois. J’invite la presse à venir le photographier régulièrement », a-t-il lancé, sourire aux lèvres. Se défendant d’avoir agi sur un simple coup de tête, Zizou assure avoir choisi Marco Materazzi pour ses « belles qualités » (« il est grand, il dégage loin et ses pleurs de rage mêlée d’humiliation resserreront le groupe dans le vestiaire »).

Pour honorer cette signature de poids, le nouvel homme fort du Real a organisé une petite séance de tirs au but amicale entre Marco Materazzi, dans son nouveau poste de gardien, et toute l’équipe de France 2006.

</doc>

<doc title="Palmarès des lycées 2018: petits lycées, grande réussite " source="l'express" class="trusted" url="https://www.lexpress.fr/education/palmares-des-lycees-2018-petits-lycees-grande-reussite_1993854.html" split="test">

 L'Education nationale publie ce mercredi les résultats complets du bac 2017. Pour la 16e année consécutive, L'Express en profite pour dresser le palmarès des meilleurs lycées de France. Un cru qui met à l'honneur les petits établissements.

Seizième édition de notre palmarès des lycées en 2018 ! A partir des résultats complets du bac 2017, rendus publics, lycée par lycée, ce mercredi 21 mars, L'Express a évalué, comme chaque année, les performances de tous les établissements de l'Hexagone. En tenant compte du taux de réussite au bac des lycées, de leur capacité à faire progresser les élèves et à les accompagner jusqu'à l'examen, mais aussi, et c'est nouveau (lien papier mention), de leurs performances en termes de mentions obtenues par les bacheliers. Au total, 2 292 établissements sont passés au crible.  

>> Découvrez le palmarès des lycées de votre région  

La batterie d'indicateurs livrés par l'Education nationale permettent de bien mesurer la qualité d'un établissement. Car l'excellence ne tient pas seulement à un taux de réussite au bac flirtant avec les 100% ; les meilleurs lycées ne sont pas toujours ceux que l'on croit. Les indicateurs ministériels, en place depuis le début des années 1990, nous permettent d'aller au-delà des clichés et de récompenser la véritable excellence. 

Notre palmarès 2018 analyse les résultats au bac 2017 de 2 292 lycées. Parmi eux, 1 516 établissements publics et 776 privés - soit un sur trois. Mais, quand un lycée privé présente en moyenne 128 élèves au bac chaque année, un lycée public en fait passer 259, deux fois plus... Une donnée importante quand on sait qu'il est plus difficile de faire réussir les élèves avec des effectifs importants.  

Circonstance aggravante, les établissements publics accueillent par vocation les élèves les plus faibles. Ils ne partent donc pas avec les mêmes armes que leurs confrères privés. Pour s'en persuader, il suffit d'observer ce que le ministère de l'Education nationale appelle "le taux de réussite attendu" au bac d'un établissement, calculé en tenant compte de la sociologie des parents, de l'âge des élèves, de leur sexe (les filles réussissent mieux que les garçons) et des résultats qu'ils ont obtenus au brevet. En 2017, ce taux de réussite attendu était de 91,4% dans le public et de 94,3% dans le privé, un écart de près de 3 points. Ecart que l'on retrouve aggravé dans les résultats effectivement obtenus au bac 2017 : 90% de réussite dans le public et 96,9% dans le privé (91,4% tous lycées confondus).  
Quatre indicateurs, une seule note sur 20

Pour chaque établissement, notre palmarès intègre cette notion de taux de réussite attendu, qui mesure sa capacité à faire progresser les élèves, de même que deux autres indicateurs du ministère de l'Education nationale. D'abord, le taux d'accès de la première au bac, que nous avons rebaptisé Indice de stabilité, car il récompense les établissements qui parviennent à faire réussir le bac à tous leurs élèves. Ensuite, un indice de mentions, construit à partir du taux de mentions obtenues par les bacheliers de l'établissement et par la valeur ajoutée de ce taux réel par rapport à un taux de mentions attendu. La même importance a été donnée à ces quatre indicateurs.  

Nous avons cependant fait une exception pour 323 lycées dont le taux de réussite au bac 2016 dépassait 99 %. Pour ces lycées d'élite, dont la capacité à faire progresser les élèves est forcément réduite du fait de leur origine sociale favorisée, la moyenne n'a été calculée qu'à partir du taux de réussite au bac, de l'indice de stabilité et de l'indice de mentions.  

L>>> Retrouvez l'intégralité du palmarès des lycées 2018, par établissement, par ville et par région  

La fine fleur des lycées figure dans le haut de notre classement mais pas forcément tout en haut. Louis-le-Grand et Henri IV affichent 100% de réussite au bac, et respectivement 93 et 97% de taux de mentions, mais ne se classent qu'aux 99e et 127e rangs. Notre palmarès s'attache à distinguer les lycées obtenant d'excellents résultats avec des élèves "ordinaires". Nous cherchons à valoriser l'effort, plus qu'à sacraliser l'évidence.  
Les petits lycées récompensés

Notre classement récompense cette année trois établissements terminant ex-aequo avec une note de 18,1 sur 20. Deux petits lycées de confession israélite installés en Ile-de-France et un petit lycée catholique de province : le lycée Sinaï, dans le 18e arrondissement de Paris, le lycée Merkaz Hatorah du Raincy (Seine-Saint-Denis), réserveé aux seules jeunes filles, et le lycée Sainte-Chrétienne de Sarreguemines (Moselle). Trois petits lycées qui ont présenté moins de 50 candidats dans deux, voire trois filières maximum, dont ES et S. Au total, 60% des lycées figurant dans les 100 premiers ont présenté moins de 50 candidats au bac, alors qu'ils constituent moins d'un lycée sur dix. 

Parmi les 100 premiers de notre classement figurent peu de noms prestigieux et beaucoup d'obscurs lycées de province. Une lecture géographique met en évidence la domination de la région parisienne (47 lycées sur 100). Coup de chapeau à la Guadeloupe, qui réussit l'exploit de placer 5 établissements dans le top 100 des meilleurs lycées de l'Hexagone. Parmi les grandes villes françaises, seule Marseille compte plusieurs lycées (5) parmi les 100 premiers.

</doc>


<doc title="Google admet collaborer au programme américain illégal d'assassinats par drones" source="wikistrike" class="fake" url="http://www.wikistrike.com/2018/03/google-admet-collaborer-au-programme-americain-illegal-d-assassinats-par-drones.html" split="test">
Dans une autre étape importante de l'intégration de la Silicon Valley au complexe militaire et de renseignement, la société mère de Google, Alphabet, a confirmé qu'elle avait fourni des logiciels pour identifier les cibles utilisées dans le programme illégal d'assassinats par drones du gouvernement américain. 
Depuis le lancement de son programme d'assassinats par drones en 2009, les États-Unis affirment avoir tué près de 3.000 «combattants» dans des frappes de drones. Les documents militaires internes montrent que pour chaque personne ciblée par une frappe de drone, neuf passants sont tués, ce qui signifie que le nombre de victimes de la campagne américaine de terrorisme aérien au Yémen, en Somalie, en Afghanistan, au Pakistan et en Irak s'élève potentiellement à des dizaines de milliers. 

Selon l'American Civil Liberties Union (Association américaine pour la défense des droits individuels), «un programme de meurtres ciblées loin de tout champ de bataille, sans inculpation ni procès, viole la garantie constitutionnelle d'une procédure régulière. Il viole également le droit international, en vertu duquel la force létale peut être utilisée en dehors des zones de conflit armé seulement en dernier recours.» 

La complicité de Google avec le programme de meurtres par drones implique la société dans les activités criminelles de l'armée américaine, suscitant l'indignation parmi les employés après que les cadres ont admis la collaboration dans une note interne la semaine dernière, selon un reportage de Gizmodo. 

Sensible à la fois aux ramifications juridiques potentielles de ses actions et à l'hostilité aux guerres criminelles américaines à l'intérieur et à l'extérieur de l'entreprise, Google a souligné dans une déclaration que sa collaboration «est uniquement destinée à des buts non-offensifs» expliquant que «la technologie signale des images pour l'analyse humaine». 

Mais ce prétexte absurde et peu sérieux, visant à fournir des arguments à des médias non critiques et contrôlés par l'État, est l'équivalent du chauffeur d'un véhicule de fuite de la mafia qui prétend ne pas être complice du meurtre parce qu'il n'a pas appuyé sur la gâchette. 

Le gouvernement américain a revendiqué le droit d'utiliser des drones pour assassiner des citoyens américains n'importe où dans le monde, y compris à l'intérieur des frontières des États-Unis. En 2011, l'administration Obama a assassiné Anwar al-Awlaki, un citoyen américain, avec une frappe de drone Predator au Yémen, puis assassiné son fils de 16 ans, Abdulrahman al-Awlaki, dans une autre frappe de drone deux semaines plus tard. 

Le partenariat de Google dans de telles opérations odieuses lui fait encourir la menace non seulement de sanctions juridiques dans le monde entier, mais aussi de graves répercussions commerciales. La décision de l'entreprise de poursuivre cet engagement malgré ces dangers souligne le rôle de plus en plus vital des contrats militaires dans les opérations commerciales des géants de la technologie. 

Le ministère de la Défense a dépensé au moins 7,4 milliards de dollars en programmes d'intelligence artificielle l'année dernière et devrait dépenser encore plus cette année, une grande partie de cette somme étant reversée à des sociétés comme Alphabet (Google), Amazon et Nvidia dont les programmes d'intelligence artificielle dépasseraient la capacité interne du Pentagone. 

Au cours de l'année écoulée, Google, Facebook et Twitter ont tous annoncé des mesures pour censurer l'information que leurs services présentent aux utilisateurs, en favorisant des organes de presse «qui font autorité» et sont «fiables» aux dépens de ceux qui proposent des points de vue «alternatifs» révélant et dénonçant les crimes de guerre américains. Facebook, qui a été la plus ardente dans sa détermination à censurer sa plate-forme, a fait savoir explicitement qu'elle s'attendait à ce que l'engagement des utilisateurs diminue suite à son déclassement de vidéos «virales» et sa promotion de sources d'information «fiables», comme le New York Times. 

 


Comme ces entreprises s'attendent à une baisse de la demande des consommateurs parce qu'elles imposent des mesures de censure de plus en plus restrictives, les contrats de défense lucratifs sont un moyen d'améliorer leurs résultats et d'aligner leurs intérêts financiers avec les opérations de guerre et de répression de l'État américain. 

Les géants de la technologie ont décidé d'imposer des mesures de censure en même temps que le Pentagone a conclu qu'il s'est retrouvé dans une «course aux armements en Intelligence Artificielle», comme l'a dit le Wall Street Journal ce mois-ci. Devant la montée économique rapide de grandes puissances militaires, telles que la Russie et la Chine, qui sont capables de développer et de mettre en œuvre de nouvelles technologies sans le lourd désavantage logistique des innombrables guerres, déploiements à l'étranger et opérations de déstabilisation engagés par les États-Unis, les planificateurs militaires américains ont tiré la conclusion que la seule façon de conserver l'avantage militaire américain dans les conflits futurs est d'intégrer la Silicon Valley dans la machine de guerre. 

Le Pentagone a conçu la stratégie dite du «Troisième rééquilibrage» pour vaincre la «menace cadencée» de la Chine en se concentrant sur «des systèmes d'apprentissage autonomes, une prise de décision collaborative homme-machine, des opérations humaines assistées, des systèmes pilotés-autonomes de pointe», ainsi que «des armes autonomes intégrées en réseau» comme l'a récemment décrit The Economist dans l'article de couverture d'un numéro intitulé : «La prochaine guerre». 

Cette stratégie s'articule autour du recrutement du secteur technologique privé américain, qui reste le plus développé au monde. Comme l'a dit The Economist, les États-Unis «continuent de dominer le financement commercial de l'intelligence artificielle et comptent plus d'entreprises travaillant dans ce domaine que n'importe quel autre pays». 

S'exprimant lors d'une conférence l'an dernier, le colonel Drew Cukor, chef du «Project Maven», dans lequel Google est un collaborateur clé, a déclaré que les États-Unis étaient en pleine «course aux armements de l'intelligence artificielle», ajoutant: «Beaucoup d'entre vous auront remarqué qu'Eric Schmidt appelle maintenant Google une société d'intelligence artificielle, pas une entreprise de données». 

Il a ajouté : «Il n'y a pas de "boîte noire" qui offre le système d'intelligence artificielle dont le gouvernement a besoin... Des éléments clés doivent être assemblés ... et la seule façon de le faire est avec des partenaires commerciaux». 

Afin de rationaliser l'échange réciproque entre la puissance de calcul des géants de la technologie, les capacités d'intelligence artificielle et la base de données massive de données utilisateur sensibles et le budget pratiquement illimité de l'armée américaine, le Pentagone a établi une série de partenariats avec la Silicon Valley. En 2015, le Pentagone a mis en place un instrument de financement privé-public connu sous le nom de DIUx (Unité d'innovation expérimentale de la Défense), dont le siège est situé à quelques minutes du campus principal de Google à Mountain View, en Californie. 

En 2016, le Pentagone a mis en place une entité appelée Defense Innovation Advisory Board(Comité consultatif d'innovation du ministère de la Défense), visant à «apporter l'innovation technologique et les meilleures pratiques de la Silicon Valley à l'armée américaine», présidé par nul autre que l'ancien président de Google, Eric Schmidt. 

L'automne dernier, Schmidt se plaignait de la réticence de ceux qui travaillaient dans le secteur technologique à collaborer avec le Pentagone, déplorant le fait qu' «il existe une inquiétude générale dans la communauté technologique que le complexe militaro-industriel utilise leurs produits pour tuer les gens». 

Mais au-delà de l'exploitation des capacités de l'intelligence artificielle des géants de la technologie pour guider les missiles et sélectionner les victimes, le secret de polichinelle de la collaboration du Pentagone avec Silicon Valley est que, dans les coulisses, de vastes quantités de données personnelles sensibles sont probablement transmises au Pentagone et agences de renseignement à des fins de surveillance et de ciblage. 

Comme le lieutenant-général John Shanahan, qui est étroitement impliqué dans le Projet Maven, l'a expliqué lors d'une conférence l'année dernière: «À l'autre bout de l'échelle, vous voyez Google. Ils ne nous disent pas ce qu'ils ont, sauf si quelqu'un de Google veut me chuchoter à l'oreille plus tard.» 

L'intégration de sociétés comme Google dans ce qui était auparavant connu sous le nom d'appareil de renseignement et de l'armée crée un vaste système de répression étatique jusque-là inconnu dans l'histoire de l'humanité. La préparation pour un conflit entre grandes puissances exige, comme le dit la stratégie de défense nationale récemment publiée par le Pentagone, «l'intégration homogène de multiples éléments du pouvoir national: la diplomatie, l'information, l'économie, la finance, le renseignement, la police et l'armée». 

La censure et la surveillance sont la pierre angulaire de ce nouveau lien entre l'armée, la technologie et le renseignement. Alors que les États-Unis se préparent à mener des guerres «chaudes» contre des armées «de même calibre» comme la Russie et la Chine, la montée interne du sentiment anti-guerre sera combattue par la censure de masse, aidée par l'intelligence artificielle, accompagné de profilage politique basé sur les messages circulant sur les médias sociaux. 

Le World Socialist Web Site mène la lutte contre cette marche forcée vers la censure et la guerre. En août 2017, nous avons publié une lettre ouverte exigeant que Google cesse sa censure politique sur les résultats de recherche qui ont entraîné une chute massive du trafic de recherches vers les sites Web de gauche et anti-guerre. En janvier, le WSWS a publié un appel pour que tous les «sites web, organisations et militants socialistes, anti-guerre, progressistes et de gauche» se joignent à une coalition internationale pour combattre la censure sur Internet. Nous appelons tous les travailleurs et les jeunes qui cherchent à défendre les droits démocratiques à contacter le WSWS et à rejoindre sa lutte pour le socialisme. 





</doc>
</corpus>