<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI">
La presse US ne lésine pas sur les termes décrivant les capacités du Président Trump, y compris mentales. Des analyses de spécialistes de toute sorte et des livres y sont consacrés. Des campagnes médiatiques qui servent plus à discréditer qu’autre chose. Mais, l’habile illusionniste Trump pourrait-il en profiter pour faire adopter ses projets ?
Juste après son accession au pouvoir, et pendant une année, les médias mainstream américains ont mené une compagne agressive contre Trump l’accusant d’avoir collaboré avec le Kremlin pour gagner l’élection présidentielle. Ces jours-ci, une autre cabale est menée contre lui: elle est axée sur son «état mental» et vise à lui imposer de subir des examens médicaux. Cependant, en relisant les promesses que l’actuel Président américain a faites durant sa campagne électorale et en considérant les décisions qu’il a déjà prises, dans le droit fil de ce qu’il avait promis, on se rend compte que celui que la presse dépeint comme désaxé, incompétent et imprévisible est loin de correspondre à cette image. Se pose alors la question légitime de savoir si ces campagnes médiatiques sont réellement fondées sur des faits tangibles ou si ces journaux font exprès de diffamer le Président dans des buts inavoués? Ce qui est dit contre lui dérange-t-il vraiment Trump ou, au contraire, le sert-il? Et si la deuxième hypothèse est la bonne, participe-t-il lui-même à entretenir le mouvement de dénigrement dont il est l’objet? Commençons d’abord par examiner de plus près ce qui se passe.
Campagnes anti-Trump ou quand la presse joue le jeu de la Maison-Blanche.
Les attaques contre le Président américain qui mettent en cause son «état mental» sont devenues plus fréquentes depuis la publication du livre «Fire and Fury: Inside the Trump White House», écrit Michael Wolff. L’auteur décrit un homme souffrant d’une «mauvaise santé mentale», en se fondant sur les témoignages de membres du personnel de la Maison-Blanche et même de membres de la famille Trump.
L’auteur affirme avoir interviewé environ 200 personnes travaillant à la Maison-Blanche sur une période de 18 mois. L’une de ses principales sources était Steve Bannon, ancien stratège en chef de Trump, qui a déclaré avoir été «mal cité» par Wolff. Mais ce dernier affirme que toutes les personnes qu’il a interrogées lui ont fait part de leurs préoccupations concernant la santé mentale du président Trump, décrit par eux comme «paranoïaque, instable, impétueux, répétitif, infantile et à moitié illettré».
La Maison-Blanche et de hauts responsables de l’administration Trump ont depuis lors publié des interviews pour dénoncer le livre de Wolff, le qualifiant de «poubelle de fiction». Trump lui-même a qualifié l’ouvrage de «faux livre» et a affirmé n’avoir jamais été interviewé par l’auteur. Il est même allé plus loin en déclarant: «Tout au long de ma vie, mes deux plus grands atouts ont été la stabilité mentale et le fait d’être vraiment intelligent (…) un génie très stable…». Une réponse peu convaincante, surtout quand on se souvient de son tweet du 3 janvier, c’est-à-dire après la série d’essais nucléaires et balistiques nord-coréens, dans lequel il avait déclaré que son bouton nucléaire «était plus gros et plus puissant» que celui de Kim Jong Un, qui avait annoncé dans son discours du Nouvel An que son pays avait la capacité nucléaire de frapper la partie continentale des Etats-Unis.
En réaction à ces propos, Bandy Lee, professeur de psychiatrie à l’Université de Yale, a même signalé à des membres du Congrès des «signes d’instabilité» dans le comportement et le discours de Trump qui «exposent notre pays et notre monde à un danger extrême».
Mais le plus troublant est qu’après la publication du livre de Wolff, Steve Mnuchin, Gary Cohn, HR McMaster et Rex Tillerson, tous les quatre membres de l’administration américaine, et Steve Bannon ont déploré que le Président était «mentalement inapte» et se sont permis des commentaires désobligeants comme «idiot», « idiot comme de la merde», ou « crétin». Ont suivi les déclarations de Mike Pompeo, directeur de la CIA, de Nikki Haley, ambassadeur des Etats-Unis à l’ONU et une nouvelle fois de Rex Tillerson qui vont dans le même sens.
Alors allons-nous assister à une destitution de Trump en application du 25ème amendement de la constitution américaine, pour incapacité physique et mentale? Et que faut-il penser de cette cacophonie au sein de son administration?
La vérité serait peut-être à chercher dans le fait qu’en tenant ses promesses de campagne actées dans la stratégie de sécurité nationale américaine, Donald Trump tire profit de cette image médiatique en avançant doucement mais sûrement. Il reconnaît Jérusalem comme capitale d’Israël, faisant voler en éclat le statut quo en vigueur aux USA depuis des décennies. Il remet en cause les traités commerciaux signés par ses prédécesseurs, fait pression sur la Chine avec la menace du feu nucléaire qu’il brandit contre la Corée du Nord, l’amenant à accepter de renégocier leurs accords bilatéraux qu’il juge contraires aux intérêts des États-Unis. Quant à la Russie, de nouveaux textes de sanctions sont prévus, en février, au Congrès. Il autorise au passage l’envoi d’armement sophistiqué à l’Ukraine, sans oublier le Venezuela auquel il déclaré une guerre politique et économique.
Cette ligne de politique étrangère adoptée par le Président américain ressemble à bien des égards à celle promue par G.W.Bush sous le contrôle des néo-conservateurs alliés au lobby israélien aux États-Unis.
Connus pour leur animosité à l’égard de l’Iran, que vont conseiller les néo-conservateurs actuels et leurs alliés comme politique contre ce pays?
La stratégie de Trump au Moyen-Orient pourrait expliquer les « excès » du Président.
Les principaux conseillers du Président américain pour cette région sont son gendre Jared Kushner, Jason Greenblatt, ancien chef des services juridiques de la Trump Organization et maintenant adjoint du Président et représentant spécial pour la négociation internationale, et David Friedman, ancien membre du cabinet d’avocats Trump Kasowitz, Benson, Torres et Friedman, actuellement ambassadeur américain en Israël, et Mike Pampéo, patron de la CIA. Tous appartiennent à l’alliance citée plus haut. Sur leurs conseils, Trump a remis en cause l’accord sur le nucléaire iranien, soutient les manifestations dans ce pays en espérant qu’elles aboutiront à un changement de régime qu’il accuse d’être le principal sponsor du terrorisme dans le monde, en fournissant notamment aux rebelles houthis les missiles qui se sont abattus près la capitale saoudienne, Riyad.
Rappelons qu’en 2003, le Président irakien avait été renversé par la même cabale néo-conservatrice qui avait usé de la même rhétorique que celle utilisée contre l’Iran aujourd’hui. Washington prépare-t-elle une nouvelle guerre dans la région contre l’Iran? L’avenir nous le dira.
Un an après son investiture, les projets de Trump deviennent plus limpides et sa stratégie ne semble pas être dénuée de sens mais présente des lignes très concrètes.
En tout cas le Président américain utilise habilement l’image que lui prête la presse américaine et n’hésite pas à faire avancer la logique de ses conseillers. Espérons seulement qu’il n’ira pas aussi loin que son prédécesseur républicain.
</doc>
<doc class="fake" source="RI">
Les scientifiques envisagent d’ouvrir une usine de clonage de masse en Chine d’ici la fin de l’année.
L’installation ambitieuse et futuriste espère produire en masse un million de vaches tous les 12 mois d’ici 2020.
Non seulement elle va cloner du bétail, mais l’usine, qui sera située dans le port chinois du nord de Tianjin, va également répondre à des besoins plus spécifiques, par manipulations génétiques, des chiens policiers et des chevaux de course pur-sang.
Cela fait partie d’un plan de 21m $ qui est soutenue par le groupe Boyalife en collaboration avec la société sud-coréenne Sooam Biotech Research Foundation.
Xu Xiaochun, PDG de Boyalife, a déclaré: « Dans un supermarché, tout semble bon – tout est presque brillant, beau, et présenté de manière uniforme. Pour les animaux, nous n’étions pas en mesure de le faire ça, avant. Mais avec notre usine de clonage, nous choisissons de le faire maintenant.
«La technologie est déjà là. »
« Si cela est permis, je ne pense pas qu’il existe d’autres sociétés mieux que Boyalife qui aient une meilleure technologie. »
Alors que les questions éthiques sont en train de s’exacerber, la Food and Drug Administration américaine (FDA) a déclaré que «la viande et le lait de vache, de porc, et les clones de chèvre et la descendance de tous les animaux clonés sont aussi sûrs que les aliments que nous mangeons tous les jours. »
Il n’y a pas encore de plans en vue pour cloner et produire des êtres humains dans le but d’éradiquer des maladies, mais Xiaochun a dit que cela pourrait changer si les gens deviennent plus ouverts à l’idée.
Il a dit: « Malheureusement, actuellement, la seule façon d’avoir un enfant est d’avoir une moitié par la mère, une moitié par le père. »
« Peut-être que dans le futur, vous aurez trois choix au lieu d’un. Soit vous avez cinquante-cinquante, soit vous avez un choix d’avoir 100 pour cent des gènes du père ou 100 pour cent des gènes de la mère. Ce n’est qu’une question de choix. »
« Nous voulons que le public constate que le clonage n’est vraiment pas si fou que ça, que les scientifiques ne sont pas des êtres bizarres, vêtus de blouses de laboratoire, se cachant derrière une porte scellée pour faire des expériences étranges. »
A l’intérieur de l’usine il y aura un laboratoire de 15000 mètres carrés, un centre pour animaux et une banque de gènes.
Elle a été créée à l’origine en vue de faire face à la demande croissante de la Chine en viande, qui augmentera encore de 2,2 millions de tonnes au cours de la prochaine décennie, après avoir grimpé de 25 pour cent au cours des cinq dernières années.
Cependant, l’ambition a grandi, et l’équipe espère pouvoir cloner éventuellement aussi des animaux de compagnie chers à certaines personnes et qui seraient morts.
</doc>
<doc class="fake" source="RI">
Un document du Pentagone confirme l’existence d’une torpille apocalyptique russe
Kanyon est conçu pour ravager les régions littorales de l’ennemi et les rendre invivables pour des générations.
Un document clé des États-Unis sur les armes nucléaires, confirme que le gouvernement russe met au point la plus puissante arme nucléaire depuis plus d’un demi-siècle. La copie divulguée du rapport Nuclear Posture Review du Pentagone, révèle que la Russie est en train de peaufiner une « nouvelle torpille sous-marine nucléaire, intercontinentale et autonome. »
L’existence de cette arme, connue sous le nom de Kanyon au Pentagone et « Système océanique polyvalent Status-6 » en Russie, a d’abord été divulguée en novembre 2015 par la télévision russe. Le test impliquant un sous-marin de classe Sarov servant de vaisseau-mère, a été divulgué en décembre 2016. Daté de janvier 2018, le rapport Nuclear Posture Review énumère cette arme parmi celles faisant partie de l’arsenal nucléaire sous-marin russe. 
Kanyon serait une torpille sous-marine autonome à très grand rayon d’action. D’après les spécifications indiquées par les documents russes ébruités, l’engin aurait une portée de 9980 kilomètres, voyagerait à la profondeur maximale d’un kilomètre, à la vitesse de 185 kilomètres/heure.
Mais ce qui fait vraiment de Kanyon une source de cauchemar, c’est la charge explosive du drone-torpille, un engin thermonucléaire de 100 mégatonnes. À titre de comparaison, la bombe atomique larguée sur Hiroshima avait un rendement de 16 kilotonnes, soit l’équivalent de 16 mille tonnes de TNT. L’arme nucléaire de Kanyon serait équivalente à 100 millions de tonnes de TNT. Elle serait ainsi deux fois plus puissante que la Bombe Tsar, l’arme thermonucléaire la plus puissante jamais testée. Lâchée sur New York, cette bombe tuerait sur le coup 8 millions de gens et en blesserait encore 6 millions.
Kanyon est conçu pour attaquer les régions côtières, ravager les villes, les bases navales et les ports. La mégabombe produirait également un tsunami artificiel qui, en submergeant l’intérieur des terres, propagerait la contamination radioactive avec l’inondation. Pour aggraver les choses, l’ogive serait « corsée » à l’isotope radioactif cobalt-60. Les régions contaminées seraient interdites à l’humanité pendant un siècle.
Kanyon est conçu pour contourner les systèmes antimissiles balistiques des États-Unis, en particulier les missiles intercepteurs basés au sol (GBI) en Alaska et en Californie. Bien que la défense GBI vise à contrer un petit nombre de missiles balistiques intercontinentaux de pays voyous, comme l’Iran et la Corée du Nord, la Russie veut clairement faire savoir qu’elle pourra toujours percer les défenses étasuniennes, même au cas où elles seraient élargies de façon à parer les arsenaux nucléaires plus performants.
Du fait de sa portée et de sa charge explosive, Kanyon est bien plus imposant que les torpilles existantes. Selon l’expert en sous-marins HI Sutton, Kanyon mesure 1,68 mètre de diamètre sur 24 mètres de long, soit deux fois la taille d’un missile balistique Bulava tiré par un sous-marin. Sutton pense aussi que la torpille est à propulsion nucléaire.
La marine de guerre russe teste Kanyon à partir de l’un de ses sous-marin de classe Sarov. Unique en son genre, ce sous-marin n’a pas de tube lance-torpilles, mais amène à la place le drone sous-marin nucléaire fixé par la pression à la coque.
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
En cas d'indépendance, la Catalogne serait exclue de l'Union européenne.
ESPAGNE Elle ne pourrait rejoindre le groupe des 28 Etats qu’après un nouveau processus d’adhésion...
Une Catalogne « indépendante », mais hors de l’Europe. 
Les Etats membres de l’UE « ne reconnaîtront pas la Catalogne comme un Etat dès lors qu’elle serait née en violant le droit et notamment la Constitution de l’Espagne », prévient d’emblée Jean-Claude Piris, juriste spécialiste du droit européen.
Si elle devenait indépendante, la Catalogne serait en effet automatiquement exclue de l’Union européenne, qu’elle ne pourrait rejoindre qu’après un nouveau processus d’adhésion. 
Le référendum d’indépendance de la Catalogne a été organisé malgré son invalidation par la Cour constitutionnelle espagnole. 
Le scrutin n’a par ailleurs pas bénéficié des garanties habituellement exigées (commission électorale, assesseurs, listes électorales publiques, vote secret…), rendant improbable la reconnaissance par les 28 d’une indépendance de la Catalogne proclamée sur cette base.
La « doctrine Prodi »
Les traités fondateurs de l’UE ne prévoient pas la marche à suivre en cas de scission d’une partie du territoire d’un Etat membre, mais la Commission européenne se base depuis 13 ans sur la « doctrine Prodi », du nom de Romano Prodi, ancien président de l’exécutif européen. 
Cette « position juridique » établit le principe selon lequel un Etat né d’une sécession au sein de l’UE ne serait pas automatiquement considéré comme faisant partie de l’Union.
« Une région nouvellement indépendante deviendrait, du fait de son indépendance, un pays tiers par rapport à l’Union et tous les traités ne s’appliqueraient plus à son territoire dès le premier jour de son indépendance », avait affirmé Romano Prodi en 2004. 
Il lui faudrait donc « se porter candidate pour devenir un membre de l’Union », puis des négociations seraient engagées pour l’intégrer à l’UE après un feu vert -à l’unanimité des 28 Etats membres.
Avec la Catalogne, qui fait actuellement partie d’un pays de l’UE, « ce serait certes moins difficile (…) car il y aurait déjà une convergence réglementaire », observe un diplomate à Bruxelles.
Des experts estiment toutefois qu’en cas d’indépendance reconnue, les Européens n’auraient aucun intérêt à aller jusqu’au bout de la « doctrine Prodi ».
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
Crue de la Seine: Comment les pompiers se préparent à affronter la décrue
INONDATIONS Les militaires de la BSPP ont déjà positionné des moyens au nord et au sud de leur secteur pour faire face à la décrue de la Seine...
Le pic de crue de la Seine est attendu ce week-end à Paris. L’eau pourrait atteindre les 5m80, voir les 6m, a indiqué François Dusquesne, responsable de Vigicrues. Ce vendredi, la Seine atteignait d’ailleurs 5m60 au Pont d’Austerlitz. Le niveau de l’eau devrait rester élevé plusieurs jours après le pic, même s’il reste très loin de la crue historique de 1910. Mais déjà, la brigade des sapeurs-pompiers de Paris se préparent pour la décrue.
« On a positionné par anticipation des moyens sur le nord et le sud de notre secteur. On va attendre que la phase de décrue commence. Puis, on va faire des reconnaissances sur le fleuve et les zones inondées pour adapter nos moyens à la situation », explique à 20 Minutes le commandant Lecoeur, porte-parole de la BSPP. La brigade a compétence sur les 124 communes des départements de Paris, des Hauts-de-Seine, de la Seine-Saint-Denis et du Val-de-Marne.
D’autres villes de la région parisienne ont déjà été touchées ces derniers jours, en particulier à Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne), où un quartier au confluent de l’Yerres et de la Seine a été envahi par les eaux. Au total, en Ile-de-France, 666 personnes ont été évacuées, selon la Préfecture de police. Moins de 1.400 abonnés sur 6,2 millions sont privés d’électricité, 310 pour le gaz, et sept établissements scolaires ont été fermés.
Les risques lors de la phase de décrues, explique le commandant Lecoeur, sont importants. « Il y a des risques pour les bateaux qui sont amarrés, mais aussi pour les immeubles car certains sous-sols ont été fragilisés par l’eau. On n’est donc pas à l’abri de risques d’effondrement. » Les pompiers vont donc aussi effectuer des reconnaissances pour « quantifier le nombre de sous-sols, de caves » touchés.
En 2016, la décrue, se rappelle le commandant Lecoeur, avait été assez rapide. Mais cette année, elle risque « d’être très longue ». Il faudra « faire attention » à la descente, insiste Marc Mortureux, directeur de la prévention des risques au ministère de la Transition écologique. « S’il repleut beaucoup à partir du milieu de la semaine prochaine, ce que je ne sais pas à ce stade, on n’est pas forcément au bout », ajoute-t-il.
Le commandant Lecoeur rappelle qu’il est important d’éviter de se rendre « à pied ou en véhicules, dans les zones inondées ». « On n’est jamais l’abri, par exemple, qu’une bouche d’égout soit partie », souligne-t-il. Le porte-parole de la BSPP ajoute qu’il est nécessaire de « laisser le gaz, et l’électricité coupés, tant que l’eau n’est pas redescendue ou que cela n’a pas été sécurisé par les personnels d’EDF et de GDF ».
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
Blocage des prisons: Le recours d’un détenu qui dénonçait les conséquences de la grève rejeté
JUSTICE Dans ce recours, le détenu expliquait que « depuis neuf jours », il n’avait pu prendre « aucune douche », n’avait « pas eu droit à des promenades »...
Le recours d’un détenu de Moulins-Yzeure (Allier), qui avait saisi la justice pour dénoncer les conséquences du mouvement des gardiens sur ses conditions de détention, a été rejeté ce vendredi par le tribunal administratif de Clermont-Ferrand.
« On sait que le référé-liberté c’est toujours très compliqué. Mais ce qui est positif, c’est que comme par hasard depuis le recours, la cantine a été réactivée et les détenus n’ont plus de problème de douche », a expliqué à l’AFP l’avocat du détenu, Me Sylvain Gauché.
Les douches et la promenade ont bien pu être assurées certains jours
Dans ce recours, le détenu expliquait que « depuis neuf jours », il n’avait pu prendre « aucune douche », n’avait « pas eu droit à des promenades » et que les poubelles de sa cellule n’avaient pas été collectées.
Mais le tribunal a estimé que ce détenu « ne peut sérieusement prétendre avoir été soumis, à ce jour, à un traitement inhumain ou dégradant depuis le début du mouvement des surveillants pénitentiaires au centre pénitentiaire de Moulins Yzeure », selon le jugement que l’AFP s’est procuré.
Car, « contrairement aux allégations du requérant », les douches et la promenade ont pu être assurées certains jours et la cantine devait être assurée vendredi pour les « denrées non périssables ».
Au douzième jour de blocage, la grève des gardiens de prison a continué mais dans une moindre mesure. Et dans l’après-midi, l’Ufap-Unsa, syndicat majoritaire a indiqué qu’il signerait le projet d’accord de la chancellerie, qui promet de renforcer la sécurité des agents et d’augmenter les primes.
Les deux autres syndicats représentatifs, FO et la CGT, l’ont en revanche rejeté exigeant une revalorisation statutaire.
</doc>
</corpus>
