<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI" title="Et si la campagne médiatique anti-Trump était une stratégie pro-Trump bien huilée?" url="https://fr.sputniknews.com/analyse/201801161034769613-trump-malade-mental-verite-manipulation/">
La presse US ne lésine pas sur les termes décrivant les capacités du Président Trump, y compris mentales. Des analyses de spécialistes de toute sorte et des livres y sont consacrés. Des campagnes médiatiques qui servent plus à discréditer qu’autre chose. Mais, l’habile illusionniste Trump pourrait-il en profiter pour faire adopter ses projets ?
Juste après son accession au pouvoir, et pendant une année, les médias mainstream américains ont mené une compagne agressive contre Trump l’accusant d’avoir collaboré avec le Kremlin pour gagner l’élection présidentielle. Ces jours-ci, une autre cabale est menée contre lui: elle est axée sur son «état mental» et vise à lui imposer de subir des examens médicaux. Cependant, en relisant les promesses que l’actuel Président américain a faites durant sa campagne électorale et en considérant les décisions qu’il a déjà prises, dans le droit fil de ce qu’il avait promis, on se rend compte que celui que la presse dépeint comme désaxé, incompétent et imprévisible est loin de correspondre à cette image. Se pose alors la question légitime de savoir si ces campagnes médiatiques sont réellement fondées sur des faits tangibles ou si ces journaux font exprès de diffamer le Président dans des buts inavoués? Ce qui est dit contre lui dérange-t-il vraiment Trump ou, au contraire, le sert-il? Et si la deuxième hypothèse est la bonne, participe-t-il lui-même à entretenir le mouvement de dénigrement dont il est l’objet? Commençons d’abord par examiner de plus près ce qui se passe.
Campagnes anti-Trump ou quand la presse joue le jeu de la Maison-Blanche.
Les attaques contre le Président américain qui mettent en cause son «état mental» sont devenues plus fréquentes depuis la publication du livre «Fire and Fury: Inside the Trump White House», écrit Michael Wolff. L’auteur décrit un homme souffrant d’une «mauvaise santé mentale», en se fondant sur les témoignages de membres du personnel de la Maison-Blanche et même de membres de la famille Trump.
L’auteur affirme avoir interviewé environ 200 personnes travaillant à la Maison-Blanche sur une période de 18 mois. L’une de ses principales sources était Steve Bannon, ancien stratège en chef de Trump, qui a déclaré avoir été «mal cité» par Wolff. Mais ce dernier affirme que toutes les personnes qu’il a interrogées lui ont fait part de leurs préoccupations concernant la santé mentale du président Trump, décrit par eux comme «paranoïaque, instable, impétueux, répétitif, infantile et à moitié illettré».
La Maison-Blanche et de hauts responsables de l’administration Trump ont depuis lors publié des interviews pour dénoncer le livre de Wolff, le qualifiant de «poubelle de fiction». Trump lui-même a qualifié l’ouvrage de «faux livre» et a affirmé n’avoir jamais été interviewé par l’auteur. Il est même allé plus loin en déclarant: «Tout au long de ma vie, mes deux plus grands atouts ont été la stabilité mentale et le fait d’être vraiment intelligent (…) un génie très stable…». Une réponse peu convaincante, surtout quand on se souvient de son tweet du 3 janvier, c’est-à-dire après la série d’essais nucléaires et balistiques nord-coréens, dans lequel il avait déclaré que son bouton nucléaire «était plus gros et plus puissant» que celui de Kim Jong Un, qui avait annoncé dans son discours du Nouvel An que son pays avait la capacité nucléaire de frapper la partie continentale des Etats-Unis.
En réaction à ces propos, Bandy Lee, professeur de psychiatrie à l’Université de Yale, a même signalé à des membres du Congrès des «signes d’instabilité» dans le comportement et le discours de Trump qui «exposent notre pays et notre monde à un danger extrême».
Mais le plus troublant est qu’après la publication du livre de Wolff, Steve Mnuchin, Gary Cohn, HR McMaster et Rex Tillerson, tous les quatre membres de l’administration américaine, et Steve Bannon ont déploré que le Président était «mentalement inapte» et se sont permis des commentaires désobligeants comme «idiot», « idiot comme de la merde», ou « crétin». Ont suivi les déclarations de Mike Pompeo, directeur de la CIA, de Nikki Haley, ambassadeur des Etats-Unis à l’ONU et une nouvelle fois de Rex Tillerson qui vont dans le même sens.
Alors allons-nous assister à une destitution de Trump en application du 25ème amendement de la constitution américaine, pour incapacité physique et mentale? Et que faut-il penser de cette cacophonie au sein de son administration?
La vérité serait peut-être à chercher dans le fait qu’en tenant ses promesses de campagne actées dans la stratégie de sécurité nationale américaine, Donald Trump tire profit de cette image médiatique en avançant doucement mais sûrement. Il reconnaît Jérusalem comme capitale d’Israël, faisant voler en éclat le statut quo en vigueur aux USA depuis des décennies. Il remet en cause les traités commerciaux signés par ses prédécesseurs, fait pression sur la Chine avec la menace du feu nucléaire qu’il brandit contre la Corée du Nord, l’amenant à accepter de renégocier leurs accords bilatéraux qu’il juge contraires aux intérêts des États-Unis. Quant à la Russie, de nouveaux textes de sanctions sont prévus, en février, au Congrès. Il autorise au passage l’envoi d’armement sophistiqué à l’Ukraine, sans oublier le Venezuela auquel il déclaré une guerre politique et économique.
Cette ligne de politique étrangère adoptée par le Président américain ressemble à bien des égards à celle promue par G.W.Bush sous le contrôle des néo-conservateurs alliés au lobby israélien aux États-Unis.
Connus pour leur animosité à l’égard de l’Iran, que vont conseiller les néo-conservateurs actuels et leurs alliés comme politique contre ce pays?
La stratégie de Trump au Moyen-Orient pourrait expliquer les « excès » du Président.
Les principaux conseillers du Président américain pour cette région sont son gendre Jared Kushner, Jason Greenblatt, ancien chef des services juridiques de la Trump Organization et maintenant adjoint du Président et représentant spécial pour la négociation internationale, et David Friedman, ancien membre du cabinet d’avocats Trump Kasowitz, Benson, Torres et Friedman, actuellement ambassadeur américain en Israël, et Mike Pampéo, patron de la CIA. Tous appartiennent à l’alliance citée plus haut. Sur leurs conseils, Trump a remis en cause l’accord sur le nucléaire iranien, soutient les manifestations dans ce pays en espérant qu’elles aboutiront à un changement de régime qu’il accuse d’être le principal sponsor du terrorisme dans le monde, en fournissant notamment aux rebelles houthis les missiles qui se sont abattus près la capitale saoudienne, Riyad.
Rappelons qu’en 2003, le Président irakien avait été renversé par la même cabale néo-conservatrice qui avait usé de la même rhétorique que celle utilisée contre l’Iran aujourd’hui. Washington prépare-t-elle une nouvelle guerre dans la région contre l’Iran? L’avenir nous le dira.
Un an après son investiture, les projets de Trump deviennent plus limpides et sa stratégie ne semble pas être dénuée de sens mais présente des lignes très concrètes.
En tout cas le Président américain utilise habilement l’image que lui prête la presse américaine et n’hésite pas à faire avancer la logique de ses conseillers. Espérons seulement qu’il n’ira pas aussi loin que son prédécesseur républicain.
</doc>
<doc class="fake" source="RI" title="Les scientifiques envisagent d’ouvrir une usine de clonage de masse en Chine d’ici la fin de l’année" url="https://africa24monde.com/actualite/view/les-scientifiques-envisagent-d-ouvrir-une-usine-de-clonage-de-masse-en-chine-d-ici-la-fin-de-l-annee.html">
Les scientifiques envisagent d’ouvrir une usine de clonage de masse en Chine d’ici la fin de l’année.
L’installation ambitieuse et futuriste espère produire en masse un million de vaches tous les 12 mois d’ici 2020.
Non seulement elle va cloner du bétail, mais l’usine, qui sera située dans le port chinois du nord de Tianjin, va également répondre à des besoins plus spécifiques, par manipulations génétiques, des chiens policiers et des chevaux de course pur-sang.
Cela fait partie d’un plan de 21m $ qui est soutenue par le groupe Boyalife en collaboration avec la société sud-coréenne Sooam Biotech Research Foundation.
Xu Xiaochun, PDG de Boyalife, a déclaré: « Dans un supermarché, tout semble bon – tout est presque brillant, beau, et présenté de manière uniforme. Pour les animaux, nous n’étions pas en mesure de le faire ça, avant. Mais avec notre usine de clonage, nous choisissons de le faire maintenant.
«La technologie est déjà là. »
« Si cela est permis, je ne pense pas qu’il existe d’autres sociétés mieux que Boyalife qui aient une meilleure technologie. »
Alors que les questions éthiques sont en train de s’exacerber, la Food and Drug Administration américaine (FDA) a déclaré que «la viande et le lait de vache, de porc, et les clones de chèvre et la descendance de tous les animaux clonés sont aussi sûrs que les aliments que nous mangeons tous les jours. »
Il n’y a pas encore de plans en vue pour cloner et produire des êtres humains dans le but d’éradiquer des maladies, mais Xiaochun a dit que cela pourrait changer si les gens deviennent plus ouverts à l’idée.
Il a dit: « Malheureusement, actuellement, la seule façon d’avoir un enfant est d’avoir une moitié par la mère, une moitié par le père. »
« Peut-être que dans le futur, vous aurez trois choix au lieu d’un. Soit vous avez cinquante-cinquante, soit vous avez un choix d’avoir 100 pour cent des gènes du père ou 100 pour cent des gènes de la mère. Ce n’est qu’une question de choix. »
« Nous voulons que le public constate que le clonage n’est vraiment pas si fou que ça, que les scientifiques ne sont pas des êtres bizarres, vêtus de blouses de laboratoire, se cachant derrière une porte scellée pour faire des expériences étranges. »
A l’intérieur de l’usine il y aura un laboratoire de 15000 mètres carrés, un centre pour animaux et une banque de gènes.
Elle a été créée à l’origine en vue de faire face à la demande croissante de la Chine en viande, qui augmentera encore de 2,2 millions de tonnes au cours de la prochaine décennie, après avoir grimpé de 25 pour cent au cours des cinq dernières années.
Cependant, l’ambition a grandi, et l’équipe espère pouvoir cloner éventuellement aussi des animaux de compagnie chers à certaines personnes et qui seraient morts.
</doc>
<doc class="fake" source="RI" title="Un document du Pentagone confirme l’existence d’une torpille apocalyptique russe" url="http://www.fawkes-news.com/2018/01/un-document-du-pentagone-confirme.html">
Un document du Pentagone confirme l’existence d’une torpille apocalyptique russe
Kanyon est conçu pour ravager les régions littorales de l’ennemi et les rendre invivables pour des générations.
Un document clé des États-Unis sur les armes nucléaires, confirme que le gouvernement russe met au point la plus puissante arme nucléaire depuis plus d’un demi-siècle. La copie divulguée du rapport Nuclear Posture Review du Pentagone, révèle que la Russie est en train de peaufiner une « nouvelle torpille sous-marine nucléaire, intercontinentale et autonome. »
L’existence de cette arme, connue sous le nom de Kanyon au Pentagone et « Système océanique polyvalent Status-6 » en Russie, a d’abord été divulguée en novembre 2015 par la télévision russe. Le test impliquant un sous-marin de classe Sarov servant de vaisseau-mère, a été divulgué en décembre 2016. Daté de janvier 2018, le rapport Nuclear Posture Review énumère cette arme parmi celles faisant partie de l’arsenal nucléaire sous-marin russe. 
Kanyon serait une torpille sous-marine autonome à très grand rayon d’action. D’après les spécifications indiquées par les documents russes ébruités, l’engin aurait une portée de 9980 kilomètres, voyagerait à la profondeur maximale d’un kilomètre, à la vitesse de 185 kilomètres/heure.
Mais ce qui fait vraiment de Kanyon une source de cauchemar, c’est la charge explosive du drone-torpille, un engin thermonucléaire de 100 mégatonnes. À titre de comparaison, la bombe atomique larguée sur Hiroshima avait un rendement de 16 kilotonnes, soit l’équivalent de 16 mille tonnes de TNT. L’arme nucléaire de Kanyon serait équivalente à 100 millions de tonnes de TNT. Elle serait ainsi deux fois plus puissante que la Bombe Tsar, l’arme thermonucléaire la plus puissante jamais testée. Lâchée sur New York, cette bombe tuerait sur le coup 8 millions de gens et en blesserait encore 6 millions.
Kanyon est conçu pour attaquer les régions côtières, ravager les villes, les bases navales et les ports. La mégabombe produirait également un tsunami artificiel qui, en submergeant l’intérieur des terres, propagerait la contamination radioactive avec l’inondation. Pour aggraver les choses, l’ogive serait « corsée » à l’isotope radioactif cobalt-60. Les régions contaminées seraient interdites à l’humanité pendant un siècle.
Kanyon est conçu pour contourner les systèmes antimissiles balistiques des États-Unis, en particulier les missiles intercepteurs basés au sol (GBI) en Alaska et en Californie. Bien que la défense GBI vise à contrer un petit nombre de missiles balistiques intercontinentaux de pays voyous, comme l’Iran et la Corée du Nord, la Russie veut clairement faire savoir qu’elle pourra toujours percer les défenses étasuniennes, même au cas où elles seraient élargies de façon à parer les arsenaux nucléaires plus performants.
Du fait de sa portée et de sa charge explosive, Kanyon est bien plus imposant que les torpilles existantes. Selon l’expert en sous-marins HI Sutton, Kanyon mesure 1,68 mètre de diamètre sur 24 mètres de long, soit deux fois la taille d’un missile balistique Bulava tiré par un sous-marin. Sutton pense aussi que la torpille est à propulsion nucléaire.
La marine de guerre russe teste Kanyon à partir de l’un de ses sous-marin de classe Sarov. Unique en son genre, ce sous-marin n’a pas de tube lance-torpilles, mais amène à la place le drone sous-marin nucléaire fixé par la pression à la coque.
</doc>
<doc class="fake" source="wikistrike" title="Le mystérieux manuscrit de Voynich enfin décodé par une IA ?" url="https://www.futura-sciences.com/tech/actualites/intelligence-artificielle-mysterieux-manuscrit-voynich-enfin-decode-ia-69992/">
Le mystérieux manuscrit de Voynich enfin décodé par une IA ?
Deux informaticiens pensent être parvenus à identifier la langue du manuscrit de Voynich, un texte rédigé au XVe siècle et qui était jusqu'ici impénétrable. Pour cela, ils se sont aidés d'une série d'algorithmes et du service Google Traduction.
Depuis sa découverte au XXe siècle, de nombreux historiens et cryptographes se sont évertués, en vain, à déchiffrer le manuscrit de Voynich. C'est peut-être finalement une intelligence artificielle (IA) qui y est parvenue. Greg Kondrak et Bradley Hauer, deux chercheurs en informatique et spécialistes en traitement du langage naturel de l'université de l'Alberta (Canada), ont créé une série d'algorithmes grâce à laquelle ils ont pu analyser cet alphabet inconnu et identifier la langue utilisée.
Le manuscrit de Voynich est un codex du XVe siècle. Long de 240 pages manuscrites, il est accompagné de dessins de plantes, de nus et d'observations astronomiques. À ce jour, il est considéré comme le plus important cryptogramme non résolu. Toutes sortes d'hypothèses ont été émises quant à la langue d'origine du texte : latin, italien, arabe coranique, moldave, thaï, pinyin. Pour sa part, l'équipe de l'université de l'Alberta penchait au départ pour l'arabe.
80 % des mots figurent dans un dictionnaire hébreu
Pour vérifier leur théorie, les chercheurs ont entraîné leurs algorithmes en se servant d'échantillons du texte de la « Déclaration universelle des droits de l'Homme » dans 380 langues différentes. Et, contre toute attente, la machine a estimé que le manuscrit de Voynich avait été rédigé en hébreu. Les chercheurs se sont ensuite employés à tenter de traduire ce texte. Pour ce faire, ils sont partis de l'hypothèse de base que le cryptage reposait sur des alphagrammes, technique qui consiste à réorganiser les lettres d'un mot dans l'ordre alphabétique pour former des anagrammes. Ils ont alors conçu un algorithme capable de déchiffrer les mots. 
« Il s'est avéré que plus de 80 % des mots existaient dans un dictionnaire hébreu, mais nous ne savions pas si, pris ensemble, ils avaient un sens. » Greg Kondrak et Bradley Hauer se sont tournés vers un confrère parlant hébreu pour savoir si la première phrase du texte traduite avec cet idiome était cohérente. Réponse négative. Les chercheurs ont alors tenté de convertir la phrase hébreu en anglais en se servant tout simplement du service Google Traduction. Et là, ils ont obtenu quelque chose...
Le manuscrit de Voynich serait un guide botanique
Dans la langue de Shakespeare, la première phrase du manuscrit dirait : « She made recommendations to the priest, man of the house and me and people ». Traduite en français, cela signifie : « Elle a fait des recommandations au prêtre, à l'homme de la maison, à moi et aux gens ». Une phrase d'introduction bien curieuse, a lui-même admis le professeur Kondrak. Ce dernier estime que seule la contribution d'historiens spécialisés en hébreu ancien pourrait aider à une interprétation plus cohérente de ces traductions étant donné la syntaxe atypique qui a été employée.
Bref, pour le moment, le manuscrit de Voynich garde encore son mystère. Cependant, les chercheurs concluent leur article scientifique paru dans Transactions of the Association for Computational Linguistics en soutenant que le texte est probablement de l'hébreu avec les lettres réarrangées pour suivre un ordre fixe. L'étude a révélé plusieurs mots pris individuellement signifiant « fermier », « air », « lumière », « feu ». Les auteurs estiment que cela conforte l'hypothèse déjà émise plusieurs fois que le manuscrit de Voynich serait en fait un guide botanique. Forts de cette première expérience, ils comptent continuer à affiner leur algorithme et l'appliquer à d'autres manuscrits anciens.
</doc>
<doc class="fake" source="wikistrike" title="Conscience ou inconscience: Cloner l'esprit, c'est presque possible" url="http://www.wikistrike.com/2018/02/conscience-ou-inconscience-cloner-l-esprit-c-est-presque-possible.html">
Conscience ou inconscience: Cloner l'esprit, c'est presque possible
Un expert en matière d’intelligence artificielle a levé un coin du voile de la possibilité de dupliquer la conscience humaine et a affirmé que notre esprit pourrait être cloné dans l’avenir.
Le magicien de la technologie Chris Middleton, interviewé par le Daily Star Online, s'est prononcé sur la possibilité de dupliquer l'intelligence humaine, comme on peut le voir dans la série télévisée Carbon modifié (Altered Carbon, Netflix).
«La série part du principe que la conscience est d'une certaine façon séparée de notre cerveau. Il est plus probable que la conscience soit reproduite à un moment donné, plutôt que "transférée" —une copie exacte d'un cerveau ou d'une personne, un jumeau digital», a-t-il supposé.
Concernant la question de savoir si le corps humain sera remplacé dans l'avenir par l'intelligence artificielle, Middleton tient à souligner qu'il «ne serait pas contre», si c'était le cas.
«Nous pouvons déjà voir que certaines technologies encouragent — malheureusement — les gens à se comporter plus comme des machines. Mais en même temps, les machines sont devenues plus humaines. Par exemple, Siri, Alexa et les autres», a-t-il indiqué.
Bien que la robotique et l'intelligence artificielle joueront un grand rôle à l'avenir, son avis n'est que des prédictions basées sur ce que l'on sait déjà et sur les possibilités présentées dans Carbone modifié, a-t-il conclu, tout en admettant que l'humanité pourrait renoncer à ces technologies. 
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" title="En cas d'indépendance, la Catalogne serait exclue de l'Union européenne" url="https://www.20minutes.fr/monde/2146811-20171008-cas-independance-catalogne-exclue-union-europeenne">
En cas d'indépendance, la Catalogne serait exclue de l'Union européenne.
ESPAGNE Elle ne pourrait rejoindre le groupe des 28 Etats qu’après un nouveau processus d’adhésion...
Une Catalogne « indépendante », mais hors de l’Europe. 
Les Etats membres de l’UE « ne reconnaîtront pas la Catalogne comme un Etat dès lors qu’elle serait née en violant le droit et notamment la Constitution de l’Espagne », prévient d’emblée Jean-Claude Piris, juriste spécialiste du droit européen.
Si elle devenait indépendante, la Catalogne serait en effet automatiquement exclue de l’Union européenne, qu’elle ne pourrait rejoindre qu’après un nouveau processus d’adhésion. 
Le référendum d’indépendance de la Catalogne a été organisé malgré son invalidation par la Cour constitutionnelle espagnole. 
Le scrutin n’a par ailleurs pas bénéficié des garanties habituellement exigées (commission électorale, assesseurs, listes électorales publiques, vote secret…), rendant improbable la reconnaissance par les 28 d’une indépendance de la Catalogne proclamée sur cette base.
La « doctrine Prodi »
Les traités fondateurs de l’UE ne prévoient pas la marche à suivre en cas de scission d’une partie du territoire d’un Etat membre, mais la Commission européenne se base depuis 13 ans sur la « doctrine Prodi », du nom de Romano Prodi, ancien président de l’exécutif européen. 
Cette « position juridique » établit le principe selon lequel un Etat né d’une sécession au sein de l’UE ne serait pas automatiquement considéré comme faisant partie de l’Union.
« Une région nouvellement indépendante deviendrait, du fait de son indépendance, un pays tiers par rapport à l’Union et tous les traités ne s’appliqueraient plus à son territoire dès le premier jour de son indépendance », avait affirmé Romano Prodi en 2004. 
Il lui faudrait donc « se porter candidate pour devenir un membre de l’Union », puis des négociations seraient engagées pour l’intégrer à l’UE après un feu vert -à l’unanimité des 28 Etats membres.
Avec la Catalogne, qui fait actuellement partie d’un pays de l’UE, « ce serait certes moins difficile (…) car il y aurait déjà une convergence réglementaire », observe un diplomate à Bruxelles.
Des experts estiment toutefois qu’en cas d’indépendance reconnue, les Européens n’auraient aucun intérêt à aller jusqu’au bout de la « doctrine Prodi ».
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" title="Crue de la Seine: Comment les pompiers se préparent à affronter la décrue" url="https://www.20minutes.fr/societe/2209739-20180126-crue-seine-comment-pompiers-preparent-affronter-decrue">
Crue de la Seine: Comment les pompiers se préparent à affronter la décrue
INONDATIONS Les militaires de la BSPP ont déjà positionné des moyens au nord et au sud de leur secteur pour faire face à la décrue de la Seine...
Le pic de crue de la Seine est attendu ce week-end à Paris. L’eau pourrait atteindre les 5m80, voir les 6m, a indiqué François Dusquesne, responsable de Vigicrues. Ce vendredi, la Seine atteignait d’ailleurs 5m60 au Pont d’Austerlitz. Le niveau de l’eau devrait rester élevé plusieurs jours après le pic, même s’il reste très loin de la crue historique de 1910. Mais déjà, la brigade des sapeurs-pompiers de Paris se préparent pour la décrue.
« On a positionné par anticipation des moyens sur le nord et le sud de notre secteur. On va attendre que la phase de décrue commence. Puis, on va faire des reconnaissances sur le fleuve et les zones inondées pour adapter nos moyens à la situation », explique à 20 Minutes le commandant Lecoeur, porte-parole de la BSPP. La brigade a compétence sur les 124 communes des départements de Paris, des Hauts-de-Seine, de la Seine-Saint-Denis et du Val-de-Marne.
D’autres villes de la région parisienne ont déjà été touchées ces derniers jours, en particulier à Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne), où un quartier au confluent de l’Yerres et de la Seine a été envahi par les eaux. Au total, en Ile-de-France, 666 personnes ont été évacuées, selon la Préfecture de police. Moins de 1.400 abonnés sur 6,2 millions sont privés d’électricité, 310 pour le gaz, et sept établissements scolaires ont été fermés.
Les risques lors de la phase de décrues, explique le commandant Lecoeur, sont importants. « Il y a des risques pour les bateaux qui sont amarrés, mais aussi pour les immeubles car certains sous-sols ont été fragilisés par l’eau. On n’est donc pas à l’abri de risques d’effondrement. » Les pompiers vont donc aussi effectuer des reconnaissances pour « quantifier le nombre de sous-sols, de caves » touchés.
En 2016, la décrue, se rappelle le commandant Lecoeur, avait été assez rapide. Mais cette année, elle risque « d’être très longue ». Il faudra « faire attention » à la descente, insiste Marc Mortureux, directeur de la prévention des risques au ministère de la Transition écologique. « S’il repleut beaucoup à partir du milieu de la semaine prochaine, ce que je ne sais pas à ce stade, on n’est pas forcément au bout », ajoute-t-il.
Le commandant Lecoeur rappelle qu’il est important d’éviter de se rendre « à pied ou en véhicules, dans les zones inondées ». « On n’est jamais l’abri, par exemple, qu’une bouche d’égout soit partie », souligne-t-il. Le porte-parole de la BSPP ajoute qu’il est nécessaire de « laisser le gaz, et l’électricité coupés, tant que l’eau n’est pas redescendue ou que cela n’a pas été sécurisé par les personnels d’EDF et de GDF ».
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" title="Blocage des prisons: Le recours d’un détenu qui dénonçait les conséquences de la grève rejeté" url="https://www.20minutes.fr/justice/2209783-20180126-blocage-prison-recours-detenu-rejete-denoncait-consequences-greve-rejete">
Blocage des prisons: Le recours d’un détenu qui dénonçait les conséquences de la grève rejeté
JUSTICE Dans ce recours, le détenu expliquait que « depuis neuf jours », il n’avait pu prendre « aucune douche », n’avait « pas eu droit à des promenades »...
Le recours d’un détenu de Moulins-Yzeure (Allier), qui avait saisi la justice pour dénoncer les conséquences du mouvement des gardiens sur ses conditions de détention, a été rejeté ce vendredi par le tribunal administratif de Clermont-Ferrand.
« On sait que le référé-liberté c’est toujours très compliqué. Mais ce qui est positif, c’est que comme par hasard depuis le recours, la cantine a été réactivée et les détenus n’ont plus de problème de douche », a expliqué à l’AFP l’avocat du détenu, Me Sylvain Gauché.
Les douches et la promenade ont bien pu être assurées certains jours
Dans ce recours, le détenu expliquait que « depuis neuf jours », il n’avait pu prendre « aucune douche », n’avait « pas eu droit à des promenades » et que les poubelles de sa cellule n’avaient pas été collectées.
Mais le tribunal a estimé que ce détenu « ne peut sérieusement prétendre avoir été soumis, à ce jour, à un traitement inhumain ou dégradant depuis le début du mouvement des surveillants pénitentiaires au centre pénitentiaire de Moulins Yzeure », selon le jugement que l’AFP s’est procuré.
Car, « contrairement aux allégations du requérant », les douches et la promenade ont pu être assurées certains jours et la cantine devait être assurée vendredi pour les « denrées non périssables ».
Au douzième jour de blocage, la grève des gardiens de prison a continué mais dans une moindre mesure. Et dans l’après-midi, l’Ufap-Unsa, syndicat majoritaire a indiqué qu’il signerait le projet d’accord de la chancellerie, qui promet de renforcer la sécurité des agents et d’augmenter les primes.
Les deux autres syndicats représentatifs, FO et la CGT, l’ont en revanche rejeté exigeant une revalorisation statutaire.
</doc>
<doc class="trusted" source="leMonde" title="Inondations : la Marne atteint son pic de crue, 11 départements toujours en alerte orange" url="http://www.lemonde.fr/planete/article/2018/02/03/inondations-la-marne-atteint-son-pic-de-crue-11-departements-toujours-en-alerte-orange_5251263_3244.html">
Inondations : la Marne atteint son pic de crue, 11 départements toujours en alerte orange
Environ 400 foyers ont été touchés vendredi par des pannes d’électricité ou des inondations en Seine-Saint-Denis. Météo France maintient son niveau de vigilance.
Alors que la Seine a commencé sa décrue à Paris, les inondations se poursuivent en amont, et notamment le long d’un de ses affluents, la Marne. La ville de Gournay-sur-Marne, en Seine-Saint-Denis, s’est ainsi retrouvée les pieds dans l’eau dans la nuit de jeudi à vendredi, obligeant l’évacuation de dizaines d’habitants. Environ 400 foyers étaient touchés vendredi par des pannes d’électricité ou des inondations dans la commune ainsi qu’à Noisy-le-Grand, selon la préfecture.
Le pic de la crue est attendu samedi 3 février dans la journée, à 5,80 mètres – la ville est protégée par un mur anticrues de 5,50 mètres, qui s’est retrouvé submergé. Les habitants avaient été tenus informés de la montée des eaux « depuis une semaine, en temps réel », témoigne Nathalie, une habitante de 45 ans. « J’ai eu le temps de ranger ma cave, mon garage. J’ai tout enlevé ». Mais des questions se posent aujourd’hui sur la régulation en amont de la rivière, la gestion des réservoirs d’eau et la densification urbaine, a déclaré la municipalité à l’Agence France-Presse.
Onze départements sont toujours en vigilance orange : l’Aube, l’Eure, la Marne, Paris, la Seine-Maritime, la Seine-et-Marne, les Yvelines, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis, le Val-de-Marne et le Val-d’Oise.
</doc>
<doc class="trusted" source="leMonde" title="Sécurité routière : les opposants à l’abaissement à 80 km/h mobilisés" url="http://www.lemonde.fr/securite-routiere/article/2018/02/03/securite-routiere-les-opposants-a-l-abaissement-a-80-km-h-ne-desarment-pas_5251313_1655513.html">
Sécurité routière : les opposants à l’abaissement à 80 km/h mobilisés
Des manifestations ont eu lieu samedi à travers la France, à l’appel de la Fédération française des motards en colère et de l’association 40 millions d’automobilistes.
L’abaissement de 90 à 80 km/h de la vitesse maximale autorisée sur 400 000 kilomètres de routes ne passe pas. Manifestations, pétitions, lettres ouvertes… cette décision a déclenché une fronde chez les motards et les automobilistes, qui veulent empêcher son entrée en vigueur le 1er juillet.
Samedi 3 février, plusieurs milliers de motards et d’automobilistes en colère ont manifesté à Paris et dans d’autres villes pour dénoncer cette future limitation de la vitesse sur les routes secondaires. Unies pour la première fois dans une action commune, la Fédération française des motards en colère (FFMC) et l’association 40 millions d’automobilistes ont voulu protester à Paris contre la mesure annoncée le 9 janvier par le premier ministre Edouard Philippe pour lutter contre la mortalité routière.
A Paris, 1 300 motards et 140 voitures, selon un bilan de la préfecture de police, se sont retrouvés devant le Château de Vincennes avant de s’élancer sous la pluie, vers 15 heures, en direction du périphérique puis de la capitale.
« On veut montrer notre mécontentement », a dit Jean-Marc Belotti, coordinateur de la FFMC pour Paris et la petite couronne, selon des propos rapportés par l’Agence France-Presse. « Ce n’est pas en abaissant la vitesse qu’on va sauver des vies, a-t-il estimé. Au contraire, cela va créer des problèmes en cas de dépassement, puisque tous les véhicules seront à la même vitesse. Arrêtons cette répression contre les usagers de la route. »
« Edouard Philippe doit revoir sa feuille de route », a renchéri Pierre Chasseray, délégué général de 40 millions d’automobilistes, appelant à « taper sur les vraies causes des accidents, comme l’alcoolémie ou l’usage du téléphone au volant ».
Des manifestations dans plusieurs villes
Des rassemblements se sont également tenus dans d’autres villes. A Toulouse, quelque 2 200 motards et 300 voitures – selon la police – ont d’abord emprunté, roulant au ralenti, le périphérique avant de traverser le centre-ville, longeant notamment le Canal du Midi. Sur certaines motos, on pouvait apercevoir un panneau de limitation à 80 km/h avec un doigt d’honneur inscrit dessus. Le mot d’ordre, pour Jean-Marc Plana, coordinateur de la FFMC de la Haute-Garonne, était :
« Non à l’inflation sécuritaire, tous les usagers de la route dans la rue. »
Dans le centre du pays, ils étaient environ 2 000 motards et automobilistes, selon les organisateurs et la police, à arriver en convoi à Châteauroux (Indre) depuis Bourges, Tours, Blois, Montluçon ou encore La Châtre.
Les organisateurs ont assuré que le mouvement « ira crescendo » si la mesure est maintenue. Le week-end dernier, des défilés dans plusieurs villes avaient déjà rassemblé des milliers de personnes. D’autres actions sont prévues la semaine prochaine.
L’efficacité de la mesure contestée
Officialisé jeudi, le bilan de la mortalité routière pour 2017 n’a fait que renforcer la conviction des associations de motards et d’automobilistes : le nombre de morts a baissé l’an passé (3 693 tués, – 1,2 %) après trois années consécutives de hausse.
Au cœur du débat : l’efficacité de la mesure. Selon le gouvernement, qui se base sur une modélisation des chercheurs suédois Nilsson et Elvik, baisser de 10 km/h la limitation de vitesse sur l’essentiel du réseau secondaire permettrait de sauver « 350 à 400 vies » par an. Des chiffres contestés par les opposants.
Une expérimentation a été menée entre 2015 et 2017 sur 86 kilomètres de routes. Ses conclusions montrent que la vitesse moyenne et l’accidentologie ont reculé sur ces axes, mais les échantillons retenus et la durée de l’expérience sont insuffisants pour avoir une valeur scientifique.
« Le seul résultat concret de l’expérimentation, c’est la multiplication par trois ou quatre des flashs de radars », ironise Didier Renoux, dénonçant une « sécurité rentière » et une « politique tournée vers plus de répression ».
La FFMC a lancé une pétition qui revendique plus de 30 000 signataires. « Cette opposition montre qu’il y a un fort besoin de pédagogie », dédramatise le délégué interministériel à la sécurité routière, Emmanuel Barbe.
Groupe de travail au Sénat
La grogne est toutefois remontée jusqu’au Parlement. A la demande d’une cinquantaine de sénateurs, un groupe de travail sur la sécurité routière a été créé au Sénat pour « évaluer l’utilité de cette mesure », explique un de ses membres, le sénateur (Les Républicains) de Haute-Saône, Michel Raison.
« Je discute avec mes collègues de tous bords, on n’a jamais vu autant de remontées [d’administrés] allant dans le même sens. Il y a une vraie contestation », souligne-t-il : « Je demande au premier ministre qu’il ne signe pas le décret [instaurant les 80 km/h] tant qu’on n’a pas rendu nos conclusions », attendues courant avril.
Certains élus La République en marche ont également fait part de leur réserve. « C’est mal vécu sur les territoires ruraux. Sur la vitesse, il faut du cas par cas. Pas mal de députés de la majorité sont sur cette ligne et l’ont fait savoir », souligne le député de Gironde, Benoît Simian.
« On garde les méthodes qui ont permis de changer massivement les comportements ces dernières décennies, mais on les utilise aujourd’hui pour une minorité de conducteurs dangereux, récidivistes qui n’y sont pas sensibles. Ce sera inefficace », déplore de son côté le chef de file de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan. Avec un « front commun » associatif et politique, les opposants espèrent faire plier le gouvernement.
</doc>
<doc class="parodic" source="legorafi" title="Après le divorce d’Angelina Jolie et Brad Pitt, leurs enfants seront rapatriés dans leur pays d’origine" url="http://www.legorafi.fr/2016/09/21/apres-le-divorce-dangelina-jolie-et-brad-pitt-leurs-enfants-seront-rapatries-dans-leur-pays-dorigine/">
Devant la presse, Angelina Jolie et Brad Pitt ont annoncé qu’une fois le divorce signé, leurs enfants seront rapatriés dans leurs pays respectifs.
Un divorce est souvent synonyme de conflit. Cependant, les deux stars d’Hollywood ont facilement réussi à trouver un terrain d’entente à propos de la garde de leurs enfants : « On avait chacun mis 50% du prix de chaque enfant. Comme on ne parvenait pas à se mettre d’accord pour la garde, on a décidé de les rendre à leur famille respective » confie Angelina Jolie, avec beaucoup de sang-froid.
La situation aurait pu être tout autre. Au tout début, la main sur le cœur, le couple avait d’abord envisagé de mettre ses enfants aux enchères au profit d’une association caritative qui se bat pour la protection de l’enfance. La justice n’a pas autorisé cette transaction originale, à la grande déception de Madonna qui s’était dit« prête à agrandir sa collection à n’importe quel prix ».
</doc>
<doc class="parodic" source="legorafi" title="Oscars : Gary Oldman choque le public en parlant cinéma entre 2 discours sur Trump et le sexisme" url="http://www.legorafi.fr/2018/03/05/oscars-gary-oldman-choque-le-public-en-parlant-cinema-entre-2-discours-sur-trump-et-le-sexisme/">
Oscars : Gary Oldman choque le public en parlant cinéma entre 2 discours sur Trump et le sexisme.
Récompensé d’un Oscar pour la 1ère fois à 59 ans, l’acteur britannique Gary Oldman a choqué l’assistance et les téléspectateurs en évoquant sa passion pour le cinéma au beau milieu des discours sur le sexisme ou Donald Trump.
« Honteux », « déplacé », « indécent », les adjectifs ne manquaient pas après la cérémonie pour qualifier l’allocution de Gary Oldman au cours de laquelle il a tenu à tout prix à rendre hommage au septième art. « Il y a un temps pour tout : on peut bien sûr parler cinéma mais pas lors d’une cérémonie comme les Oscars consacrée à la dénonciation du sexisme et du harcèlement sexuel » s’est indigné Jimmy Kimmel, l’animateur de la soirée. « Comment peut-on oser recevoir un Oscar sans même dire un mot sur la politique migratoire de Donald Trump ? c’est scandaleux ! » a de son côté déclaré Meryl Streep.
Une volonté de masquer l’essentiel ?
Sur les réseaux sociaux, c’est surtout le fait que Gary Oldman ait osé prendre la parole trente minutes à peine après le vibrant discours de Salma Hayek qui a le plus choqué les internautes. Une intervention qui aurait aussi « contribué à éclipser la robe de Nicole Kidman et le jet-ski de Jimmy Kimmel » selon de nombreux Twittos.
Cet incident n’est pas sans rappeler l’attitude controversée de ce journaliste qui, la semaine dernière, avait osé parler de la situation socio-économique au Brésil sans évoquer la blessure de Neymar, avant de dresser le bilan du gouvernement en faisant fi de la prestation d’Emmanuel Macron dans « Pierre et le Loup » à l’Elysée.
</doc>
<doc class="fake" source="RI" title="Médicaments contre le rhume dangereux" url="https://reseauinternational.net/medicaments-contre-le-rhume-dangereux/" split="test">
Le service de pharmacologie du Centre Hospitalo Universitaire de   de Toulouse a publié dans son bulletin d’information Bip31.fr une mise en garde contre les médicaments anti-rhume. Ces derniers seraient dangereux pour le système cardio-vasculaire: Actifed Rhume, Nurofen Rhume, Dolirhume, Humex Rhume…
Augmentation du risque d’infarctus et d’accidents vasculaires cérébraux (AVC)
Vendus sans ordonnance et le plus souvent utilisés par voie orale, ces médicaments contiennent de la pseudoéphédrine, à effet vasoconstricteur. C’est cette molécule qui augmenterait le risque de faire un infarctus du myocarde ou un accident vasculaire cérébral (AVC). La vasoconstriction resserre les vaisseaux sanguins, ce qui a pour conséquence d’augmenter les efforts fournis par le cœur ainsi que ses besoins en oxygène.
Pour lire la suite voir le site AMESSI en cliquant sur: link
Je ne vais pas détailler les moyens homéopathiques, phytothérapiques oligothérapeutiques et autres que j’ai utilisés durant 30 ans avec une efficacité impressionnante et constante. Mais qu’attendent les pouvoirs publics pour arrêter la mise à disposition de tels médicaments criminels, délivrés le plus souvent sans ordonnances? Sans doute , ces personnes qui prétendent s’occuper de la santé sont plutôt aux petits soins au chevet de l’industrie pharmaceutique qui amasse des milliards sur notre santé et celle des notre. C’est clair, ces produits dont la toxicité est connue depuis toujours doivent être interdit purement et simplement.
</doc>
<doc class="trusted" source="leMonde" title="Grève à la SNCF : 60 % des TGV et 75 % des Intercités à l’arrêt jeudi" url="http://www.lemonde.fr/entreprises/article/2018/03/21/greve-a-la-sncf-60-des-tgv-et-75-des-intercites-a-l-arret-jeudi_5274029_1656994.html" split="test">
Grève à la SNCF : 60 % des TGV et 75 % des Intercités à l’arrêt jeudi
Selon Guillaume Pepy, la grève prévue jeudi commencera dès 19 heures mercredi et aura des répercussions jusqu’à vendredi matin 8 heures.
Les cheminots avaient promis un mouvement d’ampleur pour s’opposer à la réforme de la SNCF. Le président-directeur général de l’entreprise publique, Guillaume Pepy, a confirmé mercredi 21 mars sur RTL que la grande majorité des trains seraient touchés par la grève prévue jeudi : seuls 40 % des TGV circuleront, 25 % des Intercités, 50 % des TER, et 30 % des trains d’Ile-de-France.
Les syndicats représentatifs (CGT, UNSA, SUD, CFDT) organisent jeudi une « manifestation nationale » à Paris contre la réforme du ferroviaire, avec « plus de 25 000 » personnes attendues. Or, « la CGT a appelé à manifester, mais d’autres syndicats de la SNCF ont appelé, eux, à la grève », a rappelé M. Pepy.
« On va tout faire pour accompagner nos voyageurs. On va fermer les sièges de l’entreprise en région et au plan national pour que le maximum possible de personnels soient aux côtés des voyageurs » touchés par ce mouvement social, a promis M. Pepy, qui a précisé que la grève commencerait dès 19 heures mercredi et aurait des répercussions jusqu’à vendredi matin 8 heures.
« Regarder la réalité en face »
Evoquant sur RMC les mêmes chiffres que M. Pepy, la ministre des transports, Elisabeth Borne, a constaté qu’il fallait s’attendre à « des perturbations importantes à la SNCF ».
Pour s’opposer aux projets de réforme du secteur ferroviaire, les quatre syndicats représentatifs de la SNCF ont en outre appelé à la grève deux jours sur cinq, du 3 avril au 28 juin. « Pour les grèves qui sont annoncées dans les semaines à venir, notre engagement est très clair : à 17 heures la veille, nous publierons la liste précise de tous les trains qui circulent », a assuré M. Pepy.
Le PDG de l’entreprise publique a par ailleurs justifié les mesures annoncées par le gouvernement en insistant sur la nécessité d’une réforme. « Si c’est le statu quo, la SNCF va régresser et va être de plus en plus fragile. Il faut donc regarder la réalité en face, la concurrence arrive », a-t-il déclaré.
</doc>
<doc class="parodic" source="legorafi" title="France : Le nombre de personnes pas sympas a augmenté de 4% l’an dernier" url="http://www.legorafi.fr/2018/03/19/france-le-nombre-de-personnes-pas-sympas-a-augmente-de-4-lan-dernier/" split="test">
D’après un rapport commandé par le gouvernement, la France compte environ 2,4 millions de personnes pas sympas de plus qu’en 2017.
Le rapport détaille la provenance de ces nouvelles personnes pas sympas avec qui il faudra compter sur le territoire national. D’après l’enquête, plus de la moitié d’entre elles (68%) ont été conçues de façon naturelle. Des naissances issues de couples comprenant au moins une personne pas sympa. « De récents travaux sont parvenus à prouver que le gène de l’antipathie prenait forcément l’ascendant sur le gène de la sympathie » précise Pierre Degranier, généticien qui a travaillé sur le rapport comme consultant, avant d’ajouter « Un accouplement entre une personne pas sympa et une personne sympa donnera dans 100% des cas un enfant pas sympa ».
10% de ces nouveaux Français pas sympas viennent de l’immigration, notamment en provenance de chez nos voisins européens. Une vague d’immigration qui inquiète la présidente de l’association pour la protection d’une antipathie nationale qui réclame une loi fixant des quotas d’immigration de gens pas sympas en France et dénonce « l’afflux des immigrés qui viennent râler à la place des français ».
L’autre grand fournisseur de gens pas sympas en France est à trouver du côté des gens sympas avec plus de 500 000 Français qui se sont convertis à l’antipathie l’an dernier. « L’année 2017 a été très difficile pour les Français. Les raisons d’arrêter d’être sympa ne manquaient pas » explique l’auteur du rapport en citant le décès de Johnny Hallyday, Anne Hidalgo ou encore le come-back de Louise Attaque.
</doc>
</corpus>
