<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>

<doc class="fake" source="RI">
Le monde risque de s’embraser : Paix pour les peuples
«Qu’est devenue notre sensibilité morale? En avons-nous jamais eu une? Que signifient ces mots? Renvoient-ils à un terme très rarement employé ces temps-ci, la conscience? » Harold Pinter dans son discours d’acceptation du Prix Nobel
« Une conscience qui soit non seulement liée à nos propres actes, mais qui soit également liée à la part de responsabilité qui est la nôtre dans les actes d’autrui? Tout cela est-il mort? »  Harold Pinter
Le monde bruisse de bruits de bottes alimentés par les twitts ravageurs de Donald Trump et les réponses sans concession de Kim Jong-Un sous les regards impuissants de l’Organisation des Nations Unies, ce grand machin dont parlait déjà à l’époque le président français Charles de Gaulle. A l’Assemblée générale de l’ONU, Donald Trump a adopté mardi dernier une rhétorique guerrière contre la Corée du Nord, qu’il a menacée de «détruire totalement», et a qualifié Kim Jong-Un de «rocket-man»courant à sa perte. Le dirigeant nord-coréen a répondu: «En tant qu’homme représentant la Rpdc et au nom de la dignité et de l’honneur de mon Etat, du peuple et en mon nom, je vais faire payer cher son discours à l’homme détenant les prérogatives du commandement suprême aux Etats-Unis.»
La Russie et la Chine ont mis en garde les Etats-Unis contre toute tentation militaire, lors d’allocutions devant l’Assemblée générale de l’ONU, Wang Yi, le ministre des Affaires étrangères chinois, a appelé la Corée du Nord à ne pas persister dans une voie dangereuse tout en invitant les Etats-Unis à s’en tenir à leurs promesses de non-agression. Le Kremlin a aussi fait part de son inquiétude «Moscou est sans aucun doute profondément préoccupé de l’escalade des tensions dans la péninsule coréenne, liée à l’échange de déclarations assez grossières et pleines de menaces» entre les deux présidents, a déclaré à la presse le porte-parole du Kremlin, appelant une nouvelle fois à la «retenue».
L’armistice de la guerre de Corée n’a toujours rien réglé. Pour l’histoire, le diplomate nord-coréen Sin Son-ho aux Nations Unies avait déclaré en octobre 2008, lors d’une session de l’Assemblée générale des Nations Unies que la Corée du Nord a mis au point des armes nucléaires pour répondre à la menace qu’elle perçoit de la part des États-Unis, en ajoutant que la Corée du Nord a commencé à démanteler son armement nucléaire et qu’elle soutient «la dénucléarisation de la péninsule coréenne». En précisant que son pays désire que soit signé un traité de paix pour remplacer l’armistice qui a mis fin à la guerre de Corée, il y a 55 ans. On aurait cru qu’avec la nomination du nouveau président que la paix était à portée de main. Rien n’y fit, un engrenage dangereux a fait que les Etats-Unis ont installé les missiles Thaads en Corée du Sud et ont présenté l’addition de 3 milliards de dollars aux dirigeants qui ne voulaient pas les payer.
Résumé de l’état d’avancement de la paix froide
Paul Craig Roberts, ancien secrétaire au Commerce sous Reagan, analyse finement les non-dits des discours de Trump qu’il dit avoir désavoué tout ce dont sur quoi il a été élu.: «Le discours à l’ONU de Trump montre clairement que c’en est fini de la présidence de Trump, si l’on se réfère à ses promesses de campagne où il s’était engagé à sortir Washington du rôle de gendarme du monde », sortir du Moyen-Orient, et rafistoler les relations avec la Russie. La CIA et le complexe militaro-sécuritaire ont pleinement pris le contrôle du gouvernement américain. Trump a accepté sa servitude (…) Washington uber alles est la seule politique étrangère qui vaille. Aux Nations Unies Trump a, de fait, menacé de rayer la Corée du Nord de la surface de la terre. Y rajoutant d’autres menaces contre le Venezuela et l’Iran. Il a diabolisé ces pays, les qualifiant «d’États voyous», alors que ce terme serait plutôt applicable à Washington qui a détruit, tout ou partie, huit pays en ce début du XXIème siècle et en a trois à cinq de plus dans sa ligne de mire. Washington est en train de réussir à conduire le monde à Armageddon, parce que les dirigeants du monde préfèrent l’argent à la vérité, à la justice, à la survie. Washington, absorbé dans ses tentatives de destruction de la Syrie, a laissé à sa marionnette d’Arabie saoudite le soin de détruire le Yémen. L’autocratie saoudienne, un des principaux sponsors avec les Etats-Unis du terrorisme, a fait du bon boulot, grâce aux livraisons d’armes américaines et au ravitaillement de ses avions d’attaque par les États-Unis ».
La destruction de la Corée du Nord: un phoenix qui renaît de ses cendres
Cette guerre totalement gratuite a permis de maximiser les profits du complexe militaro-sécuritaire américain, une bande de malfaiteurs comme on n’en a jamais vu sur Terre. Tout le problème nord-coréen se résume à placer des missiles nucléaires américains à la frontière de la Chine. Tout le problème iranien se résume à placer des missiles nucléaires américains à la frontière de la Russie. (…) Le gouvernement des États-Unis, qui n’est pas un gouvernement du peuple, est le seul qui ait jamais menacé un autre pays de destruction totale comme Trump l’a fait pour la Corée du Nord dans son discours à l’ONU.» (1)
La contribution suivante montre que les tentatives nombreuses de démolir la Corée du Nord ont été vaines. L’auteur  les liste: «Détruire totalement la Corée du Nord? Cela a été entrepris de manière systématique, scientifique et à un rythme infernal par les différentes branches des forces armées US lors de la guerre de Corée (1950-1952) au point où les Nord-Coréens furent obligés d’enterrer leurs villes et leurs usines sous terre. C’est également l’objectif affiché et poursuivi par le complexe militaro-industriel depuis la fin de cette guerre terrible menée sous mandat de l’ONU. Si la Corée du Nord a échappé à une destruction totale jusque-là, elle le doit initialement à sa position stratégique adjacente de l’ex-Urss et de la République populaire de Chine, l’absence de ressources énergétiques fossiles; la présence le long de la ligne de front (la DMZ) de milliers de pièces d’artillerie pouvant déverser sur Séoul, une ville de plusieurs millions d’habitants, plus de deux millions d’obus et de roquettes en l’espace de quelques minutes; l’échec de plus de 276 tentatives clandestines visant à décapiter le régime; l’absorption des ressources politiques, diplomatiques, économiques, financières et militaires US par les désastres afghan et irakien, puis par l’échec du «printemps arabe»; la montée en puissance de la Chine et la ré-emergence de la Russie; l’amélioration notable des conditions de vie et du revenu en Corée du Nord entre les années 2005 et 2015; enfin, l’acquisition par Pyongyang de l’arme atomique, mais surtout l’incapacité de ses adversaires à connaître son arsenal réel. De fait, les USA auraient pu détruire la Corée du Nord à deux reprises: la première fois après la chute de l’ex-Urss et l’effondrement consécutif de l’économie nord-coréenne en 1991, suivi d’un état de famine et de pénuries. La seconde fois, c’était en 1994-1995 lorsque l’Armée nord-coréenne eut d’immenses difficultés à se procurer des armes, des munitions et des pièces de rechange. Ce temps-là est révolu.»
Faisons-les crever de faim: la solution du Wall Street Journal
Mike Whitney rapporte les délires de Wall Street: «Les rédacteurs du Wall Street Journal (WSJ) ont concocté un plan pour en finir avec la crise de la Corée du Nord: les faire crever de faim. Dans un récent article, le quotidien se réjouit des estimations de l’ONU affirmant que 40% de la population est sous-alimentée et appelle à serrer davantage la ceinture. Le Wall Street Journal reconnaît que cette tactique est «anormalement éthique», mais ajoute que «la Corée du Nord constitue un cas exceptionnel». Dans un article intitulé «Les options pour se débarrasser de Kim Jong-Un», le comité de rédaction du WSJ suggère que les USA utilisent «tous les moyens à leur disposition pour renverser le régime nord-coréen», y compris, bien sûr, le blocage des importations alimentaires vitales qui permettent aux femmes et aux enfants d’échapper à une mort atroce par famine. Voici un extrait de l’article: «Le Nord est particulièrement sensible cette année aux pressions parce qu’une grave sécheresse qui a duré d’avril à juin a fait chuter la récolte précoce de céréales de 30%. Les Coréens du Nord n’accepteront pas la famine comme ils l’ont fait il y a deux décennies. L’assistance fournie par le passé s’est avérée être une erreur, dans la mesure où elle a permis à l’un des pires régimes que l’histoire ait connus de se perpétuer.(…) Anéantir l’État nord-coréen aussi vite que possible est la démarche la plus humaine possible.»
Pour Aaron Kesel, le général Mattis secrétaire d’Etat à la défense pense qu’il y a une option militaire contre la Corée du Nord qui ne mettrait pas Séoul en danger. En 2015, l’armée de l’air des États-Unis a confirmé que l’entrepreneur militaire Boeing possède une arme à impulsion électromagnétique capable de cibler et de détruire les systèmes électriques sans les dommages collatéraux causés par la destruction de personnes. C’est essentiellement un EMP qui élimine la grille d’alimentation d’une zone donnée. Le projet est connu sous le nom de «Champ», ou projet de missiles avancés hyperfréquences haute puissance de la contre-électronique, et il est déjà opérationnel depuis 2015. (…) Le général David Goldfein, chef d’état-major de la Force aérienne, a déclaré que les États-Unis ont également d’autres armes cinétiques dans leur arsenal qui permettraient à Trump de «détruire totalement la Corée du Nord» – l’un des systèmes d’armes est le «Bâton de Dieu». (…)»
Quelle serait la solution pour arrêter l’escalade?
Barthélémy Courmont, directeur de recherches à l’Iris (Paris), pense que si on ne s’en prend pas au pétrole, les sanctions ne serviront à rien.: «L’échec de ces sanctions est aujourd’hui patent. Elles ne font pas fléchir le régime nord-coréen et surtout ne sont pas toujours respectées (…) Pékin refuse en revanche un embargo pétrolier intégral, souhaité par les Etats-Unis. Selon lui, une rupture de l’approvisionnement pétrolier de la Corée du Nord aurait principalement un impact pour la population et pourrait entraîner des mouvements migratoires. (…) la sortie de crise pourrait passer par la reconnaissance «de facto du statut de puissance nucléaire de la Corée du Nord, comme pour l’Inde, le Pakistan ou Israël qui ont obtenu l’arme nucléaire hors cadre international dans le passé Cette option constituerait un aveu d’échec des politiques de non-prolifération, mais permettrait selon lui de sortir de l’impasse actuelle qui pousse Pyongyang à aller toujours plus loin dans son programme nucléaire et ses menaces.»
Jean Levy du «Comité Valmy» demande quant à lui à la France d’être prudente: «La France doit, d’urgence, se retirer de l’Otan pour ne pas être entraînée dans un conflit mortel pour la civilisation. Ces propos sont source d’inquiétude pour tous les peuples épris de paix, pour notre peuple. (…) Avec l’arrivée de Trump à la Maison-Blanche, il était possible de penser que Washington, mesurant ces changements historiques, s’en serait tenu à la politique annoncée par le nouveau président. C’était sans compter avec «l’Etat profond» (…) Aujourd’hui, les Etats-Unis, pris de vertige dans leur nouvel environnement mondial, veulent mordre pour défendre leur suprématie. Le président s’est mué en un nouveau Dr Folamour. (…La France doit prendre des initiatives de paix en conviant l’ensemble des Etats du monde à une conférence internationale visant au désarmement nucléaire général, à la fermeture totale de toutes les bases militaires des Etats hors de leurs frontières, à la coopération mutuelle des peuples au profit de leur économie et de leur niveau de vie. Et, comme première mesure de sauvegarde, le retrait total des structures de l’Otan…
A quoi servent les Nations Unies?
On remarquera que les Nations Unies sont devenues une chambre d’enregistrement où chacun s’écoute parler. Il est loin le temps des décisions, notamment de l’époque du début des années soixante avec les décolonisations. L’Organisation des Nations Unies (ONU) à la fin de la Seconde Guerre Mondiale. Le 24 octobre 1945. L’organisation a connu des secrétaires généraux remarquables, notamment en la personne de Dag Hammarskjöld diplomate suédois, qui fut secrétaire général des Nations Unies de 1953 à 1961. L’année même de sa mort, survenue avant la fin de son mandat, le prix Nobel de la paix lui fut décerné à titre posthume. Il y eut des secrétaires généraux dont le passage a été discutable, notamment depuis les attentats de septembre 2001.
C’est un fait, les Etats-Unis contribuant pour 25% du budget de l’ONU sont ceux qui décident et les secrétaires généraux depuis Boutros Boutrous-Ghali, Koffi Annan et l’énigmatique Ban Ki-moon qui ne faisait rien sans l’aval des Etats-Unis, n’ont pas de mon point de vue donné ses lettres de noblesse à l’organisation. Souvenons-nous du scandale sous Koffi Annan du «pétrole contre nourriture». Souvenons-nous comment la seule résolution qui a été votée a vu la mise à mort autorisée par le Conseil de sécurité pour assassiner El Gueddafi. Les 195 Etats n’ont aucun poids réel. Tout passe par le Conseil de sécurité. Il témoigne de la difficulté d’avancer sur des sujets sensibles lorsque les cinq Etats qui le composent sont les seuls décideurs en fonction de leurs intérêts. Souvenons-nous de la quarantaine de résolution sur la Palestine bloquées par les Etats-Unis et d’autres bloquées concernant la Corée du Nord.
Clarence Mollusque écrit à propos du bilan de l’organisation: «Le bilan est, selon l’optimisme qu’on y met, au mieux décevant, au pire désastreux. Seulement décevant si on s’attache à l’enceinte exceptionnelle que représentent les Nations unies, capable de faire discuter en leur sein des puissances différentes, voire frontalement opposées sur le terrain. Seulement décevant aussi si on apprécie les nombreuses résolutions votées par l’Assemblée générale, dont certaines font preuve d’une audace remarquable.»
Devant les conflits qui ravagent le monde, on se demande souvent à quoi sert l’ONU. N’est-ce pas une utopie sans espoir que de travailler à la concorde universelle? N’est-il pas temps d’aller vers un désarmement nucléaire total et revoir la composition du Conseil de sécurité en supprimant la clause du veto? Des pays comme le Japon, l’Inde, l’Allemagne, sont autrement plus importants économiquement que le Royaume-Uni ou la France, devraient faire partie d’une nouvelle organisation. Pour cela le multilatéralisme doit être consacré. C’est la seule possibilité pour ramener la sérénité dans le monde.
</doc>

<doc class="fake" source="RI">
La Turquie joue sa dernière carte dans le nouveau grand jeu
« Branche d’Olivier » est l’invasion turque d’un morceau de Syrie. L’opération n’est pas une surprise. Le président Tayyip Erdogan avait laissé entendre depuis près d’un an qu’une action était probable dans le canton syrien kurde d’Afrin.
Avec Ankara mettant en scène une offensive à grande échelle dans ce  petit morceau de terre syrien d’environ 40 kilomètres de long et 30 km de large, il semble évident que nous approchons de la fin du match.
Après tout, le terrain n’est défendu que par une force minimale de 10 000 hommes. Les soldats turcs devraient le prendre en un temps record.
Des sources diplomatiques ont confirmé à Asia Times que l’offensive turque a été directement approuvée par les généraux russes après une visite à Moscou de Hakan Fidan, second au MIT, les services secrets turcs.
Pour sa part, Aldar Khalil, le co-président du Mouvement pour une société démocratique à Afrin, s’est exprimé très clairement sur la stratégie de Moscou. Les forces kurdes syriennes ont reçu un ultimatum au cours du week-end, a déclaré M. Khalil.  [On nous a dit] abandonnez vos positions au régime syrien ou affrontez la colère d’Ankara. Ils ont choisi de rester. »
Cette décision a été prise après que les Russes eurent demandé aux Kurdes de faire au moins un geste d’apaisement envers Ankara. Le plan de Washington visant à soutenir, financer et militariser la formation d’un État kurde syrien dans le nord-est de la Syrie, dans le modèle du gouvernement régional du Kurdistan en Irak, était une ligne rouge absolue pour Ankara.
‘Zone de sécurité’
Même le fait d’offrir à Erdogan la « zone de sécurité » qui lui était si chère ne suffisait pas à l’apaiser – en considérant le fait qu’une « force frontalière » de 30 000 hommes proposée par les Etats-Unis pourrait toujours être en mesure d’organiser des incursions dans le sud-est de la Turquie dans un avenir proche.
En interne, l’Opération Branche d’olivier est un coup astucieux pour Erdogan. Le nationalisme turc est fébrile, donc l’opinion publique est largement derrière l’opération. Pour le président turc, il s’agit d’une véritable aubaine électorale.
Pourtant, les conversations avec les analystes révèlent qu’il n’y a aucune garantie qu’Ankara ait la compétence militaire pour s’accrocher à Afrin. L’armée turque est largement démoralisée après avoir été dépecée par Erdogan au cours des dernières années après la tentative de coup d’État de 2016, qui a été menée par une faction au sein des forces armées.
Il y a aussi une profonde suspicion parmi les hauts gradés que l’armée est utilisée comme chair à canon.
Tant que l’opération sera présentée comme « la défense de la patrie », la motivation dans l’armée tiendra le coup. Mais s’il s’immisce dans une guerre civile arabe insoluble, Erdogan commencera à faire face à des problèmes insurmontables.
Si l’armée turque échoue, sa crédibilité sera en lambeaux. La menace est éminemment plausible. Imaginez si les Kurdes syriens décidaient de s’allier à Damas pour affronter les Turcs, craignant qu’une enclave djihadiste arabe ne soit ravivée à Afrin.
En l’état actuel des choses, nous sommes confrontés à un paradoxe assez savoureux. Nous pourrions avoir un président syrien laïc, Bashar al-Assad, qui surveillerait de loin, alors qu’un allié de l’OTAN des États-Unis prendrait la responsabilité d’écraser ce qui pourrait facilement devenir une autre chaîne de recyclage des djihadistes.
Rappelez-vous, Erdogan est à la merci de la bonne volonté de la Russie, même si Moscou et Ankara sont actuellement en parfaite synchro sur la question clé, à savoir que Washington doit être privé de toute influence en Syrie.
Les choses vont s’arrêter lundi lorsque la Russie accueillera le Congrès du dialogue national syrien à Sotchi. Sotchi, et non Genève, est le forum où la fin de la guerre par procuration syrienne sera décidée.
Damas est à bord. Téhéran aussi. Ankara pourrait aussi l’être, tant qu’il tient en main ces « rebelles modérés » qu’il contrôle dans la province d’Idlib et les amène à la table à Sotchi. Et Moscou était heureux de soutenir Branche d’Olivier; un jour après le lancement de l’opération, la Russie a annoncé une liste finale des participants de Sotchi. Bien sûr, la Turquie était dessus.
En fin de compte, pour le Kremlin, Erdogan est à bord, mais celui-ci marche sur le fil du rasoir. Il est peu probable que Moscou sacrifie une pièce de choix du patrimoine immobilier syrien, ainsi que des relations soigneusement chorégraphiées avec Téhéran et Damas, pour qu’Ankara amène à la table de Sotchi une bande d’extrémistes sunnites.
« Organisation terroriste »
Pour sa part, Ankara a annoncé que « nos opérations se poursuivront jusqu’à ce que l’organisation terroriste séparatiste, YPG [ Yekineyen Parastina Gel ]  soit entièrement éradiquée de la région et que environ 3,5 millions de Syriens qui sont actuellement réfugiés en Turquie soient en mesure de retourner en toute sécurité dans leur patrie « 
Du point de vue d’Ankara, cela implique qu’il n’y aura pas micro-état kurde syrien soutenu par les États-Unis. Il s’agit là d’une mauvaise nouvelle pour les forces démocratiques syriennes (SDF), qui ont fait confiance au gambit de balkanisation de Washington et ont été entraînées par les forces spéciales américaines.
Comme si cela ne suffisait pas, le SDF accuse également les Russes de trahison. Le commandement sud de l’OTAN est en plein désarroi, avec des points d’interrogation concernant  la base aérienne d’Incirlik en Turquie. Les États-Unis ont besoin de la coopération d’Ankara pour l’utiliser.
L’OTAN a également besoin de la Turquie pour l’accès à la mer Noire pour toute opération future contre la Russie et la Crimée. Ce qui est absolument certain, c’est que les Trois de Sotchi – la Russie, l’Iran et la Turquie – ont tous convenu que Washington n’aurait aucune influence en Syrie.
Dans ce dernier chapitre du Nouveau Grand Jeu, la Turquie est au centre. Il dépendra désormais de la Russie et de l’Iran pour l’énergie, avec Moscou pour construire des centrales électriques et livrer un système de défense antimissile S-400 à Ankara.
Le commerce turc comprendra également la nouvelle route de la soie de la Chine, ou Belt and Road Initiative, et l’Union économique eurasiatique d’Iran, de Russie, d’Asie centrale et de Chine. « Go East » – pas Go West – sera maintenant le mantra.
</doc>

<doc class="fake" source="RI">
80 km/h : vitesse de la lumière révolutionnaire ou partialitarisme ?
Il est bien loin le temps où la voiture figurait en bonne place parmi les symboles de ce que l’opinion commune se représente comme un moyen d’accéder à une forme de liberté. Désormais, de la gauche institutionnelle ou écolo à la droite sécuritaire, l’automobile se voit accabler de tous les défauts : elle pollue, elle est sale, elle tue, elle est l’expression du plus pure individualisme ; bref elle est un moyen détourné d’accuser celui qui n’a pas d’autres choix que d’en conduire une afin d’assumer le principe de réalité et de faire vivre ceux qui l’en accusent.
Ainsi et depuis juillet 2017 cette politique a notamment consisté à empêcher les conducteurs de vieilles voitures à moteur diesel de conduire dans Paris tandis que les nouveaux modèles à moteur essence de 4X4 parfois bien plus polluants continuent quant à eux à pouvoir circuler. Après cette ignominie donc, voici désormais que le gouvernement compte imposer une nouvelle limitation de vitesse sur certaines routes nationales et départementales : 80km/h au lieu de 90km/h. Aussi anodin que cela puisse paraître à première vue, c’est en fait ici le même fil rouge qui commence à s’inscrire en profondeur jusqu’à en laisser des stigmates trop voyants : celui de la chasse aux prolétaires, orchestrée dans la logique continue de contre-révolution…
1. Le gouvernement a ses raisons que la raison ignore.
Les représentations avec lesquels nous vivons actuellement sont propres à une période de crise dont on nous cesse de nous rebattre en boucle les oreilles. A en croire les campagnes des candidats aux élections aussi diverses quelles soient, l’insécurité, indépendamment même des actes terroristes, règnerait partout en maître. Aussi, partout et sans cesse toute mesure se présente dorénavant comme viable avec le seul prétexte de nous octroyer davantage de sécurité. Les mesures relatives au code de la route ne dérogent pas à cette règle, bien au contraire. C’est ainsi qu’au lieu d’étayer clairement les problèmes, s’il y en a, lié à la vitesse sur la route, beaucoup se contenteront d’insister sur la nécessité pour plus de sécurité de limiter davantage encore la vitesse légale autorisée. Aussi, à ce jeu là, il semble difficile d’être contre : qui serait prêt à militer pour plus d’insécurité en voiture ? D’autant plus quand il s’agit de mettre l’accent sur la vie d’un enfant, d’un parent ou d’un conjoint.
Or, si nous acceptons de regarder avec un peu de lucidité et d’objectivité les faits plutôt que d’accepter un paradigme selon lequel l’insécurité sur les routes serait liée à la vitesse, le réel semble contredire le mélodrame ambiant. En effet et d’abord, les routes sur lesquels la vitesse maximale est autorisée, à savoir les autoroutes, sont celles où le moins de morts sont recensés chaque année (1). Pourtant c’est aussi sur ces autoroutes que se retrouve le plus grand nombre de contrôles de vitesse. Par ailleurs, l’excès de vitesse n’intervient qu’en troisième instance dans les cas d’accidents de la route, derrière l’usage d’alcool et de stupéfiant. De plus, ces derniers peuvent évidemment être couplés à la vitesse. En réalité donc, ce qui n’est pas dit c’est que ce qui cause en majorité les accidents de la route, en dehors d’une consommation de drogues au volant, c’est le manque d’infrastructure viable et la contrainte pour ceux qui n’en n’ont pas les moyens financiers de se tourner vers des routes, notamment départementales, bien moins correctement aménagées que les autoroutes qui présentent un risque minimal pour les usagers.
A la lumière de ces faits, il nous faut comprendre dès lors que les intérêts recherchés ici ne sont pas la sécurité mais bien ceux d’un profit objectif, notamment pour des entreprises comme Vinci à qui la majorité des autoroutes appartiennent depuis que Dominique de Villepin les leur a vendues. Mais c’est là aussi l’expression claire d’une lutte de classe qui ne dit pas son nom mais qui prend racine dans l’hégémonie culturelle contre-révolutionnaire de la classe dirigeante.
2. La voiture : instrument de libertés ou moyen d’oppression sur le producteur ?
Il faut rétablir un premier fait : la voiture est le moyen de locomotion le plus commun. L’automobile est l’outil de déplacement le plus accessible tant d’un point de vue financier que technique ou pratique pour la majorité d’entre nous.
Puis, il y a un deuxième point sur lequel il faut insister : la voiture, si elle peut être le moyen d’accéder à un loisir (partir en vacances) reste avant tout le moyen qui rend possible la production en permettant aux travailleurs de se rendre sur leur lieu de travail. Ce qui peut occasionner par ailleurs un certain nombre de frais réels quand il n’y a pas d’indemnités prévues. Aussi la voiture demeure d’abord et avant tout un bien d’équipement nécessaire à la production et dont il est difficile de se passer au risque de perdre son emploi, dans notre mode de production. Ce n’est pas, ou pas seulement par plaisir, que nous achetons tel ou tel modèle, mais d’abord parce que nous en avons besoin.
Dans le même temps, il existe bel et bien des moyens de transport qui sont eux des biens de consommation, qui ne servent pas la production mais permettent uniquement à son propriétaire de jouir du luxe que ce bien lui offre : on songera dans les cas les plus explicite aux yacht par exemple, qui ont été depuis détournés de leur fonction première de locomotion en mer… quand la voiture du quidam permet à peine d’entrevoir sereinement de longue distance en dehors de l’itinéraire établit pour aller de chez soi au lieu de travail et inversement.
La voiture est donc le moyen de locomotion des forces productives. Il est donc plus aisé de le discriminer et de l’attaquer lorsque ceux qui le condamnent ne connaissent que les aéroports des différents pays où ils se rendent ou bien lorsqu’il disposent de jets ou yachts privés ou même tout simplement d’un appartement suffisamment bien situé en ville afin de pouvoir se rendre à pieds ou à vélo jusqu’aux lieux de leurs affaires. Mais tout cela ne représente qu’un roseau de monde à côté de l’étendue émergée qui le compose dans son ensemble.
Aussi, condamner l’automobile, c’est condamner le producteur. C’est opprimer celui qui n’a pas le choix d’être sur la route, dans les bouchons où les 80km/h sont de toutes façons rarement atteints. C’est condamner celui qui travaille loin de sa famille à devoir prolonger encore ces heures d’attente. C’est le condamner à contrôler sans cesse sa vitesse avec la pointe de son pied sur le frein, ce qui occasionne une lassitude mentale et une fatigue souvent bien plus conséquente que la vitesse elle-même, surtout sur des routes désertes. Mais sans cela, il se risque à recevoir une amende, en plus de la pénalité peut-être déjà perçue sur son salaire le matin du fait d’un retard minimal du à la peur de dépasser de peu la limitation de vitesse : ce sera alors autant de minutes de sommeil en moins pour combler un temps qui lui échappe alors même qu’il l’emprisonne.
3. De l’idéologie sécuritaire à la gauche écologiste : même combat.
Devenez écologiste : privez-vous de voiture, privez-vous d’emploi, privez-vous d’argent, privez-vous de famille, privez-vous de vous-mêmes, la Terre, mieux s’en portera.
Loin de moi l’idée de faire ici un faux-procès à l’écologie politique dont j’ai déjà eu parlé à plusieurs reprises dans mes écrits ou mes vidéos. Au contraire, il s’agit davantage ici de faire le constat objectif d’une alliance non dite entre un discours de classe dirigeante à visée sécuritaire et une certaine pensée prétendument de gauche et dite écologique. C’est la sauce Hidalgo : un Paris sans voiture, racheté par le Qatar, dont on sait les effort qu’il produit pour minimiser sa trace carbone. En somme : les prolos à vélo tandis que le grand Capital international s’évertue à polluer l’Humanité toute entière dans une spoliation constante de la valeur produite par le prolétariat de part le monde. Finalement, comme le signalait Jacques Brel, c’est peut-être d’abord la pollution morale et politique qui devrait à notre époque attirer notre attention.
Car enfin, c’est au sein de ce même monde soi-disant libre et où l’extorsion de la plus-value est à son acmé que se produisent les catastrophe écologiques les plus conséquentes, qu’on ne songe aux quantités de pétrole déversées en mer par certains magnats du baril sans qu’aucune législation internationale ne trouve à y redire quoi que ce soit. Mais il est plus aisé là-encore de voir la paille dans l’œil du voisin et de lui conseiller dans un puritanisme sans précédant un certain nombre d’attitudes visant à protéger une Planète qu’il ne serait a priori plus en droit d’habiter, « salaud de pauvre ».
4. Réprimer l’automobiliste ou soutenir le déjà-là fonctionnel et alternatif des transports ?
A l’heure où la direction de la SNCF annonce la suppression de plus de 2000 emplois pour 2018 (2), la question des transports se doit d’être au cœur de nos préoccupations. Puisqu’en effet, outre la vitesse, ce qui conduit à une forte morbidité sur les routes c’est le nombre de kilomètres parcourus (3). Or, l’une des meilleures solutions pour remédier à cela se trouve dans les transports en commun. Mais là où le bât blesse c’est qu’une fois encore le Capital poursuit sa logique systématique de permissivité avec le consommateur et de répressive avec le producteur, qui se trouve en réalité être le même à des moments différents. Ainsi, la publicité ne manque pas de capitaliser sur les aspects libérateurs de l’automobile face aux alternatives collectives. Mais au même moment, cela permet au Capital de se retirer de tout investissement dans les frais qu’occasionne le véhicule, laissant ainsi à l’usager du véhicule la seule charge de son entretien, quand bien même sa voiture ne lui sert qu’à se rendre sur le lieu de son emploi.
C’est ainsi qu’une fois encore cette politique masque le réel au profit d’apparences qui ne manquent pas d’être levées dès lors qu’on s’attarde un peu sur la question. Une politique de sécurité routière réelle devrait d’abord consister en un investissement plus conséquent dans les transports publics et notamment ferroviaires, en particulier pour le transport de marchandises.
Finalement la privatisation massive qui est en cours dans le secteur des transports publics peut se révéler comme la première cause de mortalité sur les routes. En effet, le Capital fait depuis des années le choix du tout routier afin d’extraire complètement du champ des transports ceux qui s’organisent de manière collective. Or, une réduction massive du trafic permettrait déjà de minimiser les risques de mortalité sur les routes.
Au lieu de cela, c’est une politique de flicage (4) permanent qui s’instaure et qui permet d’incriminer l’automobiliste qui se retrouve seul et a priori dépourvu de réponse lorsqu’il semble devoir y faire face.
5. De la privation de nos libertés à la reconquête de la liberté.
Outre ce constat amer d’une situation qui tend à rendre la vie insupportable à ceux dont l’héritage a laissé des marques rouges quasi indélébiles qui ne peuvent être pardonnées par la classe dirigeante, nous assistons bien là à l’instauration d’un pouvoir, j’ose ici le néologisme, partialitaire. En effet, la notion de totalitarisme d’un point de vue étymologique et non historique, renvoie davantage à l’idée que la totalité l’emporte sur la partie : bref la démocratie réelle réalisée, le commun. Ici, c’est bien l’inverse, c’est un partialitarisme, qui prend les habits de ce qui est habituellement décrit comme « totalitarisme » ou bien encore ce n’est que l’autre nom, plus politique, du capitalisme : chacun selon ses moyens et non ses besoins.
Aussi, une minorité s’octroie le droit d’en retirer à la majorité. Cette même minorité ose nommer « privilégiés » la majorité lorsque celle-ci entend défendre et poursuivre ses droits et conquêtes sociales. Il s’agît dont d’un partialisme abjecte au service d’une minorité qui détient le pouvoir.
Dès lors un certains nombres de nos libertés politiques se voient réduites à peau de chagrin : insécurité sur les routes, état d’urgence… L’Etat de droit cède la place au contrôle permanent. Pour peu que vous fassiez l’erreur d’appuyer un peu trop sur votre pédale d’accélérateur vous serez considéré comme un criminel, en plus d’être un pollueur, un beauf, un mauvais électeur…
Dans ce cadre là, il est plus temps que jamais alors que les prolétaires de tous pays prennent conscience de leur être de classe pour renouer avec leur liberté ontologique qui se constitue dans le collectif au détour du politique ! Aussi, les 80km/h ne seront plus que le souvenir vague d’une vitesse ayant engendré une révolution qualitative nécessaire.
</doc>

<doc class="fake" source="wikistrike">
Comment le sucre affecte le cerveau
Lorsque vous mangez une chose pleine de sucre, vos papilles, votre instinct et votre cerveau le remarquent tous. Cette activation de votre système de récompense n'est pas sans rappeler la façon dont les organismes traitent les substances addictives comme l'alcool ou la nicotine - une surcharge de sucre fait monter en flèche les niveaux de dopamine et vous laisse envie de plus. Nicole Avena explique pourquoi des bonbons et des friandises devraient être consommés avec modération. 
</doc>

<doc class="fake" source="wikistrike">
Dix fois plus de nicotine et de goudron dans vos cigarettes
Après le "dieselgate", le "filtergate" ? Le Monde a mis en lumière, vendredi 9 février, une plainte déposée début février par le Comité national contre le tabagisme (CNCT) visant les filiales françaises de quatre cigarettiers. Dans son viseur : un système de micro-trous dans les filtres, qui ferait baisser le taux des substances dangereuses, uniquement lorsque la cigarette est testée par une machine. Selon le CNTC, certaines marques de cigarettes pourraient contenir dix fois plus de nicotine et de goudron que ce que les tests peuvent déceler. Franceinfo se penche sur un dossier potentiellement embarrassant pour les cigarettiers.
De quoi sont accusés les cigarettiers ?
D'après Le Monde, le CNCT accuse British American Tobacco, Philip Morris, Japan Tobacco et Imperial Brands de "mise en danger délibérée de la personne d'autrui". Les taux officiels du goudron et de la nicotine mesurés par les tests actuels seraient largement inférieurs à la réalité.
Selon la plainte du CNTC, consultée par Le Monde, "la teneur réelle en goudron serait, selon les sources, entre deux et dix fois supérieure pour le goudron et cinq fois supérieure pour la nicotine". 
Comment seraient truqués ces tests ?
Ici, contrairement au "dieselgate" qui a éclaboussé Volkswagen, pas de logiciels pour truquer les résultats. Les modifications présumées passent tout simplement par les filtres des cigarettes eux-mêmes. Ces derniers, présents sur la quasi-totalité des cigarettes vendues sur le marché, sont constitués de micro-orifices invisibles à l'œil nu. Avec ce dispositif, la fumée inhalée est ventilée par le biais du filtre. S'opère alors, en théorie, une dilution de la fumée et des substances qu'elle contient.
Mais en réalité, selon le CNCT, si la dilution s'opère sur une machine à fumer règlementaire, qui mesure les substances dans les cigarettes, sur un fumeur, le résultat est bien différent. "Contrairement à une machine à fumer, le fumeur va mettre ses doigts et ses lèvres sur le filtre, et les trous sont alors bouchés, détaille pour franceinfo le professeur Yves Martinet, président du CNCT. Les taux de goudrons sont entre 2 et 10 fois supérieurs pour le goudron et 5 fois supérieurs pour la nicotine."
"Aujourd'hui, 97% des cigarettes comportent des perforations invisibles du filtre", souligne le CNCT.  Pour vérifier si les cigarettes sont munies de ces filtres "troués", Yves Martinet invite les fumeurs à isoler leur filtre, à enlever ce qu'il contient puis à poser le papier sur une lampe torche assez puissante. Certaines marques comptent jusqu'à quatre lignes de "micro-trous".
Cette pratique est-elle courante ?
"C'est un phénomène qui était connu", confirme Yves Martinet. Tellement connu que le CNCT a basé la plupart de ses recherches et de ses ressources sur des documents... appartenant à l'industrie du tabac. "C'est en observant leurs propres documents qu'on s'est rendu compte de l'étendue du scandale sanitaire", ajoute-t-il.
Déjà en 1982, la justice suisse voyait s'affronter British American Tobacco et quatre concurrents, dont Philip Morris et RJ Reynolds. Ces derniers accusent BAT d'avoir mis sur le marché une cigarette allégée en goudron et en nicotine et s'agacent de la communication de leur concurrent. Ils font valoir au juge, dès le 6 mai 1983 : "Si les indications figurant sur les emballages de la cigarette Barclay sont exactes lorsque la cigarette est testée au moyen d'une machine standardisée, ces résultats sont totalement différents lorsque la cigarette Barclay est fumée par une bouche humaine." Ils évoquent aussi "quatre canaux périphériques dont est muni le filtre".
Le Monde rappelle qu'en 2014, l'historien des sciences Robert Proctor avait consacré tout un chapitre de son livre, Golden Holocaust : la conspiration des industriels du tabac, aux filtres troués.
Du côté des centres qui réalisent les tests, le Laboratoire national de métrologie et d'essai, agréé pour gérer ces contrôles en France, explique au Monde que "les tests sont menés selon les normes en vigueur, mais aucune mesure particulière n'est prise selon les cigarettes, en fonction de la présence possible de tels micro-orifices dans les filtres".
Quel est l'objectif de cette plainte ?
Le CNCT annonce, par le biais de son communiqué, que des poursuites pénales sont "également initiées dans d'autres pays (Pays-Bas, Suisse) avec le soutien d'associations de malades". "L'objectif, c'est qu'avec ce procès, on démontre encore une fois que l'industrie du tabac trompe et est inqualifiable en termes de comportements", assure Yves Martinet.
Depuis mai 2016, les taux de goudron et de nicotine ne sont plus inscrits sur les paquets neutres. "C'est exact, explique au Monde Pierre Kopp, l'avocat du CNTC, mais jusqu'à cette date, les fumeurs ont été trompés sur la quantité de goudron et de nicotine à laquelle ils étaient exposés et ces faits ne sont pas prescrits". 
Autre fondement de la plainte évoqué par l'avocat : la duperie des institutions sanitaires. "Les teneurs en goudron, nicotine et monoxyde de carbone ne doivent légalement pas excéder certains seuils et la présence de ces micro-orifices de ventilation trompe les autorités sanitaires, qui ne peuvent effectuer les contrôles ad hoc de manière crédible."
Comment réagissent les cigarettiers ?
Contactée par Franceinfo, la Seita, branche de Imperial Brands, "ne souhaite pas commenter cette procédure pour le moment, dans la mesure où nous n’avons pas reçu notification de la plainte. Néanmoins, nous reprécisons ici que nous respectons les normes européennes et que nos cigarettes sont toutes contrôlées par un laboratoire indépendant, agréé par l’Etat, le Laboratoire national d’essai (LNE)".  Philip Morris, également contacté par franceinfo, n'a pas non plus souhaité faire de commentaires.
Japan Tobacco International se dit "surpris d’apprendre dans la presse ce matin qu’une telle plainte a été déposée. Nous opérons [des contrôles] en France et dans tous les pays où nous commercialisons nos produits en toute conformité avec la loi, et nos produits font l’objet de contrôles réguliers par les autorités sanitaires."
British American Tobbaco (BAT) a appris la nouvelle par voie de presse. Dans un communiqué de presse, vendredi, le groupe affirme qu'en France il suit "strictement les standards ISO 8243 de la Commission européenne qui précise les teneurs en goudron, nicotine et monoxyde de carbone qui composent les produits du tabac. De plus, BAT mène ses propres mesures, qui peuvent toujours faire l’objet d’un contrôle en toute indépendance par le Laboratoire National de métrologie et d’Essais (LNE)."
</doc>

<doc class="fake" source="wikistrike">
Une orque apprend à prononcer des mots humains. Une première…
Une équipe internationale de scientifiques a travaillé avec une orque vivant en captivité dans le parc Marineland d’Antibes (Alpes-Maritimes) : l’animal sait reproduire des sons du langage humain.
Les observations des scientifiques ont été publiées dans Proceedings of the Royal Society B. « L’orque que nous avons étudiée en captivité était capable d’articuler des sons en imitant d’autres orques, ainsi que des êtres humains », précise Josep Call, de l’Université St Andrews (Grande-Bretagne), qui a participé à l’étude. « Ces résultats expliqueraient comment les orques apprennent les sons articulés par d’autres orques et comment ils élaborent leur propre langage », ajoute-t-il.
En effet, les orques sont des mammifères qui peuvent apprendre de nouveaux sons : c’est le cas d’une orque de 14 ans, appelée Wikie, qui vit en captivité dans le parc Marineland d’Antibes. Il ne s’agit donc pas d’un animal sauvage, mais d’un animal entraîné à se donner en spectacle devant des visiteurs. Bien que les sonorités reproduites par l’orque soient loin d’être parfaitement imitées, cette dernière a appris à répéter des mots, notamment « hello » et « bye bye ».
Ici, l‘objectif des scientifiques n’était bien entendu pas d’apprendre à parler à des cétacés, mais de voir à quel point ces derniers pouvaient imiter des signaux sonores totalement différents et nouveaux pour eux. « Dans la nature, il y a très peu d’animaux capables de reproduire des sons émis par d’autres espèces. Ce n’est courant que chez les oiseaux, mais c’est très rare chez les mammifères, à l’exception de l’homme pour les primates et de quelques cétacés », explique José Zamorano-Abramson, chercheur à l’Université Complutense (Madrid, Espagne), et principal auteur de l’étude.
L’expérience menée par les scientifiques nous montre donc à quel point les orques sont douées pour l’apprentissage vocal, ce qui peut nous aider à mieux comprendre leurs comportements dans la nature. D’autres études scientifiques ont également démontré la capacité des orques à reproduire le langage des dauphins.
« De futures études expérimentales sur l’imitation de sons produits sous l’eau par des congénères sont nécessaires pour établir fermement le rôle de l’apprentissage social dans les dialectes vocaux des orques dans la nature. (…) Bien que nous voyons un grand potentiel dans cette approche analytique pour les études comparatives de l’apprentissage vocal, son application pourrait varier en fonction des objectifs de l’étude, des sons étudiés et du système de production vocale de l’espèce », concluent les chercheurs dans leur étude.
Ces derniers souhaitent effectuer de nouvelles expériences dans le domaine à l’avenir.
</doc>

<doc class="trusted" source="20min">
Plus de 250 climatologues ont postulé au «Make our planet great again»
Emmanuel Macron avait proposé en juin d’accueillir une cinquantaine de projets de recherche dans le cadre de l’accord de Paris sur le climat…
Appel entendu. Face au retrait annoncé des Etats-Unis de l’accord de Paris sur le climat, la France avait proposé en juin d’accueillir une cinquantaine de projets de recherche : plus de 250 climatologues, dont près de la moitié sont américains, ont fait acte de candidature, a-t-on appris vendredi auprès du CNRS.
Des milliers de personnes se sont enregistrées sur le site internet de l’opération « Make our planet great again », annoncée le 1er juin par le président français Emmanuel Macron, mais elles étaient beaucoup moins à correspondre aux critères spécifiques et à pouvoir réellement postuler.
30 millions disponibles pour une cinquantaine de projets 
Cette invitation avait été lancée après l’annonce par Donald Trump du retrait des Etats-Unis de l’accord de Paris visant à contenir le réchauffement. Paris avait annoncé, mi-juin, débloquer 30 millions d’euros pour financer une cinquantaine de projets de recherche en France. Une somme équivalente sera également versée par les institutions de recherche qui accueilleront les chercheurs.
Pour pouvoir déposer un dossier, les candidats devaient notamment être titulaires d’une thèse depuis plus de quatre ans, être établis à l’étranger, et travailler dans les sciences du climat, l’observation et la compréhension du Système Terre ou les sciences et technologies de la transition énergétique. Ils devaient également s’engager sur un projet de trois ans minimum.
Les chercheurs avaient jusqu’au 31 août pour déposer un premier dossier constitué d’informations sur leur CV et sur leurs réalisations scientifiques. A cette date, « 255 candidatures complètes ont été déposées », a annoncé Anne Peyroche, directrice générale déléguée à la science du CNRS.
Les Etats-Unis très représentés dans la sélection
Sur ce total, 45 % émanent de citoyens américains et 55 % de chercheurs résidant aux Etats-Unis. En tout, 41 nationalités différentes sont représentées. « Mi-septembre, nous avons sélectionné les meilleurs parcours académiques parmi ces 255 personnes, soit 90 chercheurs », a détaillé Anne Peyroche.
Parmi eux, 62 % travaillent actuellement aux Etats-Unis. 15 % sont des Français travaillant aux Etats Unis. Quarante candidats ont une expérience inférieure à 12 ans après la thèse, cinquante ont une expérience supérieure. Seulement 19 % de ces candidats sont des femmes.
</doc>

<doc class="trusted" source="20min">
Haute-Savoie: Un enfant fait une chute de 8 mètres en tombant d'un télésiège
On ignore, pour l’heure, la gravité de ses blessures et les circonstances dans lesquelles le drame s'est produit. En début d’après-midi, ce dimanche, un enfant a fait une chute de près de 8 mètres après être tombé d'un télésiège​ sur le domaine skiable du Braitaz à La Chapelle-d’Abondance, une station située en Haute-Savoie.
Une chute juste avant la descente du télésiège
Selon Le Dauphiné Libéré, le skieur de 5 ans, serait tombé juste avant de descendre du télésiège. Le petit, blessé, a été pris en charge par les secours et a été héliporté jusqu’à l’hôpital le plus proche.
La barrière de sécurité du télésiège a-t-elle été ouverte trop tôt ? L'enfant était-il seul à bord? Une enquête devrait être ouverte pour comprendre dans quelles circonstances le jeune skieur a glissé.
</doc>

<doc class="trusted" source="20min">
La crue de la Seine va continuer à Paris tout le week-end, mais lentement
La Seine continuait sa lente montée à Paris samedi, en attendant le pic de crue attendu en toute fin de week-end, tandis que la situation s’améliorait en amont de la capitale, a indiqué Vigicrues.
Alors que vendredi le pic était prévu pour se situer entre 5,80 et 6 mètres « lors du week-end », Vigicrues a affiné samedi sa prévision : environ 5,90 mètres, dimanche soir au plus tôt.
Lente décrue
« La montée est un petit peu plus lente que prévu, donc le maximum attendu est décalé dans la soirée de dimanche à lundi, aux alentours de 5,90 mètres », a déclaré à l’AFP une porte-parole de l’organisme de surveillance, Rachel Puechberty. Pour monter comme pour redescendre, maintenant ça va être très lent. La crue de la Marne est très, très lente, notamment. »
D’après elle, le niveau le plus haut pour la Seine devrait persister « une douzaine d’heures » à Paris dimanche et lundi, avant le début d’une décrue qui prendra beaucoup de temps.
Des affluents à la hausse
En amont de la capitale, la situation s’améliorait petit à petit. Vigicrues a abaissé samedi en vigilance « jaune », contre « orange » auparavant, plusieurs tronçons de cours d’eau du Bassin parisien : Seine amont (département de l’Aube), Yonne aval (Yonne et Seine-et-Marne) et Armançon (Aube, Côte-d’Or et Yonne).
« Du fait de la propagation des crues des différents affluents, les niveaux de la Seine à Paris resteront orientés à la hausse encore ce week-end. Un niveau maximum légèrement inférieur à celui atteint lors de la crue de juin 2016 est prévu », a confirmé Vigicrues.
« En aval de Paris, sur les boucles de la Seine, la hausse se poursuivra jusqu’en début de semaine », a ajouté l’organisme de surveillance.
666 évacuations
Au total, en Île-de-France, 666 personnes ont été évacuées, selon la préfecture de police. Moins de 1.400 abonnés sur 6,2 millions sont privés d’électricité, mais ce chiffre pourrait monter à 14.000, selon Enedis, le gestionnaire du réseau. En Seine-et-Marne, huit communes étaient touchées par des restrictions d’usage de l’eau potable, plusieurs écoles fermées et des routes partiellement coupées.
Dans les Yvelines, le centre hospitalier de Meulan-Les Mureaux, où étaient soignés 86 patients, a été évacué vendredi soir. Et sept gares parisiennes du RER C, en bordure du fleuve, restaient fermées samedi jusqu’à nouvel ordre.
La météo s’améliore, le pire a été évité
Les prévisions sont favorables pour la semaine à venir, moins pluvieuse que celles qui ont provoqué la montée des eaux. Météo France laissait encore samedi 13 départements « en vigilance orange en raison des crues sur les bassins de la Seine, de la Saône et de leurs affluents », mais leur nombre devrait baisser.
Même si cette crue 2018 a été importante, le pire a été évité encore cet hiver, à savoir le scénario catastrophe d’une crue historique comme celle de 1910, où la Seine avait atteint 8,62 mètres.
</doc>

<doc class="trusted" source="leMonde">
Démanteler les GAFA ?
Les économistes, rappelle-t-il, ont tendance à caractériser la portée de la réglementation comme une simple question d’expansion ou de contraction du pouvoir de l’État. Mais, en économie politique, lorsque l’autorité de l’État se contracte, les intérêts privés comblent le vide, notamment parce que nous avons horreur d’une absence de pouvoir. Ce pouvoir des entreprises, nous le voyons à l’oeuvre dans les relations employeurs/employés ou dans les relations qu’instaurent des entreprises avec leurs fournisseurs voire avec leurs clients. Le problème est que bien des entreprises exercent de plus en plus souvent leur pouvoir, non pas en tant que partie d’un conflit, mais en tant qu’autorité. Pour le professeur de droit, les plateformes ne sont plus de simples participants du marché. Elles les détiennent, c’est-à-dire qu’elles sont capables d’exercer un contrôle réglementaire sur les conditions qui s’imposent à ceux qui veulent vendre des biens ou des services par leur entremise. Peu à peu, elles s’octroient un rôle « gouvernemental », « remplaçant la logique de la souveraineté territoriale par une souveraineté fonctionnelle ». « Dans les domaines fonctionnels, de la location d’appartement au transport en passant par le commerce, les personnes seront de plus en plus soumises au contrôle d’entreprises plutôt qu’à celui de la démocratie ».
Et Pasquale de prendre l’exemple d’Airbnb. Pour lui, Airbnb peut utiliser des méthodes basées sur les données pour réguler efficacement l’offre de location qu’il administre. Ainsi certains promoteurs de la souveraineté fonctionnelle estiment que les systèmes de notation en ligne pourraient demain remplacer les systèmes de licences ou des autorisations (c’est ce qu’expliquait par exemple Nick Grossman, dans l’article que nous lui avons consacré, « Réguler par la donnée ? »).
Ce passage de la souveraineté territoriale à souveraineté fonctionnelle crée une nouvelle économie politique numérique, estime Frank Pasquale. Amazon notamment est passé d’un géant du commerce électronique à une infrastructure essentielle pour nombre d’entreprises qui en dépendent, comme le souligne la chercheuse Lina M. Khan (@linamkhan), directrice des politiques juridique de l’Open Market Institute, une association de chercheurs et de journalistes qui s’oppose aux monopoles, dans un article sur le paradoxe anticoncurrentiel d’Amazon. Pour elle, si Amazon a jusqu’à présent échappé aux lois américaines contre les pratiques anticoncurrentielles, c’est parce que le cadre anticoncurrentiel défini au XXe siècle n’est pas adapté à la réalité d’aujourd’hui. En effet, ce cadre visait surtout à protéger les consommateurs contre des prix trop élevés. Or, la domination d’Amazon ne repose pas du tout sur des ententes pour des prix élevés (voir également notre article « Distorsion des marchés, du risque de collusion entre machines »). En mesurant les pratiques anticoncurrentielles principalement sous l’angle des prix, on sous-estime le risque d’éviction d’acteurs par des formes monopolistiques, tout comme l’intégration de différents secteurs d’activité par une même enseigne.
Comprendre comment les plateformes accumulent du pouvoir est essentiel, estime Pasquale. Ce n’est pas « le meilleur service l’emporte », comme le clament trop facilement les tenants du libre marché. La domination n’est pas fille du mérite, explique Pasquale. Bien d’autres critères que la qualité entrent en ligne de compte pour atteindre une taille critique et mettre en place des services qui se favorisent les uns les autres pour éliminer et absorber la concurrence. La domination d’Amazon a montré comment les effets de réseau s’auto-renforcent jusqu’à rendre la plateforme incontournable. Si une nouvelle plateforme peut potentiellement entrer sur le marché à tout moment, reste que cette possibilité s’éloigne à mesure qu’Amazon grossit. Comme le soulignait Bruce Schneier en évoquant les Gafa comme des seigneurs féodaux de la sécurité, c’est encore plus vrai en matière de commerce, estime Pasquale. Nous ne pouvons plus ne pas prêter serment d’allégeance à au moins l’un des Gafa, en tant que client comme en tant que fournisseurs.
Comme le soulignent les promoteurs du libre marché, à l’image du professeur de droit et spécialiste de la consommation, Rory van Loo (@roryvanloo), dans son article « les entreprises comme palais de justice », les plateformes sont capables de mettre en place des mécanismes très évolués de règlement des différends pour régler les conflits entre acheteurs et vendeurs, ce qui n’est pas sans gains d’efficacité, notamment pour les petites créances (mais ce n’est pas sans risque, notamment du fait de l’opacité et de la dissymétrie des conditions contractuelles et des modalités de décisions). La difficulté à imposer des recours collectifs (voir leur recul aux États-Unis), la montée des procédures d’arbitrages (qui contournent les tribunaux), le développement de Conditions générales d’utilisations unilatérales qui s’appliquent à de plus en plus d’actions contractuelles qui régissent nos existences (location d’appartements, contrats de travail, abonnement à des services en ligne… comme le pointe le livre de Margaret Jane Radin qui souligne que le recours à ces contrats a dégradé les notions de consentement)… sont autant d’indices qui montrent le recul du principe judiciaire, notamment en matière de litiges liés à la consommation. C’est le même constat que dresse le juriste Alain Supiot dans son remarquable livre La gouvernance par les nombres, quand il pointe les limites de la substitution des règles d’ordre public (le droit) au profit de celles des contrats individuels. Pour Pasquale, « les individus se tournent rationnellement vers la puissance des plateformes pour imposer l’ordre que la doctrine juridique libertaire retranche à l’État ». Se faisant, ils renforcent la dynamique qui mène à l’étiolement de l’État.
Pasquale évoque à titre d’exemple les polémiques qui ont fleuri récemment autour de la recherche par Amazon d’un deuxième siège social pour son entreprise, qui a donné lieu à une terrible surenchère de propositions de la part de nombreuses villes américaines, allant d’incitations fiscales nourries aux innombrables passe-droits. Pasquale voit là un signe schizophrénique du transfert de pouvoir de l’Etat aux entreprises : alors que les municipalités sont affaiblies par leur manque de revenus fiscaux pour maintenir des services publics de qualité, elles luttent entre elles pour accueillir une entreprise reine de l’optimisation fiscale. De même, « plus les acheteurs et les vendeurs en ligne comptent sur Amazon pour régler leurs différends et chercher le meilleur prix, moins ils ont de pouvoir sur Amazon ». Demain, le gouvernement fédéral lui-même pourrait confier des fonctions de centrale d’achats à Amazon, comme l’expliquait David Dayen pour The Intercept. Pour le professeur de droit, Jon D. Michaels (@jondmichaels) auteur du Coup d’État constitutionnel, la privatisation menace la République américaine en menaçant la séparation des pouvoirs elle-même. Fonder les achats de l’état sur le seul critère du coût le plus bas est une invitation à poursuivre un approvisionnement peu éthique qui mine nombre d’achats du gouvernement américain.
Reste que, pour Frank Pasquale, les solutions pour limiter le pouvoir d’Amazon semblent difficiles à mettre à l’ordre du jour. La superpuissance qu’a acquis Amazon sur le commerce est sans précédent. Pour lui, esquisse-t-il trop rapidement en conclusion en pointant vers un rapport très critique de l’Institut pour l’auto-dépendance locale (qui souligne qu’Amazon « monopolise » l’économie, détruit les emplois et fragilise les communautés…), seule une organisation politique de l’économie peut empêcher les souverainetés fonctionnelles de saper plus avant les souverainetés territoriales qui sont au coeur de nos démocraties.
Des propos qui ne sont pas sans rappeler ceux des économistes Ariel Zerachi et Maurice Stucke dont nous avions rendu compte. À l’heure où des sénateurs démocrates planchent sur une réforme de la loi antitrust, et où nombre de publications américaines s’interrogent sur ce à quoi devrait ressembler cette nouvelle législation, la question n’est pas sans incidences sur les utilisateurs de ces services au-delà des États-Unis. Sur Wired, Nitasha Tiku constate que les titans de la Silicon Valley ont pu croître sans entrave du fait d’une législation antitrust qui ne considère les comportements anticoncurrentiels que sous le prisme de leurs effets sur les consommateurs. Reste à savoir s’il faut remettre à plat les lois antitrust américaines, comme s’en inquiètent bien des acteurs politiques libéraux américains ?
Pour l’économiste Carl Shapiro, lorsque de grandes entreprises acquièrent des entreprises « hautement performantes » sur un marché adjacent, la concurrence diminue. Notamment dans le domaine technologique explique-t-il en citant le rachat de YouTube ou DoubleClick par Google, d’Instagram ou d’Oculus par Facebook ou de Linked-in par Microsoft. Les responsables de l’application des lois anticoncurrentielles devraient être plus attentifs lors des fusions, estime Shapiro, notamment dans les cas où, les petites entreprises rachetées pourraient venir concurrencer celles qui les avalent. Or, souligne-t-il, ni l’achat de Whole Foods par Amazon ni l’acquisition du média social TBH par Facebook n’ont donné lieu à un examen détaillé. Les évaluateurs ne regardant les fusions que sur la base de normes assez élastiques, comme la part de marché cumulée sectorielle (celle de Whole Foods par Amazon ne représentant que 4% du marché américain de l’alimentation).
Pour l’analyste Ben Thompson, les autorités antitrusts peinent à apprécier les effets de réseaux. En 2012, la commission fédérale du commerce américaine (FTC) a vu Instagram comme une application de photos sans revenus, alors que pour Thompson, le rachat d’Instagram et de WhatsApp a surtout permis à Facebook de se renforcer dans la publicité numérique. Pour Anant Raut, un ancien avocat de la FTC, la réforme de l’analyse des fusions devrait également impliquer de prêter attention aux signaux d’alarmes qui ne violent pas nécessairement la loi antitrust, mais indiquent néanmoins un comportement anticoncurrentiel, comme lors de la fusion de deux applications de médias sociaux.
Pour les Américains, les dispositifs mis en place par l’Union européenne sont aussi des modèles possibles, comme le suivi de transactions précédemment approuvées, qui a permis à l’UE d’infliger une amende de 122 millions de dollars à Facebook pour avoir induit les régulateurs en erreur sur l’acquisition de WhatsApp : l’entreprise avait affirmé alors ne pas vouloir combiner les données des comptes FB et WA. Fin 2016, deux associations de défense des consommateurs américaines ont ainsi porté plainte devant la FTC contre Google, quand l’entreprise a combiné ses données avec celles de DoubleClick.
En fait, de plus en plus les appels à limiter le pouvoir des entreprises de la Silicon Valley viennent de leurs promoteurs eux-mêmes. Le spécialiste du marketing, Scott Galloway (@profgalloway), l’auteur de Les 4 : l’ADN caché d’Amazon, Apple, Facebook et Google, invite Facebook à se séparer d’Instagram et de Whats App par exemple. « Au lieu de quatre grandes entreprises, il pourrait y en avoir 10, et nous aurions un écosystème plus riche pour stimuler à la fois la croissance de l’emploi et la valeur pour les actionnaires (…) ».
Maurice Stucke et Ariel Ezrachi ont souligné récemment que la loi antitrust n’était pas restée aussi figée qu’on le pense. Reste que si la question est de retour, c’est aussi parce que les arguments sont plus compréhensibles aux consommateurs et que la pression politique sur le sujet traverse un peu tous les camps politiques. La surpuissance des Gafas pose un problème croissant. Reste que trouver les modalités adéquates de leur régulation voire de leur démantèlement n’est pas si simple.
</doc>

<doc class="trusted" source="leMonde">
Le marché de l’occasion, en déclin depuis trois mois, fait les frais de l’incertitude automobile
Confrontés à des signaux contradictoires de la part des pouvoirs publics en matière de mobilité, les acheteurs se montrent de plus en plus attentistes.
Diesel ou essence ? Thermique ou électrique ? Les Français ont de plus en plus de mal à savoir à quoi s’en tenir en matière d’achat automobile. Si cette impression de flou n’empêche pas les ventes de voitures neuves de se porter à merveille depuis plusieurs mois, l’incertitude en matière de mobilité a peut-être commencé à affecter le marché de l’occasion – 5,7 millions de véhicules vendus en 2017, soit le double du neuf –, qui est en train de caler sévèrement.
En janvier, les ventes de voitures d’occasion en France ont reculé de 7,1 %, selon le baromètre du site de ventes d’occasion AutoScout24, qui fait référence. C’est le troisième mois de chute d’affilée, puisque novembre (- 9,6 %) et décembre 2017 (- 13,3 %) avaient brutalement inversé la tendance d’un marché jusqu’alors orienté à la hausse.
« Trois mois consécutifs de baisse, ce n’était pas arrivé depuis longtemps, constate Vincent Hancart, directeur général d’AutoScout24 France. On peut désormais parler d’une tendance négative de marché. »
« La baisse existe, mais il faut la replacer dans une perspective plus longue, nuance Guillaume Paoli, cofondateur d’Aramisauto.com, l’un des sites français leader de l’occasion, allié à PSA depuis 2016. Nous avons atteint l’an dernier un record de marché : 5,7 millions de véhicules vendus, à comparer à la moyenne des ventes des sept dernières années, qui était de 5,4 millions. Cela étant dit, la chute de janvier a de quoi surprendre, car elle se produit le premier mois où la prime de conversion pour l’achat d’un véhicule plus propre est étendue aux véhicules d’occasion. »
Rééquilibrage diesel-essence
Cette prime qui, pour la première fois en 2018, peut s’appliquer à l’achat d’un véhicule d’occasion pour peu qu’il réponde à un certain nombre de critères (véhicule électrique ou véhicule thermique classé 1 ou 2), permet de toucher 1 000 à 2 000 euros (selon que vous êtes ou non imposable), à la condition d’avoir mis à la casse votre ancien véhicule polluant.
Manifestement, cette incitation n’a pas eu pour le moment l’effet escompté. Elle pourrait même avoir eu un effet négatif sur la revente des véhicules à forte ancienneté. Les voitures ayant entre 11 et 15 ans d’âge ont accusé une forte chute de leurs ventes en janvier : - 11,2 %.
A peu près toutes les tranches d’âge et tous les types de véhicule étaient en recul le mois dernier. La tendance est particulièrement prégnante pour le diesel. Comme dans le neuf, le marché connaît un rééquiligrage diesel-essence.
Cependant, les véhicules à gazole constituent encore les deux tiers des parts de marché en occasion (63 % en janvier), en baisse de deux points de pourcentage par rapport à la même période de l’an dernier. Seules les ventes de voitures hybrides et électriques d’occasion sont en hausse, mais elles représentent moins de 2% du marché.
Offre en décalage avec la demande
Pour ne rien arranger, l’offre est en complet décalage avec la demande « Nous nous battons pour proposer à nos clients des véhicules essence, mais c’est compliqué car les occasions d’aujourd’hui sont les neuves d’il y a deux ou trois ou quatre ans, quand le diesel représentait plus de 60 % des ventes, explique M. Paoli. Les occasions essence partent de plus en plus vite et à un prix élevé. Les diesel se vendent bien plus lentement. » « Sur notre site français, les diesel représentent 78 % de l’offre, mais 51% seulement des demandes des acheteurs », confirme Vincent Hancart.
Les ventes de véhicules essence d’occasion ont aussi reculé ce mois-ci (- 3,8 % par rapport à janvier 2017). « C’est bien le signe d’une incertitude généralisée, analyse M. Hancart. Confrontés à des signaux contradictoires, les acheteurs de voiture sont de plus en plus attentistes. »
« Nous attendons de l’ensemble des pouvoirs publics une feuille de route claire et lisible, poursuit Guillaume Paoli. Pour de très nombreux ménages français, l’automobile est indispensable. Impossible de s’en passer quand on vit à la campagne ou dans une petite ville. Ce n’est pas un luxe. Le luxe, c’est de vivre au centre de Paris. Actuellement, nous voyons beaucoup de nos clients décaler leur achat, qui, il faut le rappeler, constitue le deuxième poste de dépenses d’un foyer. Ils ont souvent un budget contraint et ne veulent pas se retrouver avec un véhicule qu’ils ne pourront pas utiliser. »
</doc>

<doc class="trusted" source="leMonde">
Deux bébés étoiles soulèvent le voile d’une nébuleuse obscure
Âgées à peine de quelques centaines de milliers d’années, deux étoiles émergent de la nébuleuse qui leur a donné naissance à la frontière du Scorpion et du Loup.
Nos yeux, tellement performants en plein jour pour saisir les couleurs, ne les perçoivent pratiquement plus dans l’obscurité. À de très rares exceptions près, les colorations des nébuleuses nous sont inaccessibles et nous ne parvenons à voir les plus brillantes que comme des traces laiteuses évanescentes ; ce que nous distinguons du ciel est donc bien différent de ce que nous révèlent les capteurs électroniques des appareils photographiques et des télescopes. Pourtant, même en noir et blanc, le spectacle de la Voie lactée est incomparable et son observation est une source inextinguible d’émerveillement. Sous un ciel bien noir, loin des lumières artificielles, il faut s’asseoir sur une chaise longue ou s’allonger par terre pour contempler l’arche galactique qui s’épanouit d’un horizon à l’autre ; si l’on se situe sous les tropiques, le bulbe généreux du centre de notre galaxie grimpe jusqu’au sommet du ciel et la scène devient grandiose. Loin d’être un long fleuve tranquille, la tranche de notre galaxie apparaît couturée de cicatrices, de taches sombres et de canyons qui découpent ses étendues étincelantes et donnent un modelé saisissant à cette sculpture naturelle. Ces zones apparemment vides ne sont pas des régions d’où un phénomène physique particulier aurait écarté toutes les étoiles. Les étoiles sont bien là, mais cachées derrière un voile plus ou moins épais de gaz et de poussière interstellaires, ce que les astronomes appellent des nébuleuses obscures.
Les nébuleuses obscures sont d’immenses réservoirs de matière interstellaire : principalement de l’hydrogène et une proportion d’autant plus forte d’éléments plus lourds que ces nébuleuses ont été enrichies par de précédentes générations d’étoiles voisines qui ont synthétisé puis dispersé ces éléments. La nébuleuse obscure Lupus 3 n’est qu’une portion d’un complexe sombre très vaste – les nuages du Loup – qui serpente sur plusieurs degrés entre les constellations du Scorpion et du Loup. Sa distance moyenne au Soleil serait de 650 années-lumière et il s’agit donc de l’une des régions de formation stellaire les plus proches de nous ; la nébuleuse d’Orion que j’évoquais dans un récent billet est située deux fois plus loin, à près de 1 350 années-lumière du Soleil. Lupus 3 abrite de nombreuses étoiles très jeunes qui, pour certaines, commencent à peine à disperser le cocon gazeux qui les entourait à leur naissance. C’est le cas de HR 5999 et HR 6000, les deux étoiles visibles au centre de l’image prise récemment avec les télescopes MPEG/ESO et VST des observatoires européens australs de La Silla et du Paranal (Chili).
Suffisamment éclatantes pour être visibles avec de simples jumelles – leur magnitude est proche de 7 – HR 5999 et HR 6000 forment en apparence une magnifique étoile double dans une petite lunette, mais elles ne sont pas liées gravitationnellement, la plus proche se situant à près de 680 années-lumière du Système solaire et l’autre à plus de 780 années-lumière d’après les mesures du satellite européen Hipparcos. La coloration bleutée qui les environne provient du reflet de la lumière bleue qu’elles émettent sur les poussières qui les enveloppent encore. Le gaz, plus léger, a déjà été soufflé par la pression du rayonnement de plus en plus puissant de ces astres qui, d’après les astronomes, sont âgés de quelques centaines de milliers d’années seulement. Nous voyons ici l’un des stades les plus précoces de la formation stellaire puisque, en théorie, la température du cœur de ces deux étoiles n’est pas encore suffisamment élevée pour que les réactions de fusion thermonucléaire de l’hydrogène puissent démarrer. Leur intense rayonnement est donc uniquement engendré à ce stade par l’échauffement considérable provoqué par leur effondrement gravitationnel.
Sur la gauche de ces deux bébés étoiles, le terme « bébé » faisant référence à leur âge et non à leur masse car HR 5999 est probablement quatre fois plus massive que le Soleil, la trace sombre de Lupus 3 se détache magnifiquement devant la tapisserie stellaire de la Voie lactée. Pour vous donner une idée de l’ampleur de la scène qui se joue devant nos yeux, cette nébuleuse obscure qui ressemble à une gracile fumerole mesure une dizaine d’années-lumière de longueur et contient suffisamment de matière pour donner naissance à des milliers d’étoiles ! Les observations réalisées avec des instruments sensibles à différentes longueurs d’onde, comme le télescope spatial Spitzer dans l’infrarouge, ont permis de détecter de nombreuses très jeunes étoiles ou protoétoiles à l’intérieur de Lupus 3, qui apparaît donc comme l’une des régions de formation stellaire les plus proches et les plus actives dans notre voisinage galactique. Cette proximité en fait d’ailleurs l’une des cibles de choix des astronomes depuis près d’un siècle pour scruter et tenter de comprendre les toutes premières étapes de la naissance des étoiles. Dans un univers si vaste que tout semble y être figé à l’échelle du temps humain, se dire que ces deux étoiles si éclatantes n’existaient pas encore il y a seulement quelques centaines de milliers d’années, alors que nos (pas si) lointains ancêtres crapahutaient déjà un peu partout sur la Terre, permet de relativiser notre position et de faire évoluer notre vision du cosmos.
Les rendez-vous astronomiques de la semaine…
Les conditions météorologiques ne sont vraiment pas optimales pour l’observation du ciel actuellement, en tout cas dans une large portion de l’hémisphère Nord, mais il faut guetter les moindres ouvertures dans le plafond nuageux pour se gaver d’étoiles !
Dimanche 11 février
À l’aube, une heure et quart avant le lever du Soleil, le croissant lunaire tient compagnie à Saturne juste au-dessus de l’horizon sud-est. Si votre point de vue est dégagé et dépourvu de lumières parasites, vous pourrez distinguer les étoiles qui dessinent le haut de la théière du Sagittaire avant que le ciel ne soit trop clair. Sinon, attendez quelques jours pour que cette figure estivale se dégage des lueurs de l’aube hivernale. Saturne est à 4° de la Lune et à une dizaine de degrés de la ligne d’horizon. La luminosité du croissant est encore forte, mais elle n’est plus suffisante pour nous empêcher de distinguer la lumière cendrée qui éclaire la portion nocturne du globe lunaire. Cette lumière provient du reflet de l’éclat solaire sur notre planète et elle révèle joliment les mers sélénites. Avec des jumelles ou une lunette, il est même possible de distinguer les chaînes montagneuses et les grands cratères qui apparaissent différents sous cet éclairage indirect.
Lundi 12 février
Ce matin, Mars est à 5° d’Antarès du Scorpion et ces deux astres ont exactement le même éclat ; utilisez la carte du ciel de l’aube disponible un peu plus loin dans ce billet. C’est l’occasion de constater de visu la différence d’effet de la turbulence sur les étoiles et les planètes : l’éclat ponctuel des très lointaines étoiles scintillent ardemment et changent d’intensité et de couleur en un clin d’œil, alors que les planètes semblent figées sur la voûte céleste car leur diamètre apparent significatif « absorbe » les fluctuations aléatoires de la turbulence atmosphérique.
L’arc lunaire est plus mince qu’hier et la lumière cendrée est splendide à 8° sur la gauche (à l’est) de Saturne durant l’aube.
Mardi 13 février
En cas de beau temps, et si vous vous situez sous un ciel suffisamment préservé de la pollution lumineuse, pensez à observer la lumière zodiacale le soir à la fin du crépuscule ; voir mon billet de la semaine dernière pour plus de détails.
Mercredi 14 février
Ce matin à l’aube, moins d’une heure avant le lever du Soleil, guettez l’apparition du fin croissant lunaire. Près de 38 heures avant la nouvelle lune il est encore bien visible à l’œil nu, mais la clarté du ciel efface rapidement la lumière cendrée. Si vous avez accès à un instrument astronomique capable de pointer au ras de l’horizon, ne manquez pas ce croissant. L’an dernier, j’ai pu détailler dans un télescope de 355 mm de diamètre la dentelle cratérisée d’un tel croissant, près de 36 heures avant l’éclipse annulaire de Soleil du 26 février 2017, et le spectacle était fascinant. L’image ondulait un peu à cause d’une turbulence langoureuse, mais les reliefs visibles sur cette lamelle lunaire étaient grandioses.
Jeudi 15 février
Il se produit aujourd’hui une éclipse de Soleil au moment de la nouvelle Lune. Elle n’est que partielle, l’alignement Soleil-Lune-Terre n’est pas parfait, et elle n’est visible que dans une portion de l’Antarctique et au sud de l’Amérique du Sud. Il n’y a pas beaucoup d’endroits où aller voir simplement cette petite éclipse partielle de Soleil, mais si, par hasard, vous vous trouvez à Ushuaïa (Terre de Feu), vous pourrez voir (filtre indispensable) le disque solaire éclipsé à près de 40 % par le disque lunaire dans l’après-midi.
Vendredi 16 février
Quel contraste en une année ! En février 2017, Vénus était l’astre le plus impressionnant du ciel, son éclat exceptionnel éclairant le paysage nocturne dans les meilleurs sites ; relisez ce billet à ce sujet. Et la revoilà un an après gravissant lentement les marches crépusculaires et peinant à imposer sa présence dans l’orangeade du couchant. Pourtant, aujourd’hui, c’est bien ce petit diamant à l’éclat affaibli que je vous invite à tenter de repérer au ras de l’horizon ouest-sud-ouest, moins d’une demi-heure après le coucher du Soleil. La tâche n’a rien d’impossible à l’œil nu si l’atmosphère est limpide, mais, en cas de brume, des jumelles seront indispensables. Le plus difficile, en fait, sera de parvenir à distinguer le copeau d’argent de la très jeune Lune à 1° de Vénus. Moins de 24 heures après l’éclipse partielle de Soleil qu’elle a provoquée, sa visibilité est loin d’être garantie sans instrument. Si vous utilisez des jumelles ou une lunette, prenez soin de faire la mise au point sur l’objet le plus lointain possible avant de chercher Vénus qui sera plus facile à voir que l’arc lunaire.
Phases de la Lune en février 2018
La Lune est au dernier quartier le 7 dans la Balance, nouvelle le 15 dans le Capricorne et au premier quartier le 23 dans le Taureau.
Le ciel de février
En février, Orion surplombe l’horizon sud peu après la fin du crépuscule. Cette grande figure céleste est entourée d’une véritable cour d’étoiles majeures et de constellations superbes. Il y a, bien sûr, l’éclat incandescent de Sirius du Grand Chien qui embrase les régions australes du bol nocturne. Elle scintille vivement dès que l’atmosphère est un peu agitée et semble alors changer de couleur en un clin d’œil, palpitant inlassablement du blanc au vert ou au violet. À l’opposé de Sirius par rapport à Orion, la lanterne orangée d’Aldébaran du Taureau nous indique la direction du petit amas stellaire des Pléiades. Quant à Capella, elle tutoie le zénith avec le pentagone du Cocher. Castor et Pollux des Gémeaux sont du côté de Bételgeuse, tout comme Procyon du Petit Chien, qui semble bien isolée sur le bord d’une Voie lactée maigrichonne.
Du côté ouest du ciel nocturne, il est encore temps de profiter du grand carré de Pégase et de la constellation d’Andromède. Celle-ci abrite la galaxie du même nom, à quelques degrés de Mirach, qui est visible à l’œil nu dans un bon ciel comme une petite touffe cotonneuse de linaigrette. Tentez également de repérer l’étoile variable Mira de la Baleine : elle était au maximum de son éclat courant janvier. À l’est, enfin, l’arrivée de Régulus du Lion fait la jonction avec le ciel printanier qui envahit progressivement la nuit ; utilisez les étoiles Megrez et Phecda de la Grande Ourse pour la repérer.
</doc>

</corpus>