<?xml version="1.0"?>
<corpus>
    <doc class="travail" source="juridissimo" url="https://www.juridissimo.com/droit-du-travail/duree-maximale-du-travail-non-respectee-heures-supplementaires-non-validees-t15728.html" title="Durée maximale du travail non respectée - Heures supplémentaires non validées">
        Bonjour,
        Je travaille en restauration dans un hôtel depuis deux ans. J'ai commencé à la brasserie, et ai été basculée au restaurant gastronomique un an plus tard. Mon contrat de travail n'a pas changé (CDI, 39h par semaine), mais mes horaires, oui. Je fais énormément d'heures supplémentaire. Pour exemple : je commence le lundi à 12h pour terminer à minuit, et embaucher le lendemain à 14h et terminer à Minuit ou 1h de matin. Cela pendant 5 jours consécutifs, j'ai deux jours de repos consécutifs dans la semaine. Depuis que j'ai changé de restaurant j'ai toujours travaillé plus que 48h par semaine, avec 30 minutes de pause par jour.
        J'ai démissionnée de mon emploi et je pars à la fin de la semaine. Lors de ma démission j'ai demandé au service RH de me fournir les feuilles de la badgeuse. Sur ces feuilles, je comptabilise environ 1000 heures supplémentaires qui n'ont pas été validées sur ma fiche de paie (Il n'en apparait que 98 heures).
        Je sais que mon entreprise ne voudra jamais me payer la totalité de ces heures, et je vais malheureusement devoir aller au Prud'hommes. C'est la première fois que je rentre dans ce genre de procédures et j'ai énormément de questions. Je précise que j'ai essayé de voir un avocat au TGI, ou auprès de différents organismes, mais mes horaires de travail ne me permettent pas d'y aller...
        
        Ma situation m'amène à vous poser plusieurs questions :
        - Que dois-je réclamer à mon employeur par lettre recommandée ?
        - Si je vais au tribunal : Puis-je plaider pour la durée maximale du travail qui n'a jamais été respectée ? Ainsi que les temps de pause ? Ai-je une chance de me faire payer la totalité de mes heures supplémentaires? Quelle est l'indemnité maximale à laquelle je peux prétendre ?
        - Les fiches horaires de la badgeuse, constituent-elles une preuve suffisante ?
        
        Je vous remercie par avance de l'aide que vous m'apporterez.
        Cordialement
    </doc>
</corpus>
