<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
    <doc cat="droit-famille" source="https://forum-juridique.net-iris.fr/personne-famille/666764-prouver-paiement.html">
        <queston>
        Bonjour,
        Ma mère à cédé sa voiture à un de mes frères 2 ans avant de décéder.
        Le certificat de vente, en bas de la déclaration de cession ( cerfa N° 13754*02 ) précise bien que le véhicule a été vendu et signé par ma mère.
        Les relevés bancaires de l'époque ne comportent aucun paiement par chèque ni virement qui pourrait correspondre à la valeur du véhicule.
        Les autres héritiers peuvent ils demander une preuve de paiement, à défaut le remboursement de la valeur pour chaque héritier de la succession.
        Le document ayant été rempli complètement par mon frère acheteur ( ma mère déjà malade et faible ) si le paiement a été fait par espèces n'aurait il pas dû aussi remplir et faire signer un reçu.
        
        Merci pour vos réponses
        
        <reponse>
            A priori, si vous revendiquez qu'il s'agit en fait d'une donation, il vous appartient de prouver qu'il s'agit effectivement d'une donation est qu'aucun paiement n'a été effectué.
            Vous pouvez demander une preuve de paiement (qu'est-ce qui interdirait de poser une question ?), mais a priori, il n'est pas tenu de vous la fournir : c'est à vous de trouver la preuve du non-paiement.
            Prouver signifie apporter des éléments capables de convaincre un juge.
            Des relevés bancaires peuvent participer à la conviction, mais comme vous le relevez, un paiement peut être en espèces.
            La mauvaise volonté à donner une preuve pourrait peut-être aussi participer à la conviction...
            Nul n'est tenu de demander un reçu lorsqu'il verse de l'argent main à la main.
            
            Vous voyez, ce ne sera pas si facile.
        </reponse>
        </queston>
        
    </doc>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
</corpus>
