<corpus>
<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/une-arme-secrete-russe-fait-trembler-les-britanniques/" title="Une arme «secrète» russe fait trembler les Britanniques">

La Russie développerait une arme secrète «plus puissante» que la bombe nucléaire, capable de mettre hors de combat des armées entières, s’alarme le Daily Star.

Le tabloïde britannique Daily Star tire la sonnette d’alarme, affirmant que des fabricants russes développeraient de nouveaux gadgets puissants qui pourraient s’avérer plus efficaces que les armes nucléaires.

Le média fait savoir que l’industrie de la défense russe aurait conçu un puissant missile électromagnétique, l’Alabouga, capable de désactiver les ogives de missiles et les systèmes de communication à bord des avions ennemis à une distance de 3,5 km.

Les journalistes du Daily Star affirment que le missile serait en mesure de bloquer les mécanismes de chargement des chars, de faire exploser les munitions d’artillerie à l’intérieur de leur tourelle, voire de tuer des soldats ennemis retranchés à une profondeur de 100 m sous la terre.

Le média évoque également le Listva, un véhicule de déminage qui pourrait utiliser des rayons de haute fréquence pour neutraliser les explosifs à distance.

Les médias avaient déjà publié l’information sur le développement en Russie d’un puissant missile électromagnétique Alabouga.

Vladimir Mikhéev, directeur général du groupe Radioelectronnyïé tekhnologuii (Technologies radio-électroniques), avait précédemment déclaré que l’Alabouga n’était pas une arme concrète, mais un ensemble de recherches scientifiques top secret visant à définir les grands axes du développement de l’arme radio-électronique du futur.
</doc>
<doc class="trusted" source="20min" url="https://www.20minutes.fr/lyon/2143035-20171002-lyon-percute-violemment-enfant-foncant-deliberement-police" title="Lyon : Il percute violemment une enfant en fonçant délibérément sur la police">
Un jeune homme de 18 ans a été arrêté vendredi en fin d’après-midi à Vaulx-en-Velin, dans le Rhône après une course-poursuite avec des policiers. Mais pas seulement.
Le jeune garçon, qui a été interpellé puisqu’il ne portait pas de casque alors qu’il conduisait un scooter, a refusé d’obtempérer aux injonctions des policiers. Pire. Il a même essayé de foncer délibérément sur l’un d’entre eux, rapporte ce lundi matin la Sûreté du Rhône. Mais dans sa course folle, le jeune conducteur a violemment percuté une enfant de 6 ans, lui occasionnant de graves blessures.
45 jours d’ITT
La petite fille a subi l’équivalent de 45 jours d’ITT. Afin de le stopper, les policiers ont dû faire usager d’un lanceur de balles de défense.
Le chauffard avait visiblement des « bonnes » raisons de s’échapper et d’éviter les contrôles puisque les enquêteurs ont découvert qu’il s’était débarrassé lors de sa fuite, d’un sac contenant 18 grammes d’héroïne et 5 grammes de résine de cannabis. Il doit être présenté au parquet ce lundi.
</doc>
<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/hassan-nasrallah-denonce-le-soutien-de-steven-spielberg-a-israel/" title="Hassan Nasrallah dénonce le soutien de Steven Spielberg à Israël">
Le troisième point concerne la normalisation (des relations) avec l’ennemi israélien. C’est un point de discorde et de débats au Liban, qui se sont tenus dernièrement. J’appelle à ce que calmement, dans un endroit déterminé – par exemple au gouvernement, à l’Assemblée –, avec tous les ministères, toutes les personnes, tous les groupes parlementaires concernés, se tienne une discussion qui aboutisse à une position sur ce que sont les signes de normalisation avec l’ennemi israélien. Le (rejet) du principe même de normalisation (avec Israël) est une position libanaise officielle. Le Liban est résolu à ne pas normaliser ses relations avec l’ennemi israélien, tant qu’il n’y aura pas ce qu’ils appellent une « paix juste et globale ».

Eh bien, où est donc la « paix juste et globale » ? Le Liban doit appliquer son engagement à ne pas normaliser ses relations avec l’ennemi israélien. Cette question doit être adressée et résolue, afin qu’il n’y ait pas de problèmes dans le pays. Au sens où demain, au prétexte que telle ou telle chose relèveraient de l’art, du tourisme ou autre… Nous ne voulons pas entrer dans les débats religieux ou de pensée pour cette question politique. Par exemple, qu’un réalisateur libanais [Ziad Doueiri] se rende en Palestine occupée, à l’ambassade israélienne, demande un visa, y fasse des allers et retour, s’y rende finalement (après obtention du visa) et tourne un film là-bas, et cela ne serait pas de la normalisation ? Si cela n’est pas de la normalisation, il faut nous expliquer ce qu’est la normalisation. O mon frère, je suis un libanais et je te demande de m’expliquer ce que signifie la normalisation des relations avec l’ennemi israélien. Qu’est-ce que c’est ?

C’est pour cela que cette question est très sensible, surtout maintenant, à cette étape. Après les dernières développements concernant la cause palestinienne, il y a beaucoup de gens au Liban – que personne ne les sous-estime, et nous en faisons partie – qui ne tolèreront jamais (peut-être que sur certaines autres choses, on a pu être compréhensif et les tolérer) les mesures de normalisation qui se produisent sous les yeux de l’Etat, et parfois avec l’accord de responsables dans l’Etat libanais.

Eh bien, traduisons donc cela, expliquons-le. Personne n’est opposé à l’art, personne ne demande de fermer les cinémas ou de ne pas y aller, jamais. Personne n’a pas même abordé ce sujet.  Mais qu’au nom de l’art, au nom du cinéma, au nom du tourisme, vous normalisiez les relations avec Israël, cela s’oppose aux engagements de l’Etat libanais. Que personne ne vienne dire demain « le Sayed, comme d’habitude, se charge de prendre les décisions de guerre et de paix ». O mon frère, c’est là une décision de l’Etat libanais. C’est une décision du gouvernement libanais. Tenez-vous donc à vos décisions, à votre stratégie, à vos positions. Soyez fidèles à votre parole. Voilà pour la position de principe.

Deuxièmement, quant à l’application (de cette décision). Au Liban, dans les discussions intra-libanaises, certains de nos frères libanais nous disent toujours que « Le Liban se tient aux décisions de la Ligue arabe ». Et ils nous créent toutes sortes de problèmes, prétendant qu’ils sont arabes et que nous ne sommes pas arabes, et qu’ils se tiennent aux décisions de la Ligue arabe. Eh bien, parmi les décisions de la Ligue arabe qui ne sont pas appliquées par certains pays arabes, il y a la non-normalisation des relations avec Israël. Et parmi les décisions de la Ligue arabe, il y a la formation d’un bureau qui s’appelle le Bureau arabe de boycott, avec un Comité composé de délégués de pays – le Liban en faisait partie, je ne sais pas si c’est toujours le cas – qui se réunissent et débattent. Cela ne concerne pas la normalisation. Il ne faut pas confondre les deux choses. Parfois ils sont d’accord entre eux, parfois ils divergent.

Que décident-ils ? Par exemple, telle entreprise, qui n’est pas une entreprise israélienne mais une entreprise néerlandaise, japonaise, chinoise, ce que vous voulez, américaine, etc., mais qui apporte une aide à Israël, qui soutient Israël. Au sein du Bureau arabe de boycott, ils étudient de près les informations concernant cette entreprise et l’inscriront (éventuellement) sur la liste noire qu’ils distribuent aux pays arabes. En général, quels sont les pays qui se tiennent le plus (à ce boycott) ? Le Liban et la Syrie. Et nous invitons les autres pays arabes à la respecter. Imaginez par exemple, un Comité arabe composé de 14 pays, qui prend la décision de boycotter (telle entreprise), et il n’y a que 3 ou 4 pays qui la boycottent effectivement. Tel est (le niveau de) l’engagement arabe. Mais cela existe. Il y a un Comité arabe de boycott.

Eh bien, ce Comité arabe de boycott a placé sur la liste noire… maintenant, si les informations que je vais donner se révèlent erronées, je m’excuse auprès des responsables, mais si elles sont vraies, je leur demande d’assumer leurs responsabilités. Le Comité a désigné un réalisateur américain – cela n’a rien à voir avec sa religion, il est juif mais ça ne pose pas de problème – qui s’appelle Steven… je ne sais quoi. Attendez, je cherche son nom (dans mes papiers). Il s’appelle Steven… Sbel… Berg… [Spielberg], je ne sais quoi, peu importe. Il a réalisé un film intitulé The Post (Pentagon Papers). Certes, dans ce film, il n’y a pas de normalisation des relations avec Israël. Nous ne prétendons pas cela. Parce qu’il parle du Vietnam par exemple. Je ne l’ai pas vu, mais c’est ce que j’ai lu. Mais le problème n’est pas le film lui-même. Le problème, c’est le réalisateur.

Ce réalisateur est inscrit sur la liste noire (à boycotter). Il y a une décision du Comité arabe de boycott, à laquelle le délégué du Liban a participé, de boycotter ce réalisateur et ses films.  Pourquoi ? Pas pour la Palestine. Pour le Liban, ô gens. Ce réalisateur, pendant la guerre de 2006, a annoncé son soutien à l’agression israélienne contre le Liban. Il l’a soutenue publiquement. Et j’espère que mon propos, à travers les médias, parviendra à Son Excellence le Président de la République, au Président de l’Assemblée, au Président du Conseil des ministres, au ministre de l’intérieur et au ministre des affaires étrangères, et qu’ils m’entendront.

Cet homme a annoncé son soutien à la guerre israélienne contre le Liban en 2006, qui a causé plus de 2000 martyrs, des milliers de blessés, des dizaines de milliers d’habitations détruites, 33 jours de la plus atroce guerre israélienne contre le Liban, et cet homme a soutenu cette guerre. Et il a payé 1 million de dollars de son argent personnel, 1 million de dollars de soutien pour Israël de son propre argent. Ce qui signifie que lorsque vous amenez un film au cinéma au Liban, et que les Libanais vont le voir et payent de l’argent, lorsque ce dénommé Steven reçoit sa part de cet argent, cet argent peut finir entre les mains d’Israël.

Eh bien, le Comité arabe de boycott qui était composé de 14 pays arabes, lorsqu’il a pris la décision de boycotter ce Steven, c’était pour le Liban, ô les gens, car il a soutenu la guerre israélienne contre le Liban. Car il a soutenu Israël avec 1 million de dollars de son argent personnel, pour l’assassinat de vos enfants, la pulvérisation de vos os, la destruction de vos maisons. Et après cela, on devrait permettre à Steven, au nom de l’art, de la liberté et du tourisme, de projeter son film dans les cinémas libanais sans aucun problème.

Nous rejetons cette décision et la considérons comme une faute. Je ne vais pas dire plus que cela maintenant, c’est une faute. Peut-être que vos informations n’étaient pas correctes, auquel cas il vous faut les corriger. Et si mes informations sont fausses, corrigez-moi, il n’y a pas de problème. Nous ne prétendons pas à l’Infaillibilité. Mais tel est le résultat de nos vérifications faites il y a quelques jours. Nous espérons que ce problème sera corrigé. Nous espérons que ce problème sera corrigé, et pas seulement ce problème, mais toute cette histoire (de normalisation). Nous ne sommes pas opposés à l’art, ni au cinéma, ni à la télévision, ni à l’internet, ni au tourisme, en aucun cas. Que personne ne fasse de confusion entre ces questions. Que personne ne sous-estime leur importance. Et que personne ne nous prenne la tête. En ce qui concerne Israël, il doit y avoir une unanimité libanaise sur le fait qu’Israël est un ennemi. Et il doit y avoir une décision libanaise officielle de boycotter Israël et de se tenir aux décisions de la Ligue arabe en ce qui concerne le boycott des entreprises (ou personnalités) qui sont désignées comme soutenant Israël. Tenez-vous à vos décisions, c’est tout. […]
</doc>
<doc class="trusted" source="lemonde" url="http://www.lemonde.fr/economie/article/2018/01/22/l-offensive-de-charme-de-facebook-en-france-passe-par-de-nouveaux-investissements_5244958_3234.html?xtmc=l_offensive_de_charme_de_facebook_en_france_passe_par_de_nouveaux_investissements&xtcr=1" title="L’offensive de charme de Facebook en France passe par de nouveaux investissements">
Le réseau social va injecter dix millions d’euros dans le secteur de l’intelligence artificielle et annonce un programme de formation aux outils du numérique.
Facebook veut le faire savoir. Il porte le plus grand intérêt à la France et est prêt à sortir son chéquier pour le démontrer. Lundi 22 janvier, l’entreprise de Mark Zuckerberg annonce un investissement de dix millions d’euros pour développer la recherche sur l’intelligence artificielle (IA) dans l’Hexagone. Le groupe souhaite ainsi amplifier un mouvement commencé en juin 2015, date de l’implantation à Paris de son centre de recherches européen consacré à l’IA – le premier installé hors du territoire américain.
Le premier bénéficiaire de cette manne sera le laboratoire parisien de Facebook, dont les équipes de chercheurs et d’ingénieurs sont appelées à doubler, pour atteindre un effectif d’une soixantaine de personnes d’ici à 2022. Dans le même temps, le nombre de doctorants travaillant en son sein va tripler, pour passer à une quarantaine.
Mais l’initiative du groupe américain doit bénéficier plus largement aux acteurs de l’IA du pays. Elle va notamment permettre de financer dix serveurs mis à disposition d’organismes de recherche et de start-up. Le groupe va aussi abonder un fonds pour la collecte de données ouvertes. Il s’agit là de deux conditions essentielles pour développer des intelligences artificielles : des machines puissantes pour faire tourner des algorithmes complexes – dont le coût à l’unité dépasse les 100 000 euros – et des bases de données étoffées pour les exercer.
Par ailleurs, le géant américain annonce un partenariat avec plusieurs universités françaises (dont la liste reste à déterminer) pour financer des bourses d’études, d’excellence et de doctorats en mathématiques, physique, informatique et ingénierie des systèmes complexes.
De manière générale « notre ambition est de travailler plus étroitement avec les universités mais aussi d’aider l’écosystème à se développer, car plus ce tissu va se développer, plus on aura de gens avec qui travailler ici », explique Antoine Bordes, le patron du laboratoire d’intelligence artificielle de Facebook à Paris.
Faire progresser la recherche
Ces annonces interviennent alors que l’Etat souhaite faire de la France le leader européen de l’IA. Une mission a été confiée en septembre 2017 au député La République en marche (LRM) et mathématicien Cédric Villani pour identifier et prioriser les actions à mener pour y parvenir.
La remise de ce rapport, initialement prévue à la fin du mois de janvier, a été repoussée à fin mars-début avril. Au niveau régional, la présidente de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse (Les Républicains), a elle aussi présenté, au début du mois, un plan pour développer cette activité sur son territoire.
Facebook dit vouloir s’inscrire dans cette démarche. Mais le soutien apporté par le groupe de Menlo Park (Californie) est-il de nature à favoriser l’émergence de géants européens de l’IA, capables de concurrencer les GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon), ou doit-on craindre de voir le loup entrer dans la bergerie ?
« Il ne faut pas diaboliser les choses », tempère François Sillon, directeur général délégué de l’Inria (Institut national de recherche en informatique et en automatique), dont les équipes collaborent depuis plus de deux ans avec le réseau social. Pour lui, l’intérêt de Facebook, s’il n’est pas « philanthropique », est de faire progresser la recherche et la formation dans un domaine qui offre d’immenses opportunités.
Sheryl Sandberg à Paris
De son côté, l’Inria s’y retrouve en permettant à ses chercheurs de travailler avec les équipes de Facebook, qui comptent parmi les meilleures dans le domaine. « Cela ne doit pas nous empêcher de prétendre à hisser la France à un rang de leader », estime-t-il. D’autant que, jusque-là, la collaboration avec Facebook ne s’est pas traduite par un « siphonnage » des équipes de l’Inria, comme certains ont pu le craindre au départ du projet.
Les nouveaux investissements de Facebook en France ne se limitent pas à l’intelligence artificielle. Lundi 22 janvier, le groupe américain devait également dévoiler un plan pour former 65 000 personnes aux outils numériques d’ici à la fin 2019. Deux publics sont concernés : les personnes éloignées de l’emploi (50 000), dans le cadre d’un partenariat avec Pôle emploi, et les femmes qui se sont lancées dans l’entrepreneuriat ou voudraient le faire (15 000).
Facebook – comme de nombreux autres acteurs du numérique, comme Google – proposait déjà des formations pour familiariser les entreprises avec ses outils et les convaincre de passer par ses services payants pour développer leur activité. Cette fois, il va s’appuyer sur des partenaires extérieures pour un programme qui se veut plus large, allant jusqu’à des conseils de management. L’initiative, dévoilée lundi pour la France, n’est d’ailleurs qu’une partie d’un plan plus vaste, qui prévoit d’assurer un million de formations de ce type à travers l’Europe d’ici à 2020.
L’offensive de charme de Facebook ne serait pas complète sans assurer un minimum de diplomatie. Sheryl Sandberg, la numéro deux de Facebook, qui se trouve lundi à Paris pour présenter ces annonces, s’entretiendra avec Emmanuel Macron à l’occasion du sommet de l’attractivité, qui réunira 140 patrons de multinationales à Versailles autour du président français. Un événement placé sous la bannière « Choose France » (« choisir la France »). Ça ne pouvait pas mieux tomber.
</doc>
<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/washington-et-allies-deviennent-orwelliens-sur-les-pourparlers-de-paix-en-coree/" title="Washington et Alliés deviennent Orwelliens sur les pourparlers de paix en Corée">
Alors que la Corée du Nord et la Corée du Sud réalisent d’importants échanges pacifiques, Washington et ses alliés de l’OTAN semblent déterminés à saboter l’initiative visant à éviter la guerre dans la péninsule Est asiatique.

De plus, les provocations irresponsables et gratuites amènent à conclure que les États-Unis tentent en effet de déclencher une guerre.

Entre temps, des accusations sans précédent lancées cette semaine par le président américain Donald Trump, selon lesquelles la Russie soutient la Corée du Nord pour lui éviter les sanctions des Nations Unies, indiquent également que tout conflit risque de dégénérer en spirale incontrôlable et d’engloutir les puissances nucléaires mondiales.

Moscou a rejeté les allégations non fondées avancées par Trump, affirmant que la Russie respecte les restrictions commerciales de l’ONU sur la Corée du Nord et que les allégations du président américain étaient  » entièrement infondées « .

Les propos tenus par Trump suggèrent que Washington tente de saper les pourparlers naissants entre les deux Corées, des pourparlers que la Russie et la Chine ont salués comme un effort diplomatique attendu depuis longtemps pour résoudre le conflit coréen.

Par ailleurs, le ministre russe des Affaires étrangères, Sergei Lavrov, a déploré un sommet qui s’est tenu à Vancouver, au Canada, au début de cette semaine, au cours duquel les États-Unis et 19 autres pays – la plupart d’entre eux membres de l’OTAN – ont appelé à des sanctions plus sévères contre la Corée du Nord, qui dépassent le cadre de celles fixées par les Nations Unies. La conférence, co-organisée par le ministre des Affaires étrangères du Canada, Chrystia Freeland, et le secrétaire d’État américain Rex Tillerson, a publié une déclaration belliqueuse appelant la Corée du Nord à céder ses armes nucléaires ou à faire face à une action militaire dirigée par les États-Unis.

Fait significatif, la Chine et la Russie n’ont pas été invitées au sommet canadien.

La plupart des États participants faisaient partie de la force militaire dirigée par les États-Unis qui combattit contre la Corée du Nord pendant la guerre de 1950-1953. Une guerre qui a tué jusqu’ à deux millions de Nord-Coréens.

La Russie a averti que la conférence était « nuisible » aux pourparlers de paix en cours entre la Corée du Nord et la Corée du Sud. La Chine a reproché au Canada d’être coincé dans la « pensée de la guerre froide ».

L’anachronisme de pays comme la Grande-Bretagne, la Belgique, le Danemark, la France, l’Italie, les Pays-Bas et la Norvège qui assistent à une conférence sur la crise coréenne, tandis que les puissances de l’Asie-Pacifique, la Russie et la Chine sont exclues, a été noté par le Russe Sergei Lavrov. L’anachronisme n’est pas seulement absurde, a-t-il dit, il renvoie un message provocateur du « sommet de la guerre ».

Fait troublant, ce que le rassemblement de Vancouver a démontré, c’est la volonté des États-Unis et de leurs alliés de contourner le Conseil de sécurité des Nations Unies et le forum régional à six parties qui a déjà été établi et auquel ont participé les deux Corées, la Chine, le Japon, la Russie et les États-Unis.

Lors de l’événement de Vancouver, M. Tillerson a présenté un ordre du jour belliqueux qui a été entériné par les autres participants. L’ordre du jour incluait la condition préalable à l’abandon unilatéral du programme nucléaire de la Corée du Nord et le rejet catégorique de la proposition faite par la Russie et la Chine d’un « gel » de toutes les activités militaires dans la péninsule coréenne comme mesure pour faire avancer les pourparlers de règlement global.

Tillerson a lancé le sinistre ultimatum suivant: »Nous devons reconnaître que cette menace [des armes nucléaires de la Corée du Nord] augmente. Et si la Corée du Nord ne choisit pas la voie de l’engagement, de la discussion, de la négociation, [c’est-à-dire la reddition], alors elle déclenchera elle-même une option [l’action militaire américaine]. »

Le diplomate américain a également averti que l’opinion publique américaine devait être « ouverte » sur la possibilité d’une guerre. M. Tillerson a déclaré que le risque d’une telle guerre sur la péninsule coréenne « ne cesse de croître ». Un jour plus tard, le président Trump s’est fait l’écho de ces propos dans une interview accordée à l’agence de presse Reuters, dans laquelle il a également averti de l’éventualité d’une guerre. C’était la même interview dans laquelle Trump accusait la Russie d’avoir aidé et encouragé la Corée du Nord.

On dirait que les dirigeants américains intensifient le conditionnement de la population américaine pour qu’elle accepte l’option militaire, qu’ils menacent de mettre en œuvre depuis un an dans une attaque préventive contre la Corée du Nord.

Le sommet de Vancouver a également appelé à l’interdiction active [armée] des navires internationaux soupçonnés de violer les sanctions de l’ONU contre la Corée du Nord. Cela augmente le risque que les États-Unis et leurs alliés interfèrent avec les navires russes et chinois, ce qui aggraverait encore les tensions.

Ces développements répréhensibles sont le reflet de la vision de plus en plus orwellienne du monde adoptée par Washington et ses partenaires, selon laquelle  » la guerre est présentée comme la paix  » et  » la paix est perçue comme la guerre « .

Pas plus tard que cette semaine, la Corée du Nord et la Corée du Sud ont tenu un troisième cycle de négociations de paix en aussi peu de temps. Même les médias occidentaux ont salué la « percée olympique » après que les deux adversaires aient accepté de participer à la cérémonie d’ouverture des prochains Jeux d’hiver le mois prochain en tant que nation unifiée sous un drapeau neutre.

Après deux années sans pourparlers intercoréens et des tensions guerrières croissantes sur la péninsule, le rythme accéléré de la paix ce mois-ci mériterait certainement d’être salué et encouragé. La Russie, la Chine et les Nations Unies ont en effet approuvé l’échange bilatéral coréen. Même le président Trump a dit qu’il s’en félicitait.

Néanmoins, comme le montre le sommet de Vancouver de cette semaine, les Etats-Unis et leurs alliés de l’OTAN semblent tout faire pour torpiller le dialogue intercoréen. Les ultimatums et les avertissements sur les « options militaires » semblent vouloir faire exploser la délicate dynamique de confiance.

Deux reportages publiés cette semaine dans le New York Times véhiculaient l’esprit orwellien tordu de Washington et de ses alliés.

D’abord, il y a eu le reportage: « L’armée se prépare tranquillement pour un dernier recours: la guerre avec la Corée du Nord ». Le NY Times a en fait rapporté que le Pentagone prévoyait une attaque aérienne préventive contre la Corée du Nord, impliquant une « attaque en profondeur » menée par des parachutistes et des forces spéciales. Le journal a présenté les plans de guerre provocateurs comme un « dernier recours ». En d’autres termes, la guerre est vendue ici comme une paix.

Ce qui soulève la question de savoir qui tente d’anéantir les Jeux olympiques qui se dérouleront en Corée du Sud en février. Pendant des mois, les médias occidentaux ont averti que la Corée du Nord avait l’intention de les saboter. Maintenant, il semble que le sabotage vient en fait des États-Unis, quoique aseptisé par le NY Times.

Le deuxième rapport du NY Times avait pour titre: »La détente olympique bouleverse la stratégie américaine à l’égard de la Corée du Nord ».

Alors, jetons un coup d’oeil à cette logique douteuse. Un développement pacifique de la détente entre deux adversaires est en quelque sorte présenté comme un « bouleversement pernicieux de la stratégie américaine sur la Corée du Nord ». En d’autres termes, la paix est vendue ici comme guerre.

Prenons l’exemple de ce commentaire éditorial du NY Times dans le deuxième rapport: « Ce dernier geste d’unité, le plus spectaculaire en une décennie, pourrait ajouter aux craintes de Washington que Pyongyang progresse sur un programme plus ambitieux.

Et qu’est-ce que cela impliquerait, se demande-t-on, « un programme ambitieux »?

Encore une fois, le NY Times précise: « Les responsables de la Maison-Blanche avertissent que le but ultime de M. Kim [le leader nord-coréen] est d’expulser les troupes américaines de la péninsule coréenne et de réunifier les deux Corées sous un seul drapeau… Pour les Etats-Unis, la crainte est que les gestes de la Corée du Nord ne créent un fossé entre elle et son allié, la Corée du Sud ».

Ce n’est que dans une vision orwellienne perverse du monde qu’une initiative visant à calmer les tensions et à construire des relations pacifiques pourrait être interprétée comme quelque chose à « craindre » et à contrecarrer.

Ce n’est que dans une vision orwellienne perverse du monde que le dialogue pacifique provoquerait des plans de guerre préventive.

Mais c’est précisément dans ce genre de monde dystopique que Washington et ses laquais vivent.
</doc>
<doc class="trusted" source="lemonde" url="http://www.lemonde.fr/asie-pacifique/article/2018/01/22/une-pop-star-nord-coreenne-se-rend-en-coree-du-sud-pour-preparer-les-jo_5245186_3216.html?xtmc=une_pop_star_nord_coreenne_se_rend_en_coree_du_sud_pour_preparer_les_jo&xtcr=1" title="Une pop star nord-coréenne se rend en Corée du Sud pour préparer les JO">
Hyon Song-wol, que la presse sud-coréenne présente comme une ex-petite amie de Kim Jong-un, fait partie d’une délégation de sept personnalités qui ont traversé la frontière entre les deux pays.

L’ouverture, dimanche 21 janvier, de la frontière séparant les deux Corées – l’une des plus militarisées du monde, truffée de champs de mines et fermée par des grillages et des barbelés – pour permettre le passage d’une délégation de sept personnalités nord-coréennes est un nouveau signe de la détente qui se dessine dans la péninsule à la faveur des Jeux olympiques d’hiver de Pyeongchang. Cette délégation séjournera deux jours au Sud pour préparer les événements culturels nord-coréens qui se dérouleront pendant les JO.

Les médias sud-coréens se sont surtout focalisés avec la frénésie accordée généralement aux stars de la K-pop (pop sud-coréenne) sur la chef de cette délégation : la chanteuse Hyon Song-wol, la plus célèbre pop star nord-coréenne. A son arrivée à la gare de Séoul pour prendre le train en direction du site des JO, elle a été accueillie par une nuée de journalistes et de curieux. L’initiative n’enchante pas tous les Sud-Coréens : à Séoul, lundi, des manifestants, peu nombreux il est vrai, ont brûlé un drapeau portant l’effigie du dirigeant Kim Jong-un.

Une des artistes les plus célèbres en République populaire démocratique de Corée (RPDC), Hyon Song-wol, âgée d’une trentaine d’années, est une figure influente du domaine musical. Elle dirige l’orchestre Samjiyon et le fameux groupe féminin Moranbong créé en 2012 sur instruction personnelle du dirigeant Kim Jong-un. Colonel dans l’armée populaire, elle a été nommée membre suppléante du comité central du Parti du travail en octobre 2017.

Liaison supposée

Composé d’une dizaine de chanteuses et musiciennes portant mini-jupes, vareuses blanches à brandebourgs et casquettes de style militaire, jouant avec talent de la guitare électrique et du violon, le groupe Moranbong, dont on voit en boucle les concerts à la télévision et dans les avions de la compagnie nationale, est très populaire, en particulier dans le public féminin. Sa chorégraphie, un brin sexy, tranche avec les opéras révolutionnaires et son répertoire va des succès américains comme My Way aux chansons de propagande telles que Nous pensons jour et nuit au maréchal. Le grand succès personnel de Hyon Song-wol est la chanson La Fille chevauchant un coursier, ode à une ouvrière aussi courageuse qu’infatigable.


En août 2013, Hyon Song-wol avait été l’objet de l’une de ces rumeurs dont s’empare avec délice la presse sud-coréenne, qui avait annoncé qu’elle avait été exécutée, ajoutant qu’elle aurait été la maîtresse du jeune dirigeant avant son mariage avec une autre artiste, Ri Sol-ju. En fait, elle réapparut un an plus tard dans un spectacle télévisé, mais le bruit autour de sa supposée liaison avec le dirigeant avait courroucé Pyongyang, qui y avait vu « une atteinte à la dignité du dirigeant suprême ».

A la veille de la venue de la délégation pour les JO, des médias sud-coréens ont continué à présenter Hyon Song-wol comme une ancienne « girlfriend » du dirigeant, au point que des commentateurs se demandent si ce n’est pas une raison expliquant l’arrivée avec un jour de retard de la délégation sans qu’aucune explication ait été fournie. Les autorités sud-coréennes ont demandé aux médias d’éviter de spéculer sur ce qui se passe au Nord pendant les Jeux.

</doc>
<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/considerer-trump-comme-un-symptome/" title="Considérer Trump comme un symptôme">
Le bavardage incessant des observateurs sur les foucades de Trump, la litanie médiatique sur son “imprévisibilité” et son “amateurisme”, la focalisation permanente sur son goût de l’esbroufe, quand on ne spécule pas carrément sur sa santé mentale (comme si le vainqueur d’une élection présidentielle pouvait être un “débile léger”), bref la logorrhée qui caractérise la trumpologie ordinaire présente un inconvénient de taille : elle dispense ses auteurs de se livrer à une véritable analyse politique. Travers répétitif du commentaire dominant, cette psychologie de comptoir interdit de voir dans la politique de Trump autre chose, au mieux, qu’un tissu d’incohérences, un méli-mélo sans ligne directrice ; elle ne permet d’y déceler, au pire, qu’une dérive suicidaire, comme si l’Amérique courait à sa perte sous la conduite d’un capitaine qui a pété les plombs.

La question centrale posée par la politique de Trump, pourtant, est d’une autre nature : au-delà de la personnalité fantasque – ou supposée telle – du président, de quoi cette politique est-elle le symptôme ? Que nous dit-elle sur l’évolution des Etats-Unis et de leur rôle dans le monde ? Pour esquisser une réponse à cette question, il faut partir du point de départ. Les USA jouissent depuis 1945 d’un privilège hors normes, qui fut entamé par la confrontation avec le communisme, puis restauré en 1991 par l’effondrement de l’URSS : ils occupent le centre d’une économie-monde dont ils détiennent la monnaie ; leur PIB surclasse celui des autres pays ; leur technologie domine la planète ; leur puissance militaire, enfin, demeure sans rivale. Pour les élites US, ce statut d’exception est dans l’ordre des choses : il reflète d’autant plus la “destinée manifeste” de la nation qu’il fournit à la rapacité de ces mêmes élites le “supplément d’âme” autorisant une prédation sans limite dans le reste du monde.

Mais depuis l’échec de l’intervention en Irak (2003-2007) et la dégringolade des ambitions des “néocons”, tout suggère l’effondrement de cet “ordre des choses”. Frappée par l’adversité, la “destinée manifeste” se dérobe, et l’illusion d’une hégémonie illimitée dans le temps et dans l’espace s’évanouit. En attribuant le “déclin américain” à l’inconséquence brouillonne du président élu en 2016, la plupart des observateurs, en réalité, confondent la cause et l’effet. Ce qui a fait décrocher les USA n’est pas la politique de Trump. La relation est exactement inverse : si la politique de Trump est une politique de gribouille, en fait, c’est parce que les USA perdent du terrain. On pourrait multiplier les exemples. Le candidat républicain s’est fait élire en tirant à boulets rouges sur la mondialisation libérale. Mais que pouvait-il faire une fois aux commandes ? Jeter aux orties une globalisation des échanges sur laquelle Wall Street a bâti son insolente prospérité ? Renoncer à un modèle que Washington a imposé au profit de ses multinationales depuis un demi-siècle ?

Hormis le renoncement au “Transpacific Trade Partnership” (TTP), la politique de la nouvelle administration s’est limitée sur le sujet à des déclarations de principe, parfois assorties de menaces adressées à Pékin, purement rhétoriques, et peu à même d’ébranler les murs de la Cité interdite. La Maison-Blanche sait que toute réintroduction du protectionnisme se traduirait par des mesures de rétorsion qui pénaliseraient les entreprises US. Pour un pays dont la dette fédérale détenue par des investisseurs étrangers s’est littéralement envolée, jouer avec le feu pourrait être périlleux, surtout à l’égard d’un pays créancier des USA à un niveau abyssal. L’économie US est prise au piège, au fond, d’une mondialisation dont elle fut longtemps le moteur enthousiaste et la principale bénéficiaire. Manifestement, la roue a tourné. Mais il est trop tard pour changer les règles du jeu au motif que les autres ont appris à gagner à leur tour.

La Chine, elle, poursuit son ascension fulgurante, suivie par l’Inde qui accédera en 2018 au rang de cinquième puissance économique de la planète, reléguant la France au sixième rang. Répondant aux critiques de Trump, Pékin se paie même le luxe de chanter les louanges du libre-échange. Il est vrai que la Chine peut se le permettre : elle est le premier exportateur de la planète, quand les USA en sont le premier importateur. L’économie US possède encore de sérieux atouts, mais sa part dans le PIB mondial régresse. En 2025, la Chine pèsera 21%, les USA 16%. En 2050, la Chine sera à 33% et les USA à 9%. Quand les ombres chinoises obscurcissent l’horizon, le “rêve américain” prend des allures de cauchemar. Sur trois ouvriers US, depuis 30 ans, le premier a été remplacé par un robot, le second par un ouvrier chinois, et le troisième redoute de finir comme les deux précédents. L’élection de Trump est le fruit de cette inquiétude, mais il est clair que sa politique ne saurait y remédier.

La question n’est pas de savoir si les USA vont céder la première place : c’est certain. Elle n’est pas non plus de savoir quand, puisque c’est imminent. La seule question est de savoir dans quelles conditions s’effectuera cette transition inévitable. L’imprévisibilité manifeste de Trump, son agitation fébrile, son comportement d’histrion, en somme, est comme un symptôme névrotique. Il traduit l’angoisse d’une superpuissance qui sent le sol se dérober sous ses pieds, et qui cherche à conjurer les signes de son effondrement en multipliant les saillies. Tendance lourde, le lent déclin de la production matérielle “made in USA” peut-il être enrayé par un sursaut géopolitique ? Trump tente de relever ce défi, mais il bute à chaque fois sur des limites objectives. Cette impuissance donne immanquablement à sa politique un air de déjà-vu, alors même qu’il essaie à tout prix de se démarquer de ses prédécesseurs et de restaurer l’image d’une Great America enfin de retour.

Il affirmait, par exemple, vouloir rompre avec la fâcheuse manie de jouer les redresseurs de torts, mais il continue tout de même à faire la morale à la terre entière. Fustigeant la Russie, la Chine, la Syrie, l’Iran, la Corée du Nord, Cuba et le Vénézuéla, il persévère dans la voie de l’ingérence sous toutes ses formes, enchaînant les accusations absurdes (“l’Iran soutient le terrorisme”) et les provocations stériles (le “ban muslim”). Avec lui, le vieux refait toujours surface sous le neuf. Il invoque allègrement la “communauté internationale” et le droit du même nom, mais il offre à l’occupant sioniste un cadeau promis à Nétanyahou sous la pression du lobby : la reconnaissance de Jérusalem annexée comme capitale d’Israël. Il exalte les “droits de l’homme” pour stigmatiser les Etats qui lui déplaisent, tout en confortant une alliance avec Riyad qui signe l’arrêt de mort des enfants yéménites affamés par le blocus et écrasés sous les bombes. Sous son règne, la formule du prince Salina dans Le Guépard s’applique parfaitement à la diplomatie US : “il faut tout changer pour que rien ne change”.

Certes, le Pentagone a tiré les leçons du double fiasco irako-afghan, et aucune opération militaire d’envergure n’a été engagée depuis un an. Trump n’est pas George W. Bush, et son rapport aux “neocons” est complexe. On dit parfois pour le disculper qu’il voudrait mener une autre politique, mais que l’influence de “l’Etat profond” l’en empêche. Cette interprétation, si elle était vraie, supposerait chez l’actuel président une naïveté déconcertante. Ignorait-il le poids des structures du “Deep State” avant de prendre les rênes de l’administration US ? N’avait-il aucune idée de l’influence conjointe et tentaculaire des multinationales de l’armement et des agences de sécurité ? Que la direction de ce grand pays soit un exercice d’équilibriste paraît plus conforme à la réalité, “l’Etat profond” contribuant pour sa part aux arbitrages essentiels à la mesure de son poids – exorbitant – au sein des sphères dirigeantes. Trump n’est pas l’otage involontaire d’un appareil occulte et tout-puissant, mais le collaborateur le plus exposé de cet appareil, le mandataire désigné d’une oligarchie dont le “Deep State” représente à la fois la couche la plus influente et la moins transparente.

Même si elle a connu quelques péripéties (comme la récente disgrâce de Steve Bannon), cette perméabilité de la présidence à l’influence de “l’Etat profond” explique la relative continuité de la politique étrangère, d’une présidence à l’autre, sur les sujets d’intérêt stratégique. En Syrie, par exemple, Washington continue d’exercer sa capacité de nuisance en utilisant tantôt la carte terroriste, tantôt la carte kurde. Le secrétaire d’Etat Rex Tillerson vient de justifier la présence de 2 000 militaires dans ce pays afin de favoriser “le départ d’Assad” et de “contrer l’influence de l’Iran”. Cette référence explicite au “regime change” est révélatrice, de même que l’hostilité déclarée à l’Iran, cheval de bataille de Donald Trump. Mais il y a peu de chance que cette expédition coloniale en miniature obtienne le résultat escompté. Lorsque l’armée syrienne aura réduit les dernières poches takfiristes, elle partira à la reconquête de l’Est syrien, et les yankees, comme d’habitude, plieront bagage. Washington voulait détruire l’Etat syrien, mais c’est un échec retentissant. Trump doit avaler la potion amère de cette défaite, et sa politique a une allure de combat d’arrière-garde.

Pressé par “l’Etat profond”, le locataire de “White House” assure le service après-vente d’une politique dont il ne peut renier les prémisses sans donner l’impression de capituler. A défaut d’utiliser l’artillerie lourde, il envoie alors des banderilles sur tout ce qui bouge. Hier le conglomérat takfiriste, aujourd’hui les “Forces démocratiques syriennes”, quitte à provoquer un allié turc qui vient d’envahir l’enclave d’Afrin pour régler leur compte aux milices kurdes armées par Washington. Incroyable usine à sac de noeuds, la politique US aura décidément tout essayé en Syrie. Leurs proxys éliminés les uns après les autres, les USA sont désormais condamnés à faire tapisserie pendant que la Russie mène le bal. Ils jettent donc des tisons dans un brasier que d’autres – MM. Assad, Rohani et Poutine – finiront par éteindre pour promouvoir le développement de leur pays, et non – comme les USA – pourrir la vie des autres nations. C’est un fait : le Pentagone a beau avoir un budget de 626 milliards de dollars, les Etats-Unis sortent vaincus de la principale confrontation de la décennie.

Molesté sur le dossier syrien, Donald Trump a tout de même tenté, au début du mois de janvier 2018, d’exercer sa capacité de nuisance sur un autre front. Les manifestations en Iran lui offrant une nouvelle fenêtre de tir, le milliardaire de la Maison-Blanche l’a aussitôt saisie, mobilisant toutes les ressources de la déstabilisation et twittant avec frénésie son soutien à un “regime change” qui a heureusement fait long feu. Comme l’obsession nord-coréenne, l’obsession iranienne de la présidence Trump est vouée, en effet, à nourrir les mêmes crispations et les mêmes déconvenues. Les Iraniens n’ont pas l’intention de s’étriper pour faire plaisir au locataire de la Maison-Blanche. Quant aux Nord-Coréens, ils ont suffisamment pris d’avance en matière nucléaire pour exposer Washington et ses alliés à des représailles terrifiantes en cas d’agression. Comme Trump n’est ni un fou ni un débile, on peut raisonnablement penser que ses imprécations contre Pyongyang sont vouées à demeurer au stade dérisoire du “flatum vocis”( expression que l’on pourrait traduire par “pet verbal”) à défaut – fort heureusement – de se transformer en champignon atomique.

On fait beaucoup d’honneur au personnage, en définitive, en le rendant responsable d’un déclin dont il n’est que le symptôme. Son emphase rhétorique et sa propension à la pantalonnade sont des effets dont les causes sont ailleurs. Ce qui condamne le locataire de la Maison-Blanche à une politique de gribouille n’a rien à voir avec son équation personnelle. C’est le basculement du monde, et Trump (pas plus qu’Hillary Clinton à sa place) n’y peut rien. Le problème de l’actuel président, en revanche, c’est qu’il a promis quelque chose qu’il est incapable d’offrir : un remède-miracle qui prémunisse les USA contre un déclin irréversible. Son paradoxe, c’est qu’il fustige une mondialisation qui ruine “l’Amérique” en appliquant les mêmes règles que celles qui ont fait sa fortune depuis un demi-siècle. Il a beau multiplier les opérations de diversion, stigmatiser les bouc-émissaires (Poutine, Assad, les démocrates, la presse, les immigrés), il se contente de verbaliser son impuissance. Si Trump aboie mais ne mord pas, s’il préfère l’imprécation à l’action, c’est qu’il n’a pas les moyens d’agir à sa guise. Comme n’importe quel président des Etats-Unis, il est partie prenante d’un système qui réclame des taux de profit et des crédits militaires, et il sera jugé sur sa capacité à les fournir.
</doc>
<doc class="parodic" source="legorafi" url="http://www.legorafi.fr/2018/02/09/limmigre-qui-etait-cense-voler-votre-travail-serait-toujours-sans-emploi/" title="L’immigré qui était censé voler votre travail serait toujours sans emploi">
Mahmoud, l’immigré du Moyen-Orient qui était censé voler votre travail après s’être installé en France, n’aurait toujours pas trouvé de quoi gagner sa vie.
C’est une nouvelle choc qui bouscule. Mahmoud, qui avait prévu de tout simplement voler votre honnête gagne-pain, éprouverait en ce moment encore des difficultés à mettre son plan diabolique en place. En effet, contrairement à ce que l’on pourrait penser, la vie ne serait pas toute rose pour ce père de famille ayant échappé à la guerre après avoir perdu deux proches dans une explosion.
« Je rêve de monter une entreprise pour créer des richesses et offrir du travail aux citoyens du pays qui a eu la bonté de m’accueillir », explique-t-il en décrivant son objectif mesquin consistant à mettre un citoyen français à la rue. « Je veux juste avoir un travail honnête et montrer que je peux apporter quelque chose, mais c’est difficile à trouver », raconte cet homme exotique,

« Je suis prêt à faire n’importe quel travail pour commencer, même si dans mon pays j’étais chirurgien », explique cet immigré sans aucune pensée pour votre propre stabilité financière, en avouant très clairement vouloir mettre un chirurgien français au chômage pour finalement offrir un service moins performant.

Toujours à la recherche d’un moyen de chambouler votre vie en vous dérobant votre seule source de revenus pour vous et votre famille, Mahmoud refuse d’abandonner. « Je suis venu en France avec un rêve pour moi et ce qui reste de ma famille, et je ne lâcherai rien », a-t-il enfin insisté en expliquant vouloir détruire vos propres rêves dans son propre but égoïste.
</doc>
<doc class="parodic" source="legorafi" url="http://www.legorafi.fr/2018/02/21/suppression-du-changement-dheure-il-sera-desormais-4h57-partout-et-tout-le-temps/" title="Suppression du changement d’heure : Il sera désormais 4h57 partout et tout le temps">
Le Parlement européen est arrivé à un accord afin de supprimer le changement d’heure pour qu’il soit désormais 4h57 à tout moment, partout sur le continent.
Une grande réussite pour les partisans de la fin du changement d’heure. En effet, le Parlement européen a voté pour la fin définitive du changement d’heure. A partir du 1er janvier 2019, à 4h57, le temps ne changera plus jamais pour les citoyens de l’Union Européenne.
Cette décision drastique inquiète beaucoup de gens, notamment les commerçants qui se font du souci par rapport aux heures d’ouvertures de leurs magasins. « Normalement je n’ouvre qu’à 9 heures du matin, je vais faire comment moi maintenant ? », s’est exprimée Valériane, qui considère la possibilité de quitter l’Europe depuis l’annonce de ce changement drastique. « Je songe sérieusement à m’installer en dehors de l’Europe. Je pensais aller m’installer en Serbie. Il paraît que là-bas, il sera bientôt 18h14 à tout moment, et ça c’est très intéressant pour un commerce comme le mien »

Certains extrémistes avaient quant à eux suggéré l’inverse : davantage de changements d’heure durant l’année. En effet, une fraction de députés avait proposé un projet visant à remonter les horloges de 12 heures et 13 minutes tous les deux jours sauf le week-end.

Malgré la polémique, tous ne sont pas mécontents de cette décision que certains qualifient de révolutionnaire : « Moi je suis très heureux, ça va être bon pour le business », a partagé un gérant de kebab parisien.
</doc>
<doc class="parodic" source="legorafi" url="http://www.legorafi.fr/2018/03/12/marine-le-pen-sen-prend-aux-etrangers-qui-viennent-voler-les-emplois-fictifs-des-francais/" title="Marine le Pen s’en prend aux étrangers qui viennent « voler les emplois fictifs des Français »">
Interrogée sur la question de ses ennuis judiciaires, la présidente du Front national a botté en touche, faisant porter la responsabilité de sa situation actuelle à la politique migratoire de la France.
Même si l’on manque de statistiques fiables, Marine le Pen prétend que le taux de chômage du secteur des emplois fictifs en France se situe entre 12 et 15%. Sur ce thème, la présidente du FN ne cache pas son envie de faire appliquer la préférence nationale. Pour Marine le Pen, une loi pour faciliter l’accès aux emplois fictifs pour les candidats nés sur le territoire français est indispensable.
Accusée de verser dans la xénophobie la plus primaire, Marine le Pen s’est défendue en pointant du doigt le manque de patriotisme envers la France de toutes les personnes vivant hors du territoire français. « Je vous rappelle que les étrangers paient leur impôts à l’étranger. Un manque à gagner qui permettrait de sauver la Sécu par exemple ou réduire la dette du pays » a déclaré l’ancienne candidate à l’élection présidentielle.

Si elle parvient au pouvoir, Marine le Pen promet d’ailleurs la création de plus de 700 000 emplois fictifs « réservés aux français », dont la moitié concernent des postes d’assistants au Parlement européen. Une promesse qui pourrait, selon elle, être financée par la mise en place d’une politique incitant les étrangers à l’évasion fiscale vers la France ainsi que par l’installation massive de péages aux frontières du pays.
</doc>
</corpus>