<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
    <doc class="fake" source="RI">
    
    La Russie développerait une arme secrète «plus puissante» que la bombe nucléaire, capable de mettre hors de combat des armées entières, s’alarme le Daily Star.
    
    Le tabloïde britannique Daily Star tire la sonnette d’alarme, affirmant que des fabricants russes développeraient de nouveaux gadgets puissants qui pourraient s’avérer plus efficaces que les armes nucléaires.
    
    Le média fait savoir que l’industrie de la défense russe aurait conçu un puissant missile électromagnétique, l’Alabouga, capable de désactiver les ogives de missiles et les systèmes de communication à bord des avions ennemis à une distance de 3,5 km.
    
    Les journalistes du Daily Star affirment que le missile serait en mesure de bloquer les mécanismes de chargement des chars, de faire exploser les munitions d’artillerie à l’intérieur de leur tourelle, voire de tuer des soldats ennemis retranchés à une profondeur de 100 m sous la terre.
    
    Le média évoque également le Listva, un véhicule de déminage qui pourrait utiliser des rayons de haute fréquence pour neutraliser les explosifs à distance.
    
    Les médias avaient déjà publié l’information sur le développement en Russie d’un puissant missile électromagnétique Alabouga.
    
    Vladimir Mikhéev, directeur général du groupe Radioelectronnyïé tekhnologuii (Technologies radio-électroniques), avait précédemment déclaré que l’Alabouga n’était pas une arme concrète, mais un ensemble de recherches scientifiques top secret visant à définir les grands axes du développement de l’arme radio-électronique du futur.
    
    
    </doc>
    <doc class="trusted" source="20min">
    Lyon : Il percute violemment une enfant en fonçant délibérément sur la police
    
    Un jeune homme de 18 ans a été arrêté vendredi en fin d’après-midi à Vaulx-en-Velin, dans le Rhône après une course-poursuite avec des policiers. Mais pas seulement.
    Le jeune garçon, qui a été interpellé puisqu’il ne portait pas de casque alors qu’il conduisait un scooter, a refusé d’obtempérer aux injonctions des policiers. Pire. Il a même essayé de foncer délibérément sur l’un d’entre eux, rapporte ce lundi matin la Sûreté du Rhône. Mais dans sa course folle, le jeune conducteur a violemment percuté une enfant de 6 ans, lui occasionnant de graves blessures.
    45 jours d’ITT
    La petite fille a subi l’équivalent de 45 jours d’ITT. Afin de le stopper, les policiers ont dû faire usager d’un lanceur de balles de défense.
    Le chauffard avait visiblement des « bonnes » raisons de s’échapper et d’éviter les contrôles puisque les enquêteurs ont découvert qu’il s’était débarrassé lors de sa fuite, d’un sac contenant 18 grammes d’héroïne et 5 grammes de résine de cannabis. Il doit être présenté au parquet ce lundi.
    </doc>
</corpus>
