<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="droit du sport" source="juritravail" url="http://www.juritravail.com/forum-juridique" title="résiliation salle de  sport">
Bonjour, J’ai résilier mon abonnement à ma salle de sport car je suis mutué dans une région où cette salle n’a pas de filiale. Fin novembre, j’en parle d’abord oralement au directeur de la salle qui me demande de lui envoyer la demande par recommandé. Ce que je fais. Le directeur signe l’accusé de réception le 5 décembre. Je demandais d’arreté mon abonnement au 5 janvier date à laquelle je suis prélevé. J’ai eu la mauvaise surprise de continuer à être prélevé. Selon les CGV, le préavis est d’un mois, précédant le prochain prélèvement. Hasard du calendrier je suis prélevé le 5 et il a reçu m’a demande le 5 du mois précédant. Il m’explique qu’il avait déjà envoyé le fichier de prélèvement à la banque. Je le crois mais j’estime qu’il aurait eu le temps de faire une régul ou de bloquer mon prélèvement sachant que je respecte le mois de préavis. Qu’en pensez-vous ? Quoi lui écrire de juridiquement valable pour le contraindre à me rembourser ? PS: Mon abonnement est de 50 par mois. Vous remerciant par avance pour vos commentaires Charlotte
</doc>
<doc class="droit de l'environnement'" source="juritravail" url="http://www.juritravail.com/forum-juridique" title="Préjudice écologique">
Bonjour, La loi 2016-1087 du 8 août 2016 pour la reconquête de la biodiversité, de la nature et des paysages dispose dans son article 4 qu'un nouveau titre (IV ter) sur le préjudice écologique devrait voir le jour dans le Code civil (articles 1386-19 s.), ainsi qu'un nouvel article 1246 (et suivant) sur la réparation de ce préjudice.
La loi a été publiée au JO le 9 août 2016.
Cependant, ces nouveaux articles n'apparaissent pas dans le nouveau code civil de 2017 (papier ou en ligne sur légifrance).
Quelqu'un aurait-il une explication ? Merci :)
</doc>
<doc class="droit de l'environnement" source="juritravail" url="http://www.juritravail.com/forum-juridique" title="Pulvérisation des vignes entre voisins">
Bonjour, A moins de 5 mètres de notre maison, notre voisin a une pza celle de vignes d’environ 100mts carrés pour son utilisation personnelle. Il pulvérise du Dithane un produit phytosanitaire destiné à l’usage professionnel. Existe il une loi qui dit qu’il doit respecter une distance entre la pulverisation de ses vignes et notre maison? Nous avons un bébé de 6 mois et sommes très inquiets pour sa santé et la nôtre. Je vous remercie d’avance pour votre temps consacré à me répondre, Cordialement, Mme C. 
</doc>
</corpus>
