<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="temps de travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/35-heures-temps-de-travail/conseil-juridique/changement-contrat-suite-rachat-entreprise/id/1019714" title="Changement contrat suite rachat entreprise">
Bonjour,
 J'ai besoin de vos lumières. 
Je suis dans une société depuis 8 ans. Récemment mon ancien patron a vendu sa société.  Nous sommes une petite structure avec moins de 5 salariés.
A l'époque mon ex patron m'avait embauché en CDI contrat30h mais comme l'entreprise fonctionné très bien mon temps de travail etait superieur a 35h.  Sur mes fiches de paie et depuis plus d'un an mon salaire de base était calculé sur 151h67. Je n'ai pas signé d'avenant pour mes heures. 
Aujourd'hui le nouveau patron souhaite me faire signer un nouveau contrat de travail à 30h semaines. 
Mes questions : en a-t-il le droit? 
Ai-je des recours ou lui a-t-il des obligations?
Est ce que je devais avoir un contrat 30h ou 35h. 
Cela représente une grosse perte de salaire. 
Cette situation  m'inquiète et me fais peur. 
Merci d'avance à tous pour vos réponses.  
Bonne journée 
</doc>
<doc class="temps de travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/35-heures-temps-de-travail/conseil-juridique/modification-horaire-travail-en-interim-par-employeur/id/1018384" title="Modification horaire travail en interim par employeur">
Bonjour,
Voici ma situation professionnelle :
Je suis infirmier de bloc opératoire intérimaire, je suis envoyé par une agence dans differents etablissements afin de remplacer ponctuellement du personnel manquant.
Il arrive que le contrat ne soit pas émis par l'agence d'intérim mais par l'établissement m'acceuillant.
Et cela pour des remplacement à la journée. Donc un contrat = un jour.
A noter, je n'ai aucun contrat du type cdd CDI avec l'agence d'intérim.
Dans le cas précédemment cité, on m'apporte au cours de la journée un contrat cdd pour la journée, émis par la clinique.
Voici ce qui l'évenement me fait poster ce message :
Un etablissement qui, a demandé ma presence de 9h à 20h (information qui m'est transmise par l'agence d'intérim via leur application), cette etablissement me transmet un contrat emanant de leur service ( j'ai une copie anonymisé pour penchez dessus si vous le souhaitez ).
Jusque là, rien de particulier.
Neanmoins, à 15h le cadre décide de me renvoyer chez moi justifiant de la non nécessité de ma présence.
Donc au lieu des 11 heures de remplacement prévues, seulement 6 ont été effectués, ce qui engendre une perte de 5 heures de travail.
Le contrat CDD fournit mentionne :
" ARTICLE 1 - OBJET - DUREE
Monsieur XXXXXXXXXXXXXX, est engagé sous contrat à durée déterminée, par la POLYCLINIQUE XXXXXXXXX en qualité d'I.D.E., filière soignante, position II, niveau technicien, coefficient 256, selon la convention collective FHP appliquée dans la clinique à ce jour, LE XX / XXXX /  2018, pour assurer le remplacement provisoire de M. XXXXXX, IDE, absent pour évènement familial."
Et
"Article IV - Rémuneration - Horaire de travail
En contrepartie de ses obligations, Monsieur XXXXXXXX percevra une rémunération mensuelle correspondant à l'horaire collectif hebdomadaire de 35 heures en vigueur à ce jour au sein de la clinique et donné à titre indicatif, répartie de la manière suivante
-  salaire mensuel conventionnel minimum brut :   ,
-  Complément contractuel brut :      ,
-  TOTAL ,
Par ailleurs, Monsieur XXXXXX s'engage à effectuer toutes les heures supplémentaires programmées par la clinique dans le cadre légal et réglementaire et donne la possibilité à cette dernière, selon les besoins d'organisation du service, de modifier son horaire de travail résultant des plannings en vigueur au jour de son Embauche, au niveau de sa répartition tant dans le cadre journalier qu'entre les jours de la semaine et entre les semaines du mois (travail par cycle sur plusieurs semaines) ou même d'organiser son travail sur une périodicité supérieure à la semaine et inférieure à l'année civile."
Ma question est la suivante :
Un refus de cette modification d'heure de fin est-elle possible ?
Sachant que :
Cette modification horaire n'est pas annoncé 7 jours avant.
Cela ne constitue pas des heures supplémentaires ou un cas d'urgence.
Cette modification entraine une perte de salaire correspondant à 5 heures de travail pour ma part.
Merci a ceux qui prendront le temps de me lire
Je reste disponible pour toutes les informations complémentaires que vous jugerez nécessaire.
Bonne lecture
</doc>
<doc class="temps de travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/conflits-et-sanctions/conseil-juridique/rappel-d-heures-supplementaires-contestation-decomptes/id/1019414" title="Rappel d heures supplementaires / contestation decomptes">
Bonjour,
 J ai travaillé chez un employeur qui dans la pratique fonctionnait en forfait-jour, alors qu'aucun salarié n avait de convention individuelle de forfait.
Seule était prévue dans les contrats de travail une clause d annualisation du temps de travail.
Je demande aujourd hui le rappel des heures supplementaires non payées, avec à l appui plusieurs centaines de mail envoyés la nuit ou le week end et l intégralité de mes horaires de travail notés quotidiennement de façon manuscrite.
Le probleme, c est que mon employeur, qui n a jamais procédé à un quelconque contrôle de la duree du travail, m'oppose des "decomptes" signés tous les mois par mes soins, servant à etablir la paie mensuelle. Ces "decomptes" comportent uniquement le nombre de jours de congés posés dans le mois, ainsi qu'une case "heures supplementaires" qui doit rester vide.
Ces documents ont ils une quelconque valeur, quand bien meme ils ne detaillent pas les horaires de travail? 
Merci de votre aide et de vos conseils
</doc>
<doc class="temps de travail" source="juritravail" url="https://www.juritravail.com/Forum/licenciement/conseil-juridique/delai-reponse-apres-2-entretiens-prealables/id/1019634" title="Délai réponse après 2 entretiens préalables">
Bonjour,
Mon employeur a accepté rapidement ma demande de rupture conventionnelle, car je suis en arrêt maladie depuis trois mois suite à un épuisement professionnel résultant de maltraitances psychologiques opérées par N+1 .
Après 2 entretiens préalables et compte tenu des dosssiers en ma possession (médecin et psychologue du travail, médecin et psychologue privés, témoignages de mes collègues,...), l'employeur réfléchi au montant de l'indemnité supra légale que je demande.
Ce dernier devait revenir vers très vite et cela fait sept jours que je n'ai plus aucunes nouvelles.
J'envisage d'envoyer un R+AR pour lui donner une date butoir de fin de procédure : quel est votre conseil?
Dans l'attente,
Bien cordialement.
</doc>
</corpus>
