<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Corpus>
<doc class="fake" source="RI" title="Notre époque est fertile en tours de passe-passe idéologiques" url = "https://reseauinternational.net/pourquoi-lingerence-est-reactionnaire/">
Notre époque est fertile en tours de passe-passe idéologiques. L’un des pires – hélas – est d’avoir fait passer l’ingérence pour une idée progressiste. Les interventions occidentales se réclament des “droits de l’homme” pour liquider – ou déstabiliser – des gouvernements qui déplaisent aux pays de l’OTAN. Elles invoquent volontiers la “démocratie” pour bafouer la souveraineté des autres Etats. On voit même des capitalistes fournir des armes à de prétendus “révolutionnaires” arabes sous les applaudissements d’organisations de gauche occidentales ravies d’apporter une caution progressiste aux opérations de la CIA.

Cette supercherie n’est possible qu’au prix d’une refoulement considérable, celui du sens véritable de la “démocratie”. Il y a 2 500 ans, un certain Aristote disait que “la délibération entre citoyens ne peut concerner que les affaires qui sont les nôtres, et non celles des Scythes”. Ce robuste bon sens ayant été mis au placard, la modernité post-communiste a accouché d’un étrange “devoir d’ingérence” autorisant les représentants du Bien à terrasser les suppôts du Mal en s’affranchissant des frontières. Caution morale apportée à l’intervention chez les autres, le devoir d’ingérence désigne en réalité le droit à l’écrasement du voisin lorsqu’il vous déplaît.

Formulé au début des années 1990, ce prétendu “devoir” entendait dénoncer “la théorie archaïque de la souveraineté des Etats, sacralisée en protection des massacres” (Kouchner). Archaïque, la “souveraineté des Etats” ? Pas exactement. En réalité, il s’agit de la souveraineté de certains Etats, dont le seul tort est de s’opposer à l’hégémonie occidentale. En épousant les intérêts de l’Etat profond US, la doctrine du devoir d’ingérence sert surtout à faire tourner les rotatives du mensonge pour justifier de nouveaux massacres. Le devoir d’ingérence, c’est le mariage réussi des glandes lacrymales et des frappes chirurgicales. Il réalise une sorte de miracle, où les indignations humanitaires coïncident comme par enchantement avec les plans impérialistes.

Peu importe le droit des peuples à régler leurs propres affaires, puisqu’au nom de la “démocratie” et du “progrès” la souveraineté nationale passe à la trappe. “Archaïque”, on vous dit ! Pour les partisans de l’ingérence, la “volonté générale” fait partie de ces vieilleries abandonnées à la critique rongeuse des souris. Un peuple n’est libre que s’il choisit les lois auxquelles il se soumet, et personne ne peut prendre sa place sinon par la force. Mais la puissance tutélaire sait mieux que cette masse inculte ce qui est bon pour elle. L’ordre politique doit dépendre du consentement des citoyens, et non de l’intervention étrangère ? Confiants dans les vertus pédagogiques des B52, les bienfaiteurs de l’humanité n’en ont cure.

C’est simple : en bafouant la souveraineté nationale, l’ingérence impérialiste nie la souveraineté populaire. Elle efface le droit des peuples à l’autodétermination pour lui substituer l’obligation d’adresser des remerciements à ceux qui décident à leur place. Elle remplace la démocratie d’en-bas (la seule possible) par une “démocratie” d’en-haut imposée “manu militari” par des puissances étrangères. A supposer que l’intention soit bonne (ce qui n’est pas le cas), l’ingérence consiste à traiter les peuples qu’elle prétend secourir en mineurs irresponsables.

Certains répondront que tout le monde pratique l’ingérence, et qu’il n’y a pas lieu d’incriminer les uns plus que les autres. Mais c’est faux. Les USA ayant pratiqué 50 interventions dans des pays étrangers depuis 1945, on peut difficilement professer un tel relativisme. On incrimine la Russie, mais ce pays a 5 bases militaires à l’étranger quand les USA en ont 725, et son budget militaire pèse 8% du budget du Pentagone. Enfin Moscou, à la différence de Washington, ne finance aucune organisation terroriste, ne dénonce aucun traité de désarmement, n’inflige aucun embargo à des populations, ne fait assassiner aucun chef d’Etat et ne menace personne du feu nucléaire.

Au passé comme au présent, l’ingérence est toujours l’arme dont usent des élites cramponnées à leurs privilèges. En 1790, alors que les Jacobins sont encore une force embryonnaire, la presse royaliste presse les têtes couronnées d’intervenir pour mettre fin à la Révolution. Le publiciste anglais Edmund Burke prêche une croisade dont les protagonistes seront “les vengeurs des injures et des outrages infligés à la race humaine”. Les monarchies européennes ont l’obligation morale, dit-il, de “mettre une fois pour toutes hors d’état de nuire une nation agitée et maléfique”. La menace du Duc de Brunswick de “détruire Paris” et l’invasion du territoire de la République par les troupes de la coalition répondront à cet appel.

Assiégée tous azimuts par quatorze puissances étrangères, la jeune République des soviets subira le même sort de 1917 à 1921. Comme la République française en 1793, elle sortira victorieuse d’une guerre impitoyable contre l’ennemi intérieur et extérieur. Ecrasée par la machine de guerre fasciste, la République espagnole du “Frente popular” n’aura pas cette chance. A leur tour, les Vietnamiens et les Cubains devront se battre durement pour repousser un impérialisme qui liquida de nombreux gouvernements progressistes, de Mossadegh et Lumumba à Soekarno, Goulart et Allende. Arme privilégiée des classes dominantes, l’ingérence n’a jamais servi les peuples.

C’est pourquoi les progressistes ont de bonnes raisons de la condamner. Ils devraient écouter Robespierre, qui fulminait contre “la manie de rendre une nation libre et heureuse malgré elle”, rappelait que “Paris n’est pas la capitale du monde” et que “personne n’aime les missionnaires armés”. C’est lui, représentant l’aile gauche de la bourgeoisie révolutionnaire, qui affirme que l’Europe ne sera pas soumise par “les exploits guerriers”, mais par “la sagesse de nos lois”. Lui, l’anti-esclavagiste, le partisan du suffrage universel et des lois contre l’indigence, et non ces Girondins affairistes – chers à Michel Onfray – qui rêvaient de s’en mettre plein les poches en soumettant les pays voisins.

Parce qu’elle consiste à s’assoir sur la volonté des peuples, l’ingérence est réactionnaire. Aucune philosophie des circonstances atténuantes, aucune religion des droits de l’homme ne la fera paraître plus reluisante en l’aspergeant d’eau bénite. On ne peut se prévaloir de l’universalisme que pour se l’appliquer à soi-même, et non pour donner des leçons aux autres. Il n’y a rien à attendre de la droite, car elle finit toujours par obéir aux puissances d’argent. Mais ce qui reste de la “gauche” occidentale gagnerait à méditer les enseignements de l’histoire. “Le prolétariat victorieux, disait Engels, ne peut imposer le bonheur à aucun peuple étranger sans miner sa propre victoire”, et Lénine affirmait contre ses camarades marxistes “le droit des nations à disposer d’elles-mêmes” en toutes circonstances.

</doc>
<doc class="fake" source="radiocockpit" title="L’avion des douaniers repère une embarcation de migrants et fait une très étrange découverte" url = "https://www.radiocockpit.fr/2014/10/10/lavion-des-douaniers-repere-une-embarcation-de-migrants-et-fait-une-tres-etrange-decouverte/#sthash.SJBtJ1xF.MLLXxUiV.dpbs">
Hyères – Les gendarmes du Var qui se sont rendus sur les lieux après que l’avion des services de la Douane Française les ait averti de la présence, au large, d’une grande embarcation remplie de migrants qui se dirigeait vers la côte, n’en reviennent toujours pas de ce qu’ils ont découvert en abordant la centaine de passagers qui dérivaient au fil des vagues et des courants et s’approchaient de Toulon.

Le major Pompinet, capitaine de la vedette, est encore tout chamboulé par la surprise. Alors que le Cessna C406 des douaniers les guidait sur la zone en volant en cercle autour d’un endroit bien précis de la Méditerranée, à environ une cinquantaine de kilomètres au sud de la presqu’île de Gien, le gradé pensait bien tomber sur une embarcation pleine de migrants clandestins en provenance d’Afrique et il anticipait déjà les problèmes que la brigade allait devoir surmonter en les prenant en charge. Pendant quelques secondes, il avait été toutefois étonné de voir des réfugiés aussi loin au nord alors qu’habituellement ils sont plus nombreux, plus au sud, vers les côtes italiennes. Mais la plus grande surprise fut lorsqu’il aborda l’embarcation pleine à ras bord et que ses occupants se firent connaître. Ils étaient tous des retraités français, en situation précaire avec le minimum vieillesse, qui avaient décidé de se faire passer pour des demandeurs d’asile en s’échouant en France. Ils avaient jeté leurs passeports et leurs cartes d’identité à la mer et avaient embarqué dans ce grand canot afin de se faire passer pour des étrangers, abordant les côtes de France. Interloqué, le major leur a demandé les raisons qui les avaient poussés à agir de la sorte. Ils ont répondu qu’ils voulaient eux-aussi bénéficier d’un droit au logement en appartement et non plus d’une chambre en hospice, ils voulaient aussi le forfait gratuit eau-gaz-électricité, les soins médicaux et dentaires remboursés à 100%, une mutuelle gratuite, un pécule vacances pour l’aller et retour dans le pays d’origine, un abonnement téléphone, portable, télé et internet gratuit pour prendre des nouvelles de la famille restée au pays.

C’est le ministre de l’Intérieur, lui-même qui les a accueillis lorsqu’ils ont été remorqués jusqu’au port de Toulon. Très en colère, Bernard Cazeneuve, le ministre, les a gratifiés d’une amende salée pour leur rappeler le goût de l’eau de mer et ils se verront infliger également une augmentation du taux de leur CSG dès le mois prochain sur leur retraite. Certains ont tout de même juré qu’ils recommenceraient très bientôt. Les retraités ont été ensuite ramenés par bus vers leur maison de retraite sous bonne garde.
</doc>
  
<doc class="fake" source="mesproporesrecherches" title = "Coup de tonerre dans le monde théocratique !" url="http://www.mespropresrecherches.com/bernard-chandeleur-le-cousin-secret-de-tariq-ramadan-accuse-de-respecte-les-femme/">
  Coup de tonerre dans le monde théocratique !
Au meme moment que la garde a vue de Tariq Ramadan (accusé de viole multiple et hardcore en mode interacial gang-bang bukake, sbraaaa), un personage pour le moins rocombolesque est venu revelé son existence, lui aussi mis en garde a vue au meme momen.
1 – Le cousin cacher de Tariq Ramadan
Bernard Chandeleur, est née le 26 juillet 1962, dans la ville de Bruxelles. A la suite d’études en théologie puits en science politique, il devient alor le fer de lance d’une penser ambiguë, que certain associe tant bien au catholicisme politique qu’a une tentativ de réconciliation entre démmocratie et religion. C’est par exemple ce quil metra en place, en essayan de réaliser des moratoire réformateure au sein de pays catholique extremiste (qu’on ne conte plus tant leur nombre est gran : le vatican, le vatican, le vatican, mais aussi la cité pontificale).  Cependant, certain lon alor accuser dentretenir des lien avec ces théologi et de netre qun propagandist (a tord ou a raison? le mistere et totale…). Malgré ses très mauvaise capacitée oratoire, il entraine une  adésion sur internete discrete et silencieuse, notament de la part des moines cisterciens. Il devien parallement professeure de théologique catholique à l’universitée de Vesoul.
2 – Contexte de la gardde à vue
Lhomme a toujour été sujet à controverse. Accusée de grande fragilité par lensembl de ses contradicteurs lors de ses débats, et interdit d’entré dan aucun pay sur terre, la question meme de sa legimitée a été mainte fois poser sur la table. Par ayeure, étan le petit fils du fondateur du mouvemen bien connu que son les « patriarches catholiques« , réputée pour leur extreme non-usage de la violence et leur incapacité totale a vouloir imposer un mode de pensé extremiste en tou contexte, il dispose donc dune solide reputation dan le monde mediatico-intellectuelle. En 2013, il signerra un livre co-écrit par Edgar Morin, dan lequel Bernard Chandeleur se fera hautement bolossé par ce dernier pendan pas moin de 250 pages d’entretient.
3 – Une affère sordide
Depuis quelques année, c’est donc la fameuse intellectuele machiste anti-LGBT Coraline Déserte qui accuse lhomme de poussé beaucou trop loin le respet des femme. Lorsque celui ci est accuser en fin 2017 par sa seule et unique ex conjointe de l’avoire beaucoup trop respectée,  la polémiste déclare:
J’étais au courant dès 2009. Je n’ai rien dit, car je m’en bats les couilles de ce fragile. Tout le monde s’en bat les couilles de lui. Ne comptez pas sur moi pour lui consacrer la moindre ligne ou le moindre reportage. Bon, sur ce je dois vous laisser, j’ai de la féminazie à corriger moi ! Allah Aqbar !
Une sombre histoire de moeur poussés tro loin donc, dautan que nombreu seraien ceux qui souhaiteraien prendre la tete de Bernard Chandeleur. Depuis ces accusation, lhomme na bénéficié d’aucun soutien sur internete et aucune letre de menace na été envoyer à qui que ce soit.  La question que tou le monde se pose maintenan est donc belle et bien : Que va devenir Bernard Chandeleur ? 
  
</doc>
  
<doc class="fake" source="Rispa" title="Anne ou la soupe à la grimace" url="http://www.rispa.fr/anne-ou-la-soupe-a-la-grimace/" split="tests">  
Anne ou la soupe à la grimace
Vous pensiez que la maire de Paris avait un sens de l’humour éclairé autant que piquant ? Comment imaginer autre chose de la part d’une femme qui pose si naturellement entre Minnie, Mickey, Ratatouille ou un lama ? Pourtant, grosse déception… Nous venons d’apprendre qu’Anne Hidalgo n’est en réalité pas franchement adepte du second degré.

Car, oui, Madame la Maire est très fâchée que nous ayons osé révéler aux Parisiens, les dessous de ses effets d’annonce. Eau pétillante pour tous à 2 millions d’euros, rats en goguette (ok, là c’est une blague) et coccinelles-guerrières, nous ne vous avons rien caché. Et vous avez été nombreux à nous envoyer des messages pour féliciter cette initiative salutaire.

Car, oui, ce que vous lisez sur Ripas.fr, ce n’est que la vérité, rien que la vérité. Pour preuve de notre bonne foi, chaque information est sourcée et ces articles de presse témoignent de la véracité des informations que nous mettons en avant.

Pourtant, les services de la mairie ont choisi « d’engager une procédure judiciaire, y compris en référé, (pour) faire cesser et réparer les atteintes portées aux droits de la Ville de Paris. » Les droits de la ville de Paris ? Oui, vous avez bien lu. A la manière de la biodiversité citoyenne d’honneur, la ville, elle même, s’insurge de voir l’opposition municipale lui piquer son rose et son vert officiel.

Pour la liberté d’expression donc comme pour l’humour, on repassera 
</doc> 
  
<doc class="trusted" source="20min">
Un Somalien connu des services de renseignement
Un drapeau de Daesh retrouvé dans la voiture du suspect, et le mode opératoire - un véhicule utilisé comme arme comme dans d’autres attaques -, ont notamment conduit la police a ouvrir une enquête pour « acte de terrorisme ».
L’homme de 30 ans, identifié par les médias locaux comme Abdulahi Hasan Sharif, est un Somalien qui s’était déjà retrouvé dans le radar des services de renseignement. Le suspect est « dans un processus de demande de statut de réfugié », a indiqué Marlin Degrand, commissaire adjoint de la Gendarmerie royale du Canada (GRC). Il a ajouté qu’en 2015 l’individu avait été interrogé dans le cadre d’une enquête liée aux mouvements islamistes. Toutefois, après ces interrogatoires, « il n’y avait pas de preuve suffisante pour le poursuivre avec des accusations de terrorisme », a déclaré le commissaire adjoint.
Violente agression d’un policier
L’attaque a commencé samedi soir aux abords du stade de la capitale de l’Alberta où se déroulait un match de football canadien. Un homme à bord d’une automobile roulant à vive allure a percuté une barrière métallique puis projeté un policier à cinq mètres de hauteur, selon la police. Les images d’une caméra de surveillance routière, diffusées par la police d’Edmonton dimanche, témoignent de la violence du choc et de la détermination du conducteur.
Aussitôt après avoir heurté le policier, l’homme sort de son véhicule, en fait le tour et vient porter des coups de couteau au policier à terre, avant de prendre la fuite à pied. La police qui a dressé différents barrages routiers dans cette ville de 800.000 habitants, a contrôlé vers minuit une camionnette de déménagement dont le conducteur a été identifié comme le propriétaire de la voiture impliquée dans l’agression du policier quatre heures plus tôt.
Dangereuse course-poursuite
Une course poursuite s’est alors engagée, avec plus d’une dizaine de voitures de police. Dans sa fuite, « le suspect a délibérément tenté de heurter des piétons dans les passages réservés ou sur les trottoirs » en blessant quatre personnes à deux endroits différents, a confirmé Rod Knecht, chef de la police d’Edmonton lors d’une conférence de presse télévisée.
Dans sa course folle, le conducteur a perdu le contrôle de la camionnette qui s’est renversée. Les policiers ont alors brisé le pare-brise et tiré une grenade assourdissante, selon le chef de la police. Face à la résistance du suspect, ils ont fait usage de leur taser pour le neutraliser et lui passer les menottes. « Nous pensons que c’est un individu qui a agi seul, bien que l’enquête n'en soit qu'au début », a indiqué le responsable. Pour le maire d’Edmonton, Don Iverson, l’attaque est celle « d’un loup solitaire ».
Plusieurs attaques ces dernières années
Le chef du gouvernement a été critiqué concernant sa politique migratoire avec l’arrivée de plusieurs milliers de réfugiés depuis son arrivée au pouvoir fin 2015. Le Canada a connu plusieurs attaques ces dernières années : en octobre 2014, un Canadien avait tué un militaire sur un parking au Québec. Deux jours plus tard, un jeune radicalisé avait tué un soldat lors d’une attaque devant le Parlement à Ottawa.
En mars 2016, un Canadien se réclamant de l’islamisme radical avait agressé deux militaires dans un centre de recrutement à Toronto. Fin janvier, un suprémaciste blanc avait tué six musulmans à la mosquée de Québec.

</doc>
 <doc class="trusted" source="courierinternational" title = "Ikea, un empire fondé sur une mystique de l’effort" url = "https://www.courrierinternational.com/article/ikea-un-empire-fonde-sur-une-mystique-de-leffort" split="test">
Ikea, un empire fondé sur une mystique de l’effort
   C’était à l’époque un jeune dessinateur qui venait d’être embauché par un marchand de meubles du coin. Au vu des best-sellers qu’il allait ensuite réaliser – on lui doit les bibliothèques Billy et le canapé Klippan –, l’événement peut sembler mineur. Mais ce jour-là, quand lui et son collègue se rendent compte que l’énorme table de bois qu’ils doivent livrer n’entrera jamais dans le coffre de leur voiture, Lundgren prononce cette phrase qui va bouleverser notre culture contemporaine : “Bon, allez, on enlève les pieds et on les range en dessous.”

L’homme le plus riche du monde
Non seulement la table entre dans le coffre de la voiture mais les paquets plats, élevés au rang de philosophie cosmogonique, commencent à faire des miracles. Fini les colis volumineux – et les énormes coûts de transport – rien que pour expédier un produit de l’usine au magasin. Terminé, également, pour le fabricant de meubles, l’onéreuse et fastidieuse opération d’assemblage : ce travail reviendrait désormais au client. En fait, c’est l’avènement du paquet plat qui va faire de l’employeur de Lundgren, Ingvar Kamprad, l’homme le plus riche du monde, si l’on en croit les récentes estimations du magazine américain Forbes.

Cinquante ans plus tard, les magasins Ikea, installés dans 31 pays “et territoires” autour du monde, pèseront la bagatelle de 11,3 milliards d’euros de chiffre d’affaires par an. Grâce aux économies réalisées par les paquets plats, le prix des meubles s’effondra, et ces derniers, autrefois transmis de génération en génération avec une charge émotionnelle s’alourdissant au fil des ans, devinrent des objets quasi jetables.

L’avènement du meuble en kit allait également donner lieu à des scènes comme on peut en observer tous les samedis matin dans le magasin Ikea grouillant de clients de Brent Park, dans le nord de Londres : un jeune couple planté devant une table d’appoint Lack, se dévisage puis a cet échange, mi-tendre, mi-exaspéré :

Elle ne coûte que 12 euros. — Oui, mais nous n’en avons pas besoin. — Mais c’est seulement 12 euros ! — Oui, mais… Bon allez, d’accord, fais comme tu veux !”

Au printemps, la route principale qui mène à Älmhult traverse des champs encore recouverts de neige sous un soleil vivifiant. Sur le bord de la route, les tas de bois sont rangés avec une minutie toute suédoise. À en croire un dépliant enthousiaste de l’office du tourisme, la ville offre à ses visiteurs “du jazz, des parties de chasse et plein d’activités excitantes”.

Difficile d’imaginer que cet endroit a engendré une révolution de la décoration d’intérieur et que c’est là, dans ce complexe de bâtiments anonymes aux abords d’une voie ferrée, que se trouve le siège de l’empire Ikea. (“Il faut garder ses racines”, m’a expliqué Anders Dahlvig, le PDG d’Ikea, pour justifier la décision de rester à Älmhult. “Nous avons besoin de notre histoire.”)

Entre Ikea et nous, c’est l’amour vache
C’est depuis cet environnement sans éclat que, depuis plus de soixante ans, Ikea a peu à peu resserré son emprise sur l’Europe, l’Amérique du Nord, l’Australie et maintenant la Russie et la Chine. Simple magasin provincial au départ, l’entreprise gère aujourd’hui 186 grandes surfaces et emploie 76 000 personnes dans le monde. Constater qu’Ikea a bouleversé la vie quotidienne d’une grande partie de l’humanité est devenu un lieu commun. Mais c’est un lieu commun généralement accompagné de remarques acerbes sur son service après-vente, sur les insupportables bouchons à l’entrée des magasins et sur les instructions de montage notoirement absconses.

Entre Ikea et nous, c’est l’amour vache : on ne peut ni s’en passer ni s’empêcher de s’en moquer. Comme si Ikea était bien plus qu’un supermarché du meuble : une entité capable de susciter en nous des émotions aussi fortes et aussi irrationnelles qu’une équipe de foot.
   

  </doc>
   <doc class="parodic" source="legorafi" title = "Santé – Etats-Unis : Des médecins affirment que les AK47 des élèves sont trop lourds à porter" url = "http://www.legorafi.fr/2018/03/06/sante-etats-unis-des-medecins-affirment-que-les-ak47-des-eleves-sont-trop-lourds-a-porter/">
   Santé – Etats-Unis : Des médecins affirment que les AK47 des élèves sont trop lourds à porter
« Ces 15 dernières années, nous avons remarqué une très forte augmentation des problèmes de dos chez les adolescents de 13 à 18 ans », explique un médecin de Cleveland, dans l’Etat de l’Ohio. « Personne ne semble porter attention à ce phénomène, qui peut s’avérer très dangereux pour les jeunes qui ont l’habitude d’aller à l’école équipés d’un fusil automatique », précise-t-il d’un ton très inquiet.

Ces inquiétudes ont aussi été remarquées par ceux qui se trouvent à l’intérieur des établissements scolaires.

« J’ai essayé de contacter le gouvernement pour qu’il change les choses afin qu’on puisse aller à l’école avec des AK47 moins lourds, mais rien n’y fait », raconte Brian, un élève de 16 ans scolarisé dans la banlieue de Cleveland. « C’est presque de l’esclavage », poursuit-il en nettoyant l’étui de son arme à feu illégale dans la plupart des pays occidentaux. « C’est comme si on devait choisir entre la bonne santé et le massacre d’innocents, et je ne supporte plus d’être mis dans cette position », explique le jeune homme scandalisé.

Une professeur du lycée de Brian, qui a remarqué une forte diminution des capacités des élèves par rapport au début de sa carrière, explique le problème : « Quand les élèves viennent en cours le matin, ils sont déjà fatigués. Maintenant, je comprends que c’est à cause de leur gros calibre qu’ils doivent transporter avec eux durant tout le trajet vers l’école »


    </doc>
   <doc class="parodic" source="topito" title="Top 11 des effets positifs de la bière sur la santé, tout est affaire de modération" url = "http://www.topito.com/top-effets-positifs-biere" split="test">
   Top 11 des effets positifs de la bière sur la santé, tout est affaire de modération

Combien de fois avez vous hésité avant d'accepter une petite mousse, partagé entre l'envie de vous rafraichir et une forme de culpabilité, "attends, je regarde... 10h du matin... c'est limite quand même", pensant que ce petit plaisir à base de houblon vous rapprochait un peu plus de la tombe? Et bien il est temps de rétablir la vérité : la bière, c'est bon pour ce que vous avez. C'est en tout cas ce que l'on trouve dans certains travaux pêchés sur Google en tapant "selon une étude, la bière est bonne pour..." Petit florilège de ces papiers universitaires qui justifient les happy-hours :

La bière diminue les risques d'infarctus
C'est TopSanté qui l'affirme dans ses colonnes, une étude ayant montré qu'une consommation journalière de 400ml de bière améliore la circulation sanguine et l'échange de substances nutritives. Et n'essayez pas de gruger, ça marche moins bien avec de la bière sans alcool (ni le panaché). L'étude montre aussi que ça ne marche pas avec la vodka, mais ça, on s'en serait douté.
La bière réduit le diabète
2 bières pour les hommes, une seule pour les femmes, c'est ce que préconise une étude espagnole pour lutter efficacement contre le diabète. Les humulones, principe actif du houblon qui donne à la bière son goût amer, auraient un effet préventif contre le diabète.
La bière renforce les os
La formule magique que même votre patron de bar ne connait pas : ethanol + silicium + phytoestrogènes dans un verre de 50cl, c'est le petit déjeuner des champions. Encore des chercheurs espagnols (toujours dans les bons coups) qui ont mené cette étude sur des femmes en leur faisant avaler une pinte par jour. Les examens aux rayons X ont parlé : la bière rend invincible.
La bière ne fait pas grossir
Une pinte par jour contribuerait même à faire mincir. Alors évidemment, l'étude prend soin de préciser qu'il faut combiner ces binouzes avec de l'exercice et un régime alimentaire sérieux, mais la vitamine B9 présente dans nos verres de pression contribuerait à nos besoins journaliers sans peser sur la balance.
La bière est aussi hydratante que l'eau après l'effort
On parle là d'un papier présenté au Symposium "Bière et Santé" qui s'est tenu en Belgique en 2011, pour vous donner une idée du sérieux de la chose et de l'absence de lobbying. En tout cas, c'est un Espagnol (c'est quoi leur problème?) qui a trouvé ça, de la bière après un jogging, ça ne pose aucun problème dans le processus de réhydratation. Une bière à la mi-temps, et on y retourne.
La bière protège contre les coups de froid
Encore une étude douteuse, puisque commandée par un brasseur japonais. Du coup, la bière devient la potion magique et contribue à exterminer les virus responsables des bronchites et les pneumonies. Petite précision, pour que ce soit efficace, il faut s'enfiler une bonne trentaine de canettes. Maintenant, si vous êtes vraiment décidé à ne pas choper la crève, vous savez ce qu'il vous reste à faire.
La bière protège des calculs rénaux
L'American Journal of Epidemiology en est sûr : la consommation de bière réduit de 40% la formation de ces cailloux horriblement douloureux dans les reins. En tout cas, ça marche pour les Finlandais, objets de cette étude. Ceci dit, le Dr. Tero Hirvonen en convient, c'est surtout parce qu'il y a de l'eau dans la bière que ça marche. Donc n'importe quel breuvage qui fait pisser, ça devrait marcher.
La bière améliore la mémoire
Et permet de prévenir contre Alzheimer. C'est en substance une des conclusions d'une étude de l'Université d'Auckland. Si vous buvez pour oublier, vous faites fausse route : l'alcool peut réveiller des souvenirs douloureux et vous inciter à boire plus. Au final, vous aurez juste oublié où vous avez laissé votre bagnole, vous aurez tout gagné...
La bière rend intelligent
Ca ne se voit pas au premier coup d'oeil, mais selon une étude de l'Université de Chicago, les hommes sont plus brillants après avoir avalé quelques bières. Pensez-y la prochaine fois que vous atterrirez dans un bar de poivrots un vendredi soir, tous ces types accoudés aux comptoirs sont de potentiels Prix Nobel.
La bière rend heureux
Il n'y a pas que la santé de votre corps qui compte, il y a aussi la santé mentale. Et si vous avez pu observer des gens imbibés de houblons qui avaient l'air particulièrement "heureux", voire "heureux au point de ne plus savoir où ils habitent", sachez qu'une étude américaine s'est penchée sur le sujet. Et on y apprend que le goût de la bière déclenche la sécrétion de dopamine et un test sur des échantillons de cobayes, la moitié tournant à la bière et l'autre au Gatorade, montre très clairement que les buveurs de bières sont plus heureux. Et en redemande. Ce qui est un problème.
La bière protège du cancer du barbecue
C'est en tout cas comme ça qu'on résumera cette étude relayée un 1er avril par Metronews. Mais on va quand même la croire puisqu'elle nous explique que la bière permet d'atténuer les effets cancérigènes de la bidoche cramée au barbecue. Pour info, c'est surtout la bière brune qui est efficace, en marinade, préalablement à la cuisson. Et si vous en buvez une entre deux saucisses, ça ne peut pas faire de mal.
On fait les comptes : deux bières pour le cœur, deux pour le diabète, une autre pour les os, encore une pour les reins et le reste pour lutter contre le froid... Normalement, en avalant 6 litres de bières par jour, vous serez immortel. Et heureux.


   </doc>

</Corpus>
