<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<corpus>
	<doc class="fake" source="RI">L’histoire de « l’influence russe » fortifie la puissance de la Russie : Poutine a-t-il acheté nos médias ?

Il était probablement prématuré d’écrire que L’histoire de « l’influence russe » tombe en miettes :

L’histoire de « l’influence russe » a été inventée par les démocrates pour expliquer l’échec électoral de Clinton et éviter d’en assumer la responsabilité. Elle a aussi permis de développer la nouvelle narrative de guerre froide et de vendre des armes. Comme aucune preuve de la campagne « d’influence russe » n’a jamais pu être trouvée, il est fait pression sur Facebook et d’autres pour qu’ils fournissent la « preuve » que les services de renseignement américains sont dans l’incapacité de produire. La narrative actuelle selon laquelle [la Russie] « sème le chaos » est sortie du pays des Merveilles

Le dernier épisode grotesque de la campagne sur « le piratage des élections par la Russie », est la lettre que le ministère de la Sécurité intérieure vient d’envoyer à 21 États, pour les avertir, avec un retard d’une année, que leurs systèmes électoraux avaient été attaqués par quelque chose de « russe ». Jusqu’à présent, trois des 21 États ont réfuté l’allégation du ministère. Le Wisconsin, la Californie et le Texas affirment tous que leurs systèmes électoraux n’ont pas été attaqués du tout et le ministère a dû le reconnaître.

Ces états ont également souligné que les seules « attaques » que le ministère a trouvées étaient des balayages de ports d’ordinateurs qui n’avaient pas servi pour les élections. Les balayages de ports sont des demandes d’un serveur à un autre pour vérifier que certains services sont disponibles : un ordinateur demande un autre ordinateur s’il a un service Web ou un service de messagerie. Ces demandes ne sont pas des attaques mais le fonctionnement normal des systèmes Internet. Parfois, les spammeurs de courrier électronique utilisent des balayages de ports pour envoyer des spams dans des serveurs de messagerie non sécurisés. Ce sont de petits délinquants comme ceux qui volent l’appareil photo de luxe oublié sur le siège avant d’une voiture qui n’est pas fermée à clé dans un parking.

Mais le besoin de présenter la Russie comme le nouvel ennemi est toujours là. Comment maintenir autrement l’Europe sous la botte ? Comment consacrer autrement toujours plus d’argent à des systèmes d’armement inutiles ?

La campagne a donc évolué. De « La Russie a porté Trump au pouvoir », on est passé à « La Russie a influencé l’élection », puis à « La Russie veut détruire l’Amérique ». La campagne devient de plus en plus insensée.

Considérons le sénateur républicain James Lankford dont les déclarations sur « l’influence russe » ont été reprises par le Washington Post, Reuters, NPR entre autres. Ils veulent vous faire croire que la Russie participe aux manifestations de protestations de la NFL** :

« Nous avons vu, ce week-end même, les Russes, leurs trolls, et leurs partisans sur Internet, utiliser le hashtag « mets un genou en terre » ou « boycott la NFL », a déclaré Lankford à une audition du Comité de sécurité intérieure du Sénat, mercredi.

«  Ils se sont mis dans les deux camps le week-end dernier … »

C’est sûr que de soutenir les deux camps qui s’opposent sur une question controversée est la marque de fabrique des espions russes ! C’est pourtant ce que le journalise de NPR implique :

C’est le même modus operandi que les enquêteurs du Comité du renseignement du Sénat et d’autres personnes ont observé dans l’utilisation de Facebook par les Russes pour augmenter leur influence sur Facebook l’année dernière.

Personne n’a bien sûr jamais observé quoi que ce soit de ce genre. Les propagandistes et les fauteurs de guerre sont tout simplement en train de dire que les personnes qui discutent d’un problème qui fait l’objet d’un large débat sur Internet sont les acteurs d’une « opération russe ». Ils n’ont évidemment pas fourni le moindre élément de preuve pour étayer leurs allégations.

Les affirmations du sénateur à propos du débat sur la NFL sont évidemment des sottises. Mais des dizaines de médias les ont relayées sans se poser de questions. Seul Matt Taibbi de Rolling Stone a pris la peine d’analyser les choses en profondeur :

le Post a rapporté que le bureau de Lankford avait cité l’un des tweets de « Boston Antifa ». Mais l’exemple présenté semblait, de façon suspecte, avoir été rédigé par un jeune expert du net américain pour se moquer des stéréotypes antifa : …

Matt creuse dans le compte Twitter de « Boston Antifa » et trouve, en Oregon, les deux plaisantins qui ont envoyé le tweet. Ils sont connus pour leurs farces et ont déjà été interviewés à propos de leurs canulars :

Ils ont aussi prétendu que les spinners*** causaient du stress post-traumatique chez les victimes des ouragans. Bref, ce sont deux jeunes qui montent des canulars sur Internet.
Au cours des années 60 et 70, on a utilisé l’accusation « d’influence communiste » pour dévaloriser et discréditer les opinions différentes. Des groupes de droite comme la John Birch Society ont affirmé que tout le mouvement des droits civils était un complot du Kremlin. Les enquêtes et la répression du FBI se sont basées sur de telles affirmations. L’histoire se répète maintenant.

Tout le monde devrait s’inquiéter de ce que le Washington Post, Reuters et CNN tentent tous de relier Black Lives Matters à « l’influence russe ». « Les Russes », imaginez-vous, ont acheté des publicités qui promeuvent ce groupe et d’autres qui le vilipendent :

Les pubs seraient soi-disant centrées sur les failles raciales, politiques et économiques aux États-Unis, certaines faisant la promotion de Black Lives Matter et d’autres le décrivant comme une menace.

Encore une fois, il y a « des Russes » dans les deux camps. Faut-il qu’ils soient pervers !

Tout ce que CNN trouve, c’est un compte facebook et Twitter anonyme appelé Blacktivists qui exagère le nombre de crimes contre les Noirs. CNN nous dit qu’on soupçonne le compte d’être « russe », devinez pourquoi :

Le compte Twitter, @Blacktivists, a fourni plusieurs indices qui, à l’examen, indiquent qu’il n’est pas ce qu’il prétend être. Dans plusieurs tweets, il emploie des expressions maladroites qu’un Anglais né en Angleterre serait peu susceptible d’utiliser. Dans tous ses posts, les apostrophes sont toujours également tournées du mauvais côté, par exemple « c`est » au lieu de « c’est  ».

L’utilisation de la mauvaise apostrophe signifie, bien sûr, forcément, que Poutine a personnellement payé celui qui se cache derrière ce compte.

« L’influence russe » est également responsable de l’activisme contre la fracturation hydraulique. Elle est à l’origine des votes en faveur de Jill Stein, Bernie Sanders et Trump. Les Russes ont même acheté des publicités Facebook faisant la promotion d’Hillary Clinton.

Des douzaines, sinon des centaines d’histoires de « piratage russe » et « d’influence russe » ont été publiés. Nul n’a fourni la moindre preuve d’une implication russe malveillante. Toutes les allégations de piratage se sont dégonflées. « L’influence russe » est un fantasme. Mais cela ne rend pas ces accusations moins efficaces. Elles font partie d’une campagne orchestrée pour créer une nouvelle guerre froide et faire de la Russie le méchant en la caricaturant.

Du dehors, les médias américains semblent tout simplement être devenus fous. Il ne semble pas y avoir d’autre moyen d’expliquer le niveau d’absurdité de leurs « informations ».
On peut même se demander s’ils ne sont pas sous l’influence de la Russie ? Les services secrets russes les ont-ils achetés pour qu’ils écrivent ces articles ? Après tout, ces histoires de « piratage russe et d’influence russe » ne font qu’amplifier (l’illusion de) la puissance russe.

N’est-ce pas exactement ce que souhaite Poutine ?

Moon of Alabama
</doc>
<doc class="fake" source="RI">
	L’Inde estime que son propre programme d’énergie libre, est une question de fierté nationale, et n’a pas peur de risquer de se mettre à dos les pays du pétrodollar, en apportant son soutien au générateur AC sans réaction synchrone (RLG) inventé par son propre citoyen, Paramahamsa Tewari, un ingénieur électricien, et ancien directeur exécutif du Nuclear Power Corporation of India.

Il y a des années, Tewari a aussi démontré les théories à l’intérieur du moteur homopolaire de Bruce de Palma, qui le premier a exposé cet écrivain dans le monde des technologies de l’énergie libre.

De toute évidence, un pays ne peut pas mettre en œuvre son propre programme d’énergie libre, sans tenir compte de toutes les conséquences possibles, y compris une intervention militaire des pays du pétrodollar, par exemple l’Arabie Saoudite, le Royaume-Uni, les États-Unis. Voilà pourquoi l’Inde a aligné son propre programme militaire avec celui de la Russie qui actuellement se tient debout, avec les pays du BRICS, contre la cabale Nazioniste qui impose toutes sortes de sanctions pour le détruire.
L’alliance BRICS dans le passé, a promis de libérer toutes les technologies supprimées, par exemple, l’énergie libre, pour notre utilisation responsable. On dirait qu’ils respectent leur parole.

DERNIÈRE NOUVELLE : UN GÉNÉRATEUR «OVER-UNITÉ» SANS RÉACTION INVENTÉ EN INDE

« Une ère de nombreuses générations passe; nos machines seront alimentées par une puissance disponible à tous les points de l’univers « . – Nikola Tesla

( Évolution Collective) Un générateur synchrone AC sans réaction (RLG), a été inventé par Paramahamsa Tewari, ingénieur électricien et ancien directeur exécutif de Nuclear Power Corporation of India. Son expérience comprend la gestion de projets d’ingéniérie, pour la construction de centrales nucléaires.

L’efficacité des modèles qu’il a construits, et qui ont également été construits et testés de façon indépendante, est aussi élevée que 250%.

En novembre 2014, j’ai fait une des nombreuses visites au laboratoire de Paramahamsa Tewari. Je l’avais vu à la base de la conception RLG en septembre 2010. M. Tewari m’a montré un conducteur rigide d’environ un pied de long, qui pouvait tourner au centre et était relié à chaque extrémité avec un fil de petit calibre.
Un circuit magnétique a été placé sous le conducteur. Quand on a laissé circuler un courant à travers du conducteur, il a tourné, en raison d’une pression induit sur le conducteur, en fonction de la Règle et la théorie standard de Flamands, vérifiée par des expériences à l’aube de l’ère électrique.

Avec un simple réarrangement du circuit magnétique, le même courant ne produit pas de rotation – la pression (torque) a été annulée. Plus tard, j’ai dupliqué la configuration et l’expérience sur mon établi. C’est ingénieux et cela a conduit à cette percée, l’invention d’un générateur sans réaction, avec une efficacité beaucoup plus grande.

Cette expérience a conduit à la conception et aux essais d’appareils qui ont des rendements bien supérieurs à toutes conceptions précédentes. La conception utilise les mêmes types de matériaux utilisés dans les générateurs de courant, mais le circuit magnétique dans la machine, est configuré pour annuler le retour de pression (torque), tout en induisant du courant et de la production d’énergie.

Cela pourrait être comparé à la réorganisation des matériaux par les frères Wright, pour construire une surface de vol, qui a abouti au vol humain à une époque, où beaucoup avaient dit que c’était impossible, y compris les scientifiques. En effet, les physiciens qui se cramponnent à un modèle désuet des propriétés et de la structure de l’espace, ont déclaré que, ce que Tewari a fait était impossible.

Pendant l’essai en novembre, j’ai été témoin deux essais d’efficacité sur le nouveau modèle dans le laboratoire de Tewari. Le deuxième essai était meilleur que le premier, de plusieurs pourcentages, et a produit 6,6 KVA avec une efficacité de 238%. Un deuxième ensemble de bobines de démarrage n’était pas encore connecté, mais il est prévu que cela augmenterait la production à 300%.

Ceci est un générateur AC synchrone triphasé, 248 volts Hz, fonctionnant à 50 Hz. De vrais «meters» de grande précision, RMS sur l’entrée et la sortie, mesuraient les KW, KVA, et facteur de puissance, ont confirmé les lectures des «meters» que nous avions fournis pour les essais que j’avais observés en avril 2014.
Nous avons pu visiter un site de l’usine de 130 acres, de l’une des meilleures entreprises de fabrication de machines électriques de l’Inde. Dans ce site, l’entreprise fabrique des machines électriques rotatives, y compris les générateurs. Lorsque l’ingénieur électricien en chef a d’abord vu les dessins et la conception du RLG, il a su immédiatement ce que cela signifiait pour l’efficacité!
En raison de leur confiance dans la conception et les résultats des tests sur le plus petit modèle, la société a assemblé une machine auto-excitée conçue pour produire 20 KVA.
</doc>
<doc class="fake" source="RI">
	Ces produits ont été massivement utilisés pendant des années pour servir de marqueur lors des IRM et, d’un coup, on nous explique que le produit est retiré du marché car il se dépose entre autre dans le cerveau, les os et les reins des patients. Mais, rassurez-vous, ils nous disent que rien ne prouve à ce jour que le dépot d’un métal dans nos cerveaux est nuisible…ce qui explique d’ailleurs son retrait en catimini alors que cela fait depuis 2015 au moins que des scientifiques ont identifié ce problème.

Après, si une toxicité était avérée, ce que semble revendiquer toute une communauté de patients victimes de ces produits de contraste, on pourra néanmoins compter sur la mauvaise foi habituelle des autorités de santé qui nous diront qu’en fait non, c’est une théorie du complot. Quand on sait que la toxicité de l’aluminium, qui est pourtant un neurotoxique notoire favorisant la maladie d’Alzheimer et que l’on retrouve en quantité extrêmement élevée dans les cerveaux de patients autistes, est encore niée après plusieurs décennies, les victimes de ce médicament peuvent toujours courir pour espérer obtenir la reconnaissance de leur préjudice et une (très) hypothétique réparation. Car dans une cour de justice en France, Big Pharma, qui est très protégée, a quasiment toujours raison, il faut le savoir. Etonnament, ce retrait arrive un peu après la plainte aux Etats-Unis de Chuck Norris que l’on va voir par la suite.

« Bien que la mécanique exacte du dépôt ne soit pas encore élucidée, des donnés récentes suggèrent que le Gadolinium a la capacité de s’accumuler chez les patients dont le tissu cérébral est normal et sans antécédents de pathologie intracrânienne. D’après un des auteurs d’une étude réalisée sur ce sujet,  le Pr Robert J. McDonald, de la  Mayo Clinic : «  Le dépôt de Gadolinium se produit indépendamment des anomalies intracrâniennes. La façon dont il se dépose reste encore inconnue, mais  pourrait affecter des dizaines de millions de patients dans le monde entier, et d’autres recherches sont nécessaires pour enquêter sur toute co-morbidité ».

Cela a amené les scientifiques de l’université de Caroline du Nord (University of North Carolina) à proposer de désigner cette accumulation du Gadolinium sous le nom de «maladie de dépôt de Gadolinium» qui associe typiquement : des maux de tête persistants, des douleurs osseuses et articulaires, et un épaississement des tissus mous sous la peau ».

Voyons d’abord le communiqué de l’ANSM en date du 12 janvier:

« En accord avec l’Agence Européenne des Médicaments (EMA) et l’Agence nationale de sécurité du médicament et des produits de santé (ANSM), les laboratoires cités dans la lettre aux professionnels de santé jointe souhaitent vous faire part des informations suivantes :

Une revue par l’Agence Européenne des Médicaments (EMA) a confirmé que de faibles quantités de gadolinium sont retenues dans le tissu cérébral après l’utilisation de produits de contraste à base de gadolinium.

Une rétention plus importante de gadolinium dans le cerveau a été observée avec les produits linéaires par rapport aux produits macrocycliques.

À ce jour, il n’existe aucune preuve que la rétention de gadolinium dans le cerveau, quel que soit le produit de contraste, soit nocive pour les patients.

Comme les risques à long terme de la rétention de gadolinium dans le tissu cérébral sont inconnus, l’EMA recommande la suspension des AMM des produits de contraste linéaires intraveineux dans l’UE, à l’exception :

– de l’AMM de l’acide gadobénique, qui reste disponible pour l’imagerie du foie uniquement.

– de l’AMM de l’acide gadopentétique, pour l’utilisation intra-articulaire uniquement (Ce médicament n’est néanmoins plus commercialisé en France depuis décembre 2016 et son AMM vient d’être abrogée pour raisons commerciales).

Les AMM du produit linéaire intraveineux gadodiamide et des formulations intraveineuses de l’acide gadopentétique sont suspendues à compter du 15 janvier 2018.

Les produits macrocycliques restent également disponibles, pour les utilisations intraveineuse et intra-articulaire.

Il est rappelé aux professionnels de santé qu’ils doivent utiliser des produits de contraste à base de gadolinium uniquement lorsque l’information diagnostique essentielle ne peut être obtenue par l’imagerie sans rehaussement de contraste. »

Or on apprenait en novembre dernier qu’une plainte de grande ampleur précisément concernant ces produits de contraste, a été initiée par l’acteur  Chuck Norris qui poursuit 11 compagnies pharmaceutiques pour avoir « empoisonné » sa femme avec un produit de contraste IRM qui l’« a laissée dans un état proche de la MORT avec douleurs et faiblesse permanentes »

Réaction grave au gadolinium, produit de contraste IRM: l’acteur Chuck Norris porte plainte contre les pharmas

Ils intentent une poursuite contre 11 compagnies pharmaceutiques par rapport à un produit chimique pour IRM qui, selon eux a laissé Gena dans un état proche de la mort, avec des handicaps physiques persistants nécessitant une thérapie par cellules souches.

Gena Norris, 54 ans, a passé trois examens IRM en une semaine « il y a plusieurs années » pour évaluer sa polyarthrite rhumatoïde.

Elle prétend que cela l’a laissée faible, fatiguée, avec des accès de douleurs et une sensation de brûlure.

 ob_1b40e1_gena-et-chuckMaintenant, Chuck Norris, 77 ans, a intenté une poursuite contre le fabricant du médicament, et ce, au nom de sa femme de 19 ans.

La Star Chuck Norris poursuit en justice 11 compagnies pharmaceutiques qui, selon lui, sont responsables de l’empoisonnement de sa femme avec un produit chimique utilisé pour l’IRM.

L’ancienne modèle Gena Norris, 54 ans, a passé trois examens IRM en une semaine  pour évaluer sa polyarthrite rhumatoïde.

Elle prétend que le produit de contraste utilisé pour améliorer la clarté de ses imageries – le Gadolinium- l’a laissée proche de la mort. Les frais médicaux se sont élevés à 2 millions de dollars. Depuis, elle souffre de faiblesse permanente, d’épuisement, de douleurs, de problèmes cognitifs et de sensations de brûlures.

Aujourd’hui, la Star de cinéma, Chuck Norris, 77 ans, a décidé d’intenter un procès au nom de son épouse qui avait alors 19 ans, contre une pléthore de firmes qui produisent ce produit de contraste, y compris McKesson et Bracco, deux poids lourds de l’industrie.

La plainte déposée mercredi à San Francisco allègue que la santé de Gena a été affectée par le Gadolinium, un syndrome rare déclenché par le produit de contraste.

Au cours des années qui ont suivi, affirme-t-elle, elle a été forcée de suivre des thérapies régulières par cellules souches pour traiter les problèmes persistants qui affectaient son système nerveux central.
Elle a déclaré : « Malheureusement, les procès semblent être la seule voie qu’il nous soit possible de prendre pour obliger les compagnies pharmaceutiques à rendre des comptes pour avoir menacé la vie de tant de personnes innocentes qui doivent subir des IRM. Ces entreprises continuent d’affirmer qu’il n’existe aucun lien entre le Gadolinium et des effets indésirables, même si les preuves paraissent écrasantes. Ce métal lourd reste en fait dans le corps pendant des années et pas seulement pendant quelques heures. »

Le Gadolinium est donc un métal présent dans les agents de contraste utilisés dans de nombreux IRM. Des études ont montré que ce produit est retenu dans des organes comme le cerveau, les os et la peau. L’American College of Radiology a déclaré dans un communiqué l’an dernier que des produits de contraste à base de Gadolinium ont été utilisés pour le diagnostic et le traitement de plus de 300 millions de patients dans le monde entier depuis la fin des années 1980.

La Food and Drug Administration des Etats-Unis a déclaré en mai qu’elle n’avait trouvé aucune preuve que le Gadolinium retenu dans le corps était nocif. Une agence de l’Union Européenne est parvenue à la même conclusion en juillet, mais a néanmoins recommandé de suspendre, par mesure de précaution, certains agents de contraste à base de Gadolinium.

Le cabinet d’avocats représentant les Norris, Cutter Law, a déposé de nombreuses plaintes au cours des dernières semaines au nom de personnes qui selon ces avocats, souffriraient également d’un empoisonnement au Gadolinium.

300-gadolinium-153Dans l’affaire des Norris, on ne trouve aucun lien officiel et publiquement reconnu entre le Gadolinium et les symptômes signalés par des personnes qui pensent que le métal a nui à leur santé. Ceci peut être expliqué en partie parce que le test sanguin et le test d’urine pour détecter le Gadolinium n’est devenu disponible que tout récemment. La plupart des médecins n’étaient au courant d’aucune maladie associée au Gadolinium à part celles qui affectent les personnes ayant des problèmes rénaux.

« L’un des problèmes est qu’il s’agit d’une maladie très mal diagnostiquée et même sous-diagnostiquée », a déclaré Todd Walburg, avocat des Norris. L’action en justice accuse plusieurs fabricants de produits de contraste à base de Gadolinium de connaître les risques que présentent ces produits, mais d’omettre d’en avertir les patients. Les Norris réclament plus de 10 millions de dollars de dédommagement et intérêts. Ils ont en effet dû dépenser des millions de dollars pour le traitement de Gena Norris. »

Le Gadolinium est-il dangereux à long terme ?
Donc nous avons affaire à un médicament qui a potentiellement déposé un métal dont on ignore les effets à long terme et qui semble déjà avoir causé des problèmes de santé à certaines personnes dans le cerveau à des millions de personnes qui n’en ont pas la moindre idée. Malgré le discours rassurant du ministère de la Santé, certains articles comme celui-ci publié dans un site spécialisé en radiologie sont moins mielleux:

« «Nous avons maintenant des preuves claires que l’administration de différents agents de contraste à base de gadolinium entrainent une accumulation résiduelle de cette substance dans le cerveau», déclare le Pr Emanuel Kanal, Directeur des services de radiologie et de neuroradiologie du Pittsburgh University Medical Center. «Ce que nous ne savons toujours pas est la signification clinique, le cas échéant, de cette observation. » La molécule de gadolinium seule peut être toxique. Présent dans les agents de contraste, il est lié à une molécule appelée agent de chélation, qui commande la distribution du gadolinium dans le corps. La sécurité d’un produit de contraste en IRM est donc soumise à la persistance de cette liaison dans les résidus. Trois études publiées dans Radiology soulèvent de nouvelles questions sur les concentrations résiduelles de gadolinium dans le cerveau des patients sans antécédents de néphropathie. »

Combien de médias traditionnels français ont évoqué comme il se doit ce scandale sanitaire à ce jour? Zéro. Ce qui est affligeant, c’est de constater que notre médecine utilise de façon routinière et massivement des produits dont elle ignore tout des effets à long terme. On parle aujourd’hui du Gadolinium mais dans quelque temps, ce sera peut-être un autre médicament dont on apprendra une fois encore qu’on ignorait tout de ses réels effets sur notre corps.
</doc>


<doc class="trusted" source="20min">Journée sans voiture: Un bilan «très positif», selon la Mairie, des Parisiens partagés
La Journée sans voiture à Paris en 2016. En 2017, l'interdiction de circuler pour les véhicules motorisés est étendue à tout Paris intra-muros hors périphérique et bois de Boulogne et de Vincennes. — Tristan Reynaud/SIPA
Après une édition 2015 limitée au cœur de Paris, puis une édition 2016 à l’échelle du centre-ville élargi, la « journée sans voiture » était étendue ce dimanche à toute la capitale. Objectif de l’initiative mise en place par la Ville de Paris, où le débat sur la place de l’automobile fait rage ces derniers mois : Sensibiliser les habitants « à la nécessité de modifier leur comportement vis-à-vis de la voiture » et montrer que les villes doivent « lutter contre la pollution liée au trafic routier ».
« Bilan très positif »
« Pendant sept heures, Parisiens, Franciliens et visiteurs ont profité d’une ville plus apaisée, plus calme et moins polluée, en se déplaçant à pied, à vélo ou avec les transports en commun », indique la mairie dans un communiqué, tirant un « bilan très positif » : « Le périmètre élargi a été apprécié et respecté, tandis que les niveaux de pollution et de bruit ont marqué une baisse importante ».
Selon l’hôtel de ville, entre 11h et 12h, dès la première heure de l’opération, le trafic automobile intramuros a chuté de 52 % par rapport au dimanche précédent à la même heure, et de plus de 56 % par rapport au dimanche 2 octobre 2016 à la même heure. Par ailleurs, l’association Airparif a réalisé des mesures indépendantes tout au long de la journée grâce à des capteurs fixes et à un vélo équipé d’appareils de mesure. Elle a constaté « une diminution accrue des niveaux de dioxyde d’azote le long des grands axes » mais aussi le long des « voies d’accès à la capitale ».
Le Préfecture de police a de son côté dressé cinq PV pour « non-respect de l’arrêté », sur 54 infractions relevées (vitesse excessive, feux rouges, téléphone…). Sur Twitter, des Parisiens étaient plus partagés sur le succès de l’opération.
« Journée cent voitures »
« Sans bruit, sans stress ». A pied ou à vélo, de nombreux Parisiens ont pleinement profité de Paris sans véhicule,
D’autres, en revanche, trouvaient que les voitures étaient encore bien présentes dans la capitale. « Je trouve cette journée sans voiture hypocrite. Pour se permettre une telle journée il aurait fallu prévoir des moyens de stationnement à la périphérie de Paris. Résultats: Des embouteillages monstres », témoigne aussi Inès pour 20 Minutes.</doc>
<doc class="fake" source="RI">Les forces armées syriennes soutenues par leurs alliés ont finalement réussi à capturer la base aérienne d’Abu Dhohour dans la province septentrionale d’Idlib, 28 mois après la chute de cet aérodrome militaire stratégique entre les mains des forces de la rébellion. Ce site était l’un des principaux objectifs de l’offensive militaire syrienne visant cette province contiguë à la Turquie.

Simultanément à cette avancée syrienne, laquelle ne fut pas du tout aisée, puisque l’Armée syrienne fut attaquée à l’arrière par des unités ressuscitées de l’organisation terroriste Daech (État Islamique), la Turquie vient de lancer l’opération « Rameau d’Olivier » (faut pas trop en rire…) sur le canton d’Afrin (Nord d’Alep) avec le but affiché d’écraser les unités de l’YPG (Unités de Protection du Peuple Kurde) d’Afrin puis de Minbedj et Jarabulus avant de l’étendre jusqu’à la frontière irakienne tout en permettant aux groupes rebelles soutenus par Ankara de prendre le dessus dans un nouveau conflit opposant en apparence des groupes soutenus par les États-Unis à des groupes soutenus par Ankara. Mais Ankara semble avoir un autre agenda caché.
Damas avait menacé dans un premier temps d’abattre tout avion militaire turc violant l’espace aérien syrien avant de permettre à Ankara de mener cette opération. Les chefs militaires turcs se sont rendus à Moscou pour demander et obtenir une bénédiction russe et éviter ainsi de réels désagréments au dessus du ciel syrien. Cependant, où s’arrêtera l’offensive turque en Syrie du Nord contre la bête noire officielle de la Turquie moderne: la menace de création d’un État kurde indépendant?
Pour les Syriens, le jeu est clair: une faction du pouvoir US et Erdogan ont monté de toutes pièces cette mascarade en vue de justifier une occupation d’une partie du territoire syrien par des forces étrangères, en faisant particulièrement référence au Nord-Est de la Syrie et une grande partie d’Idlib. Moscou observe avec une extrême minutie ce jeu tout en notant que tout est fait pour que la pression militaire du conflit en Syrie se déplace le plus au Nord loin des frontières avec Israël. C’est effectivement un contre-feu et une sorte de gage. Damas ne peut pas concentrer ses principales forces sur deux fronts.

De toute évidence, Washington n’agit plus en Syrie en tant qu’une seule entité. La seconde guerre civile US est désormais une réalité tangible même si dans l’état actuel des choses elle demeure confinée dans les coulisses d’un pouvoir qui n’arrive plus à se débarrasser de ce qui était supposé jouer le rôle d’une marionnette et dont les agissements et les déclarations embarrassent au plus haut point les vrais tenants du pouvoir états-unien. Jusqu’ici, Trump, un magnat new-yorkais sans scrupules de l’immobilier a réussi ce qu’aucun de ces prédécesseurs n’avait osé imaginer sans crainte d’être assassiné: il a non seulement entravé la machine infernale de l’État profond US mais l’a exposée de manière publique et ridicule aux yeux du monde entier. Ce dernier ne lui concède aucun coup-en fait tous les coups sont permis. Le blocage de l’État fédéral US en est une petite illustration.

Les relations internationales ne seront jamais érigées au rang d’une science et l’usage étrange du terme « révisionniste » par le Secrétaire US à la Défense vient de nous le rappeler de façon brutale. L’évocation de puissances révisionnistes (sic) remettant en cause le statu quo sacré de la fin de l’histoire est à pleurer de rire.

Il semble que la guerre en Syrie ait définitivement mis fin à la fin de l’histoire.
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">De nombreuses stars ont participé ce samedi à la Marche des femmes organisée à Los Angeles. Parmi elles, Natalie Portman. L’actrice a prononcé à cette occasion un discours glaçant dans lequel elle dénonce la sexualisation dont elle a été victime au moment de la sortie du film Léon de Luc Besson, alors qu’elle n’avait que 13 ans.
Ma première lettre de fan, « un viol fantasmé »
« Toute excitée, j’ai ouvert ma première lettre de fan, et c’était un viol fantasmé qu’un homme m’avait écrit », confie l’actrice, aujourd’hui âgée de 36 ans. Ce n’est pas tout. « Un compte à rebours a commencé à la station de radio locale pour indiquer quand j’aurais 18 ans, le jour où il serait légal de coucher avec moi. Les critiques parlaient de mes seins naissants dans leurs articles », raconte-t-elle.
« Je me suis imposée de contrôler mon comportement »
« Face à ces petits commentaires sur mon corps, face à des déclarations délibérées et menaçantes, je me suis imposée de contrôler mon comportement dans un environnement de terrorisme sexuel », poursuit-elle.
La jeune actrice a refusé « les films avec des scènes de baiser » et a senti le besoin de couvrir son corps. Dans les interviews, « je mettais en valeur mon côté rat de bibliothèque et combien j’étais sérieuse. Je faisais attention à être élégante », ajoute-t-elle. Elle s’est forgé ainsi l’image d’une jeune fille « prude, conservatrice, geek et sérieuse ».
« Je voulais sentir que mon corps était en sécurité, et que ma voix serait écoutée. À 13 ans, le message que portait notre culture était clair », a conclu au micro Natalie Portman.</doc>
<doc class="trusted" source="20min">
	Comment rebondir après l’abandon du projet d’aéroport à Notre-Dame-des-Landes ? C’est ce qu’ont tenté de répondre une soixantaine de chefs d’entreprise nantais, acteurs de l’économie, du tourisme, de l’enseignement supérieur et de la recherche réunis samedi à la demande de Johanna Rolland, maire de Nantes.
Bien sûr, il faudra moderniser l’aéroport Nantes-Atlantique. Mais tous ces déçus veulent voir plus loin pour « conforter la dynamique économique » de la métropole nantaise. Et comptent bien obtenir des aides de l’Etat en guise de compensation. Six demandes, portant sur le thème de l’accessibilité, ont ainsi été retenues.
Un tram jusqu'à l'aéroport et un nouveau pont sur la Loire
D’abord, l’amélioration « à court terme » de la connexion ferroviaire avec Paris, par « l’ajout de quatre allers et retours par jour, le doublement du nombre de trains quotidiens directs et la connexion renforcée aux aéroports ». A long terme, les acteurs ne réclament pas de ligne à grande vitesse (LGV) entre Le Mans et Nantes, contrairement à ce qu’on aurait pu penser, mais la « réalisation du contournement ferroviaire de Paris par la création du barreau sud ».
>> A lire aussi : Abandon de Notre-Dame-des-Landes: Une «trahison» et un «déni de démocratie» pour la maire de Nantes
Ce n’est pas tout, ils veulent aussi « l’accélération des aménagements prévus pour le périphérique », la création d’un «  nouveau franchissement de la Loire intra-périphérique » (entre les ponts de Cheviré et Anne-de-Bretagne) et le « financement par l’Etat d’un tramway desservant l’aéroport Nantes-Atlantique ». Enfin, les acteurs souhaitent aussi le « financement d’un projet ambitieux pour le grand port maritime Nantes-Saint-Nazaire ».
«Que l'Etat prenne ses reponsabilités»
« L’abandon du transfert de l’aéroport créé une nouvelle donne et nous invite à adapter notre stratégie, justifie Johanna Rolland. Forts de cette mobilisation, nous allons interpeller l’Etat pour qu’il s’engage concrètement à nos côtés et prenne ses responsabilités. »
Les discussions ne font assurément que commencer…
</doc>
<doc class="trusted" source="20min">« Quand j’entends dire que les travaux n’auront pas lieu d’ici 5 ou 10 ans, c’est faux ! Les travaux vont démarrer avant la fin du quinquennat. Je parle de la modernisation de l’aérogare et la construction de nouvelles voies de dégagement autour de la piste pour fluidifier le trafic des avions au sol ». Il précise également dans cet entretien, que si le projet de Notre-Dame-des-Landes avait été conservé, il « n’aurait dans tous les cas pas été mis en service avant 2022 (…) car il aurait fallu pour cela que la ZAD soit évacuée dès 2012 ».
Le trafic de l’aéroport nantais en hausse
Benjamin Griveaux tient à clarifier le discours sur cet agrandissement, qui avait finalement été peu mis en avant. « Pour la modernisation de Nantes-Atlantique, il y aura assez peu de procédures. Par exemple, pour réaliser la nouvelle aérogare et les voies de dégagement, un permis de construire suffira. Pour l’extension de la piste, des consultations seront nécessaires avec il est vrai une procédure plus élaborée ». Et de rétablir quelques vérités : « je peux vous dire que la somme de compensation de 350 millions d’euros est complètement erronée. Les intérêts de l’État et l’argent du contribuable seront préservés dans cette discussion ».
Le trafic de l’aéroport de Nantes-Atlantique a augmenté de 14,9 % en 2017 à près de 5,5 millions de passagers, selon le groupe Vinci qui a publié jeudi les chiffres de trafic des 35 aéroports qu’il exploite dans le monde. La croissance du trafic nantais est supérieure de plus de trois points à celle observée dans la dizaine d’aéroports exploités par le groupe en France, qui était de 9,4 %, selon ces chiffres.</doc>
<doc class="trusted" source="20min">Le président du parlement catalan a proposé ce lundi aux députés la candidature de l’indépendantiste Carles Puigdemont en vue de son investiture à la présidence de la Catalogne.
Roger Torrent a fait cette annonce lors d’une brève allocution devant la presse à Barcelone, en estimant qu’une nouvelle candidature du président catalan destitué par Madrid était « absolument légitime », en dépit des poursuites qui le visent et de son installation à Bruxelles.
Le parlement catalan vit une « situation anormale »
Roger Torrent, membre de la Gauche républicaine de Catalogne, a par ailleurs annoncé avoir adressé une lettre au président du gouvernement espagnol Mariano Rajoy. Il lui demande « un dialogue sur la situation anormale que vit le parlement » catalan dont huit députés sont en détention provisoire ou à l’étranger ce qui entraîne « une atteinte à leurs droits politiques », a-t-il écrit.
La candidature de Carles Puigdemont est soutenue par les deux grands partis séparatistes de la chambre, qui à eux deux disposent de 66 élus sur 135.
Le gouvernement espagnol veut contester la candidature
Les juristes du parlement catalan ont estimé qu’une investiture à distance serait contraire au règlement de la chambre. L’opposition et le gouvernement avaient aussi annoncé qu’ils contesteraient cette candidature devant la Cour constitutionnelle.
Il faut désormais qu’elle soit inscrite à l’ordre du jour du parlement catalan, qui doit en débattre au cours d’une session suivie d’un vote qui pourrait se tenir sur deux jours, à la fin du mois. La date n’a pas encore été annoncée.</doc>
</corpus>