<?xml version="1.0"?>
<corpus>
<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/amazon-vaut-25-fois-carrefour-derriere-ce-chiffre-une-revolution-terrible-en-cours/" title=" Amazon vaut 25 fois Carrefour. Derrière ce chiffre, une révolution terrible en cours !!">
LeVous ne le savez peut-être pas, parce que finalement nous sommes pris dans un flot quotidien d’informations qui nous empêche de voir le grand tableau d’ensemble, mais pourtant il faut rapprocher entre eux certains phénomènes pour que l’essentiel apparaisse enfin
Aujourd’hui, et cela est visible pour tous nos concitoyens qui vivent dans des villes de petite ou de moyenne taille (jusqu’à 50 000 habitants en gros), il y a une véritable crise commerciale pour les commerces de centre-ville qui souffrent terriblement
De quoi souffrent-ils ?
D’une révolution que l’on ne nomme pas
 Une révolution que l’on ne désigne pas
La révolution Amazon !
Faisons un tout petit peu d’histoire économique !
Le site de vente Amazon a été fondé en 1994 par Jeff Bezos
Amazon était à l’origine une librairie en ligne
Alors que les plus grandes librairies physiques et catalogues de vente par correspondance pouvaient offrir jusqu’à 200 000 titres, une librairie en ligne pouvait aller beaucoup plus loin
Bezos voulait que le nom de son entreprise commence par un A pour apparaître tôt dans l’ordre alphabétique
 Il a commencé à regarder dans le dictionnaire et s’est arrêté sur Amazon (Amazone) parce que c’était un lieu « exotique et différent » et que le fleuve était considéré comme le plus grand du monde, destinée qu’il souhaitait à son entreprise
Depuis 2000, le logo d’Amazon fait figurer une flèche allant du A au Z, formant un sourire qui symbolise la satisfaction du client et indique également qu’ils peuvent vendre tout, de A à Z…
La création d’Amazon est une belle histoire d’ambition de domination
Jeff Bezos ne crée pas Amazon pour « participer » parce que c’est l’essentiel (maxime destinée uniquement à rassurer les perdants), non, Jeff Bezos joue pour gagner
 Et dans son esprit, gagner c’est dominer le monde entier
 De A à Z, du début à la fin et dans tous les pays
Amazon c’est une volonté hégémonique dans la distribution et, disons-le pour le moment, personne ne s’oppose à cette toute-puissance
L’émergence en 20 ans de ce géant bouleverse des équilibres et menace même directement la grande distribution actuelle, pourtant des géants, des colosses !
Des chiffres impressionnants !
1 000 dollars l’action, une valorisation de 430 milliards d’euros, soit une valeur de 25 fois celle représentée par Carrefour, un chiffre d’affaires qui dépasse les 110 milliards annuels et en augmentation constante, sans oublier qu’enfin, Amazon est devenu une entreprise largement rentable alors que ses investissements sont colossaux partout dans le monde
Avec Amazon Premium, Amazon incite ses clients à « rentabiliser » cette option qui est tout de même extraordinaire, puisque c’est un défi logistique impressionnant qui est relevé chaque jour car si vous commandez aujourd’hui, vous serez livré demain matin !
Extraordinaire donc vous dis-je
Extraordinaire… sauf que cette révolution est un massacre fiscal ET… social !
Lenglet, dans son émission économique, revient très justement en disant, et je le cite, que « le commerce traditionnel crée 5 fois plus d’emplois qu’Amazon alors que ce même commerce traditionnel est 5 fois plus taxé »
Car oui, où croyez-vous qu’Amazon paye ses impôts, en France ?
Eh bien non, évidemment
Amazon ne paye pas beaucoup d’impôts et les paye après négociation auprès du grand-duché d’où vient notre bien-aimé président de la Commission européenne, le Jean-Claude Juncker
Amazon est donc très bien loti… au Luxembourg
Pendant ce temps-là, les salariés sont exploités, à tel point que certains couchent même sous les tentes en Écosse
 J’en avais d’ailleurs fait un article à l’époque ici 
Amazon c’est donc des pertes fiscales colossales, des pertes d’emplois monumentales, la dévastation de notre tissu commercial de proximité qui assure également le lien social, c’est l’impossibilité évidente pour n’importe quel commerçant de rivaliser avec ce géant car aucune boutique ne pourra jamais avoir la puissance d’achat de ce colosse
La révolution Amazon n’est pas neutre, au contraire, c’est une forme de dévastation d’un monde
Si vous êtes commerçant, il va falloir vous adapter
 Il n’y aura pas 36 solutions
 La première c’est de ne vendre que des produits frais (le commerce de bouche) ou des produits qui nécessitent un fort conseil ou de l’installation physique
 Tous les autres commerces seront remplaçables et remplacés à plus ou moins brève échéance par Amazon
Si vous êtes détenteur de murs de boutiques, attention : le risque de se retrouver avec un actif valant 0 ou presque est de plus en plus élevé, et c’est la même chose pour toutes ces foncières et autres SCPI dont tous les épargnants se gavent pour « améliorer les performances » de leurs contrats d’assurance vie… Le réveil risque d’être douloureux
 Ceux qui veulent pouvoir anticiper et éviter quelques écueils peuvent évidemment rejoindre le club des Stratégistes ici, car c’est bien entendu typiquement ce genre de sujet que j’aborde régulièrement dans les colonnes de ma lettre STRATÉGIES
Il y aurait bien une solution… l’application des lois antitrust et sur la concurrence, car Amazon est déjà en position hégémonique et menace un écosystème entier
Il va donc falloir une intervention politique pour démanteler Amazon, pour casser Amazon, car Amazon est devenu sans ambiguïté une menace pour le monde
 Et vous verrez, nous y viendrons, mais encore une fois ce qui sera fait sera trop peu et trop tard, et le mal aura déjà été fait
Il est déjà trop tard, mais tout n’est pas perdu
 Préparez-vous !
</doc>
<doc class="trusted" source="20mn" url="http://www.lefigaro.fr/cinema/2017/10/08/03002-20171008ARTFIG00021--blade-runner-une-odyssee-du-regard.php" title="Blade Runner,  une odyssée du regard">
Arte rediffuse dimanche à 20h55 le chef-d'œuvre cyberpunk de Ridley Scott alors que sort la suite réalisée par Denis Villeneuve
En 1982, lorsque paraît le Blade Runner de Ridley Scott, le monde du cinéma et les spectateurs de l'époque ne sont pas tout à fait prêts à recevoir ce chef-d'œuvre d'anticipation, hybridation géniale entre le film noir et la SF, adaptée de l'œuvre de Philip K.Dick
 À l'heure où Blade Runner 2049, la suite inspirée de Denis Villeneuve, sort en salle, il est bon d'ouvrir les yeux sur le film original
Dès les premières images, capté en très gros plan, l'œil qui s'ouvre au début du film de 1982 revêt une signification essentielle
 Dans Blade Runner, tout est question de regard
 Le regard que l'on porte sur soi, sur les autres… «L'œil était dans la tombe et regardait Caïn», écrivait Victor Hugo
Conscience orwellienne qui surveille le monde, l'œil géant du début du film se fixe dans la mémoire comme un poignard
 C'est grâce aux variations imperceptibles de l'iris, perçues dans le détecteur de Rick Deckard (Harrison Ford) lorsqu'il effectue le test de Voight Kampff, qu'on peut arriver à savoir si on a affaire à un Réplicant ou à un véritable humain
Au fond, le film raconte une odyssée du regard
 Outre le fait qu‘il soit d'une incroyable beauté plastique, qui a révolutionné le design de la SF au cinéma, l'œil est le fil conducteur de l'histoire
 Sur cette Terre futuriste surpeuplée, où la pluie incessante berce le Los Angeles nocturne de 2019, les humains ne rêvent que de partir peupler les colonies de l'espace
La firme Tyrell Corporation a mis au point des copies d'humains, les Réplicants, sortes d'êtres synthétiques de chair et de sang conçus et utilisés pour le travail et le plaisir dans les mines extraterrestres
 Problème, certains spécimens reviennent sur Terre pour chercher des réponses
C'est le cas de Roy Batty (Rutger Hauer), ce Nexus 6 chef de bande qui veut à tout prix rencontrer son créateur
 Il commence son enquête dans les bas-fonds de la ville, chez un petit scientifique asiatique qui assemble les yeux de ces clones «plus humains que l'humain», comme l'indique la devise de Tyrell Corp
 La scène, qui donne la chair de poule, montre un personnage loin d'avoir froid aux yeux
La confrontation entre le vieux Blade Runner Rick Deckard et Roy Batty donnera également lieu à l'une des plus magnifiques séquences du cinéma des années 1980
 Dans les derniers instants de son existence, le Réplicant prononce des paroles qui ressemblent aux vers libres d'une poésie baudelairienne:«J'ai vu tant de choses que, vous humains, ne pourriez pas croire
 J'ai vu de grands navires en feu surgissant de l'épaule d'Orion
 J'ai vu des rayons fabuleux, des rayons C, briller dans l'ombre de la porte de Tannhauser
 Tous ces moments se perdront dans l'oubli comme les larmes dans la pluie
 Il est temps de mourir»
Pour tous ceux qui ne connaissent pas encore le premier Blade Runner, il est donc temps de «voir» (et non juste regarder) ce fascinant bijou de cinéma, diamant noir serti de néons, de néant et de pluie, qui délivre un regard sombre et sans complaisance sur notre monde
Après le Métropolis de Fritz Lang (1927),2001: l'Odyssée de l'espace de Stanley Kubrick (1968), le Blade Runner de Ridley Scott (1982) constitue l'une des bornes principales du cinéma du XXe siècle
</doc>
<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/geopolitique-de-lintelligence-artificielle/" title="Géopolitique de l’intelligence artificielle">
Dans ce contexte, le fait que le secteur de l’IA se concentre dans peu d’entreprises, toutes de pays centraux, et par ailleurs les faibles développements technologiques visibles dans la région dans ce domaine, laissent présumer que les pays de l’Amérique Latine devront affronter les défis que ce nouveau paradigme renferme dans des conditions de vulnérabilité évidente, exposés à de nouvelles formes de subordination. « L’intelligence artificielle est une industrie dans laquelle la force engendre la force : plus tu as de données, meilleur sera ton produit ; meilleur est ton produit, plus de données tu pourras obtenir … C’est un cercle vertueux, et les États-Unis et la Chine ont déjà pétri le talent, la part de marché et les données pour se mettre en marche ». [6]

L’utilisation de ressources de l’IA dans pratiquement tous les secteurs de l’économie produira un autre effet appelé à générer des réactions sociales et politiques : le chômage croissant par le remplacement de la main-d’œuvre traditionnelle. Ces technologies bouleverseront la relation entre capital et travail dans toutes les économies du monde. Même si elles génèrent de nouveaux postes de travail, on prévoit qu’elles le feront dans une proportion nettement moindre que ceux qu’elles détruiront. Cette réalité, dans des pays avec des taux de croissance démographique élevés comme les pays Latinoaméricains, ajoutera un nouveau facteur d’instabilité et de crise pour l’avenir. De plus, le secteur technologique fait pression pour imposer ses intérêts dans l’agenda de l’Organisation Mondiale de Commerce (OMC) pour démolir les barrières (politiques, administratives) qui pourraient affecter sa prédominance sur les marchés et faire valoir son pouvoir pour dessiner les chapitres sur le commerce électronique. Au fur et à mesure qu’ avance le commerce des biens et des services digitaux au détriment du commerce des biens et des services physiques, la nécessité d’un cadre régulateur mondial devient plus évidente. À travers des entreprises du secteur, les pays centraux veulent faire valoir l’avantage d’avoir développé des produits et des services digitaux pour s’assurer l’accès aux marchés du monde.
</doc>

<doc class="fake" source="RI" url="https://reseauinternational.net/cannabis-si-les-seniors-se-roulaient-regulierement-un-joint-une-majorite-dentre-eux-pourraient-se-passer-de-medicaments/" title="Cannabis : si les seniors se roulaient régulièrement un joint, une majorité d’entre eux pourraient se passer de médicaments !">
  Les services de santé américains estiment dans une nouvelle étude que l’usage thérapeutique du cannabis chez les personnes âgées réduit les prescriptions d’antalgiques et les effets secondaires. Allez Mamie, un petit joint ?

En France, les questions de légalisation du cannabis sont en stand-by et en ce qui concerne un éventuel usage thérapeutique, nous sommes loin de ce qu’il se passe aux États-Unis puisque la consommation de cette plante est tout simplement illégale dans notre pays.

Outre-Atlantique, 13 états ont pourtant autorisé la consommation de ce type de produit et selon les statistiques, les séniors sont de plus en plus à « planer » ! Cependant, il semble que les personnes du 3e âge ne consomment pas vraiment du cannabis pour un usage récréatif, mais vraisemblablement pour soulager des douleurs et/ou en guise d’accompagnement de traitements contre le cancer.

Afin de vérifier si cet usage est efficace, une équipe du National Institutes of Health a mené une étude, dont les résultats ont été publiés dans l’European Journal of Internal Medicine en mars 2018. Durant la période 2015-2017, les chercheurs ont surveillé plus de 2 700 patients de plus de 65 ans ayant reçu des prescriptions liées à un usage médical du cannabis.

Les résultats sont formels : 93,7 % des patients suivis ont déclaré ressentir moins intensément leurs douleurs chroniques au bout de six mois de consommation. Par ailleurs, l’étude a cherché à savoir si le cannabis occasionnait chez ces patients des effets secondaires indésirables. Moins de 10 % des patients ont déclaré avoir de légers vertiges et des sensations d’assèchement de la bouche.

En revanche, presque tous ont affirmé avoir une vie meilleure après avoir réduit leurs doses d’antalgiques et pour 18,1 % d’entre eux, ces médicaments ont même complètement disparu ! L’usage de ces antalgiques qui ne sont pas sans risques serait d’ailleurs croissant chez les personnes âgées, si l’on en croit le rapport de l’observatoire français des médicaments antalgiques (PDF/6 pages) publié en fin d’année 2017.

Ainsi peut-être qu’à terme, les maisons de retraite deviendront de grands nuages de fumées « vertes » avec des docteurs reconvertis en pâtissiers passés maîtres dans la préparation des « space cakes ». L’avenir nous le dira !
  </doc>

<doc class="fake" source="nordpresse" url="http://nordpresse.be/mere-de-lille-tue-bebe-sorbetiere-faire-tomber-fievre/" title="Une mère de Lille tue son bébé dans une sorbetière « pour faire tomber la fièvre »" split="test">
Johanna, une mère de famille de 28 ans, héroïnomane et adepte de l’inhalation de  monoxyde de dihydrogène, a été placée ce matin en garde à vue pour l’homicide involontaire de son nourisson, Bryan-Killian, âgé seulement de 14 mois.

La jeune femme, ravagée par les différentes drogues consommées dans les derniers mois, a expliqué avoir placé son bébé dans une sorbetière pour faire baisser la fièvre de celui-ci. Le bébé faisait effectivement une montée de température à 38,7° celcius. Celle-ci l’a placé dans une sorbetière activée sur la température de 36,8°… Fahrenheit. Soit 2° celsius.

Le monoxyde de dihydrogène (en anglais «Dihydrogen Monoxide» ou DHMO) est peut-être la seule, parmi les espèces chimiques qui peuvent présenter un danger pour la vie humaine, à être aussi répandue. Malgré cette réalité, la plupart des gens sont totalement inconscients des dangers du monoxyde de dihydrogène. Les États, responsables politiques, compagnies, institutions militaires et citoyens semblent dans chacun de leurs gestes ignorer ou dédaigner la vérité sur le monoxyde de dihydrogène, arguant qu’ils ne sont pas concernés. Cela nous préoccupe. Source
</doc>

<doc class="fake" source="wikistrike" url="http://www.wikistrike.com/2018/03/l-affaire-skripal.html" title="L’« Affaire Skripal »" split="test">
Les faits sont simples : le 4 mars 2018, Sergey Skripal et sa fille ont été victimes à Salisbury (Royaume-Uni) d’un empoisonnement par une substance neurotoxique. Reste à savoir comment, par qui et pour quel motif.

Selon les allégations britanniques, il s’agit d’une intoxication par un neurotoxique organophosphoré de 4ème génération de type « novitchok » (новичок en russe : petit nouveau) d’origine soviétique, commanditée par l’État russe. Celui-ci nie toute implication.

L’analyse qui suit tente de vérifier sinon l’exactitude du moins la plausibilité de la thèse britannique et d’hypothèses alternatives.

La Convention sur les Armes Chimiques signée en 1993 par la plupart des pays qui en produisaient stipule l’arrêt de toute production de ces armes, le démantèlement des laboratoires de recherche et de tests ainsi que la destructions des stocks existants.

Au moment de la signature de la convention, les produits de la classe « novitchok » sont donc les derniers, les plus secrets. 
Jusqu’à 80 fois plus puissant que le gaz sarin des années 30, le Novitchok-5, mortel à des doses de moins de 10 mg, est un système binaire dont les deux précurseurs relativement peu toxiques sont mélangés au moment de l’application par inhalation ou contact cutané ou muqueux. Cela suppose, dans le cas d’un usage rapproché, un système sophistiqué pour éviter tout risque pour l’agresseur.

Par exemple, l’une des deux femmes impliquées dans l’assassinat du demi-frère de Kim Jong-un en 2017 à Kuala Lumpur aurait présenté des signes d’intoxication au VX utilisé (neurotoxique d’origine britannique 8 foins moins puissant que le novitchok).

L’utilisation impérative de scaphandres autonomes, en matériel spécifiquement imperméable vus à la télévision lors de l’inspection d’un site supposé contaminé témoigne de la dangerosité du produit. La fabrication et l’utilisation sont ainsi rendues assez délicates pour être hors de portée de non-spécialistes entrainés. Ils ne se trouvent, jusque dans les années 2000 que dans des sites situés sur le territoire de républiques ex-soviétique et sous contrôle de Moscou, responsable légal du démantèlement sur tous les sites.

Ces faits semblent justifier les accusations britanniques désignant la Russie, comme seule coupable possible et partant, leur sommation de dévoiler soit le viol de la convention par l’État russe, soit l’explication d’une possible perte de contrôle.

Cette logique basée sur une apparente évidence souffre de plusieurs biais de taille.

1. Les laboratoires gouvernementaux chargés d’accompagner le démantèlement et la décontamination des sites de production et de test des armes chimiques, sont maintenus en activité après l’achèvement de ces travaux afin de pouvoir entre autre identifier des agents illégaux et décontaminer les sites d’attentats. Ils disposent en toute légalité de petits stocks de toxiques de toutes origines ainsi que de leurs formules et mode de production, sinon du savoir-faire de leur application en situation réelle. Un exemple est celui de Porton Down à 15 kilomètres de Salisbury.

2. Dans les années 2000, l’application sur les sites de l’ex-Union soviétique des termes de la Convention sur les Armes Chimiques a été compliquée par la situation chaotique qui a suivi l’effondrement de l’URSS et par l’indépendance de républiques qui abritaient des centres de recherche, de production et de test. Le Département de la Défense des USA en plein accord avec la Russie, a dépensé des fonds importants à hauteur de centaines de millions de dollars pour assister ce travail. Le DOD a notamment participé activement au démantèlement du site de développement et de tests de Noukous, dans l’Ouzbékistan occidental proche de la frontière turkmène et du désert laissé par la mer d’Aral asséchée, où se trouvait le centre exclusif des tests du Novitchok-5.

Convaincus des risques croissants de l’ex-URSS dans le domaine de la sécurité de ses installation, les normes US en la matière ont été implémentées et les spécialistes US ont accompagné leurs homologues russes dans leurs travaux pratiques de démantèlement. Des spécialistes russes ont participé à des cours, des rencontres et des séminaires aux USA où réside d’ailleurs le Dr. Vil Mirzayonov depuis 1992, année au cours de laquelle il a dénoncé en tant que directeur au département de recherche sur les armes chimiques, l’état des avancées soviétiques en la matière. Cela lui a valu d’être limogé et brièvement emprisonné avant de fuir vers les USA où il a collaboré avec ses homologues US.

Ces faits permettent de conclure avec un niveau de confiance proche de la certitude absolue, que les USA ont la documentation exhaustive permettant de produire et maitriser un novitchok soviétique à l’identique avec ses systèmes d’application grâce à toute la documentation attenante, en particulier les conditions des tests effectués sur le site. Le même degré de certitude peut s’appliquer au fait qu’ils en possèdent des charges originales avec différents systèmes d’application recueillis à l’époque pour en étudier la décontamination.

L’attentat sur les personnes de Sergei Skripal et de sa fille Youliya peut être qualifié sans qu’il soit permis le moindre doute, de provocation et non de simple exécution. Quel autre sens peut avoir une attaque avec une arme extraordinairement sophistiquée, pas assez discrète pour échapper à la sagacité des enquêteurs et dont l’origine russe ne peut pas être niée.

L’accusation portée par les Britanniques sous-entend une provocation russe. En effet, l’usage classique des toxiques —inédits par les services secrets— était guidé par la recherche de la discrétion. Nul ne peut ignorer que l’époque où les neurotoxiques étaient indétectables est révolue. Leur usage étant actuellement rapidement identifié, il ne peut que porter le message : « Tremblez ennemis, l’État russe peut frapper qui et où il veut, avec des armes terrifiantes ! ». Il méprise le droit international et est indifférent à l’étiquette d’État-voyou qui ne manquera pas de lui être attribuée.

Cette hypothèse suscite plusieurs questions :

Bien que l’État russe ait possédé les substances et le savoir-faire, 
- Pourquoi choisir de violer le droit international à la veille d’un événement mondial, la Coupe du monde de football, auquel la Russie attache une grande importance et a consacré un budget considérable ? 
- Pourquoi choisir d’abattre un agent double débriefé, gracié et retraité depuis plus de 5 ans (délai de carence de voyage à l’étranger pour les employés du FSB) et non un personnage plus représentatif de l’ennemi de l’État russe et de son président ? 
- Si on évoque une perte de contrôle, comment et dans quel but une substance impliquant une signature gouvernementale russe, mais bien gardée et nécessitant des connaissances spécifiques élevées, pourrait être subtilisée et utilisée par un individu ou une association pro-russe mais hors de contrôle de l’État ?

En conclusion, l’hypothèse d’une provocation d’origine gouvernementale russe, voire tierce pro-russe se heurte à la question fondamentale du mobile.

Une provocation d’origine russe mais antigouvernementale ne peut être exclue et fait probablement l’objet d’une enquête russe pour laquelle un échantillon fourni par le Royaume-Uni serait nécessaire. Cependant, face aux difficultés et aux risques inhérents au vol du toxique dans un laboratoire hautement sécurisé, ou confronté aux aléas de sa production clandestine et de son utilisation, Il est probable que le choix d’un hypothétique commanditaire extrémiste se porterait d’emblée sur une arme moins sophistiquée, tout aussi illégale et identifiable comme d’origine indubitablement russe.

En revanche l’hypothèse d’une provocation antirusse effectuée par un organe sous contrôle gouvernemental britannique ou US peut répondre à toutes les questions.

- Quant au mobile : 
Justifiée ou non, la stratégie politique anglo-saxonne actuelle tend à dénigrer la Russie, en visant son président, évoquant son mépris du droit international et des droits humanitaires, bref de la mettre au ban du « concert des nations ». Cet attentat survenu à la veille d’un événement sur lequel la Russie compte pour redorer son image face au monde entier est de nature à entourer ces manifestations d’une ambiance glauque bienvenue. La seule erreur serait en l’occurrence d’avoir choisi cette mise en scène à la veille de l’élection présidentielle russe qui n’en sera pas affectée, mais laisse quelques mois avant l’ouverture du championnat du monde de football pendant lesquels la situation pourrait échapper aux stratèges.

- Quant aux moyens 
Comme évoqué plus haut, il est quasi-certain que les USA disposent d’armes chimiques soviétiques originales. Une collaboration étroite avec le laboratoire britannique de Porton Down est plus que probable. La proximité de ce laboratoire hautement spécialisé dans les armes chimiques du lieu du crime est de nature à faire sourciller les observateurs les plus indulgents.

- Quant aux victimes 
Comme pour la Russie, Sergei Skripal ne représente plus aucun intérêt pour les Britanniques dans son domaine de compétences. En revanche il est acceptable dans le rôle de la victime de la vengeance russe. L’atteinte de sa fille accentue l’horreur du crime et le mépris de la vie humaine de la part de son agresseur, personnifié par le président russe.

Cette hypothèse ne s’appuie sur aucune preuve et reste bien sûr à démontrer. Comme dans le cas de la Russie, on ne peut pas négliger la possibilité, même infime, d’une perte de contrôle et d’un acteur non-gouvernemental. Elle a le mérite d’être plausible, d’élargir le champ des possibilités et de permettre de réfuter les arguments qui semblent désigner le gouvernement russe comme seul coupable possible de cet attentat. En effet, cette présomption axée sur l’origine soi-disant exclusive du toxique est réfutable.

Les exigences à l’égard du gouvernement russe devraient en toute logique être également adressées aux gouvernements US et britannique pour les mêmes motifs.

</doc>





<doc class="parodic" source="legorafi" url="http://www.legorafi.fr/2018/03/09/science-les-paleontologues-confirment-que-les-dinosaures-se-la-racontaient-un-peu/" title="Science : Les paléontologues confirment que les dinosaures se la racontaient un peu" split="test"> 
Nous connaissions leur taille, leur apparence et leurs préférences alimentaires mais nous n’en savions pas beaucoup sur leur comportement en société. Grâce à une équipe de chercheurs américains, nous avons maintenant la confirmation que les dinosaures étaient également un peu vantards. « Le tyrannosaure avait par exemple une fâcheuse tendance à exagérer sur le nombre de brachiosaures qu’il avait éventrés en une journée » nous confie Didier, paléontologue.

Il est vrai qu’en cette ère, les dinosaures régnaient en maître. « Heureusement qu’Instagram n’existait pas car sinon, je peux vous assurer que l’on aurait eu des selfies de vélociraptors dans tous les sens » confie une autre équipe de chercheurs américains. Le chasseur rendu célèbre par Steven Spielberg avait, semble t-il, une haute image de sa personne et pouvait passer plusieurs heures à admirer son reflet dans un point d’eau.

On pourrait penser que cette attitude était plus répandue chez les carnivores mais en réalité, il n’en n’est rien. Le tricératops était, par exemple, très fier de lui et ne vous regardait jamais dans les yeux quand il vous disait bonjour. Ce trait de caractère nous donne peut-être plus d’indications sur les raisons de leur disparition, c’est en tout cas la théorie de Mike, chercheur également « je pense qu’il y a eu effectivement le changement climatique mais peut être également qu’à cause de leur arrogance, personne n’a vraiment voulu les aider à l’époque »
</doc>

</corpus>
