<corpus><doc categorie="politique" class="trusted" source="jeune_afrique" title="Comores : deux anciens présidents poursuivis en justice dans une affaire de vente de passeports">
<texte>
Les anciens présidents comoriens Ahmed Abdallah Mohamed Sambi et Ikililou Dhoinine sont visés par une procédure judiciaire suite à une affaire de vente de passeports entre 2008 et 2016. Plus de 48 000 passeports ont été accordés à des populations apatrides durant cette période, au lieu des 4000 initialement prévus.

Après avoir reçu, le 10 avril, le rapport parlementaire sur le programme de nationalité économique, le chef de l’État, Azali Assoumani, a aussitôt demandé à la justice de s’emparer de cette affaire, les principaux responsables étant ses prédécesseurs Ahmed Abdallah Mohamed Sambi et Ikililou Dhoinine.
Selon le rapport, plus de 48000 passeports ont été accordés à des populations apatrides du Koweït et des Émirats arabes unis entre 2008 et 2016, au lieu des 4000 prévus par l’accord. Soit un manque à gagner estimé à 1 milliard de dollars pour l’État comorien (50000 dollars par famille).
</texte>
<racinisation>
le ancien président comorien ahmed abdallah mohamed samb et ikililou dhoinin sont vis par une procédur judiciair suit à une affair de vent de passeport entre 2008 et 2016 plus de 48 000 passeport ont été accord à de popul apatrid dur cet périod au lieu de 4000 initial prévus apres avoir reçu le 10 avril le rapport parlementair sur le programm de national économ le chef de l état azal assouman a aussitôt demand à la justic de s empar de cet affair le principal respons étant se prédécesseur ahmed abdallah mohamed samb et ikililou dhoinin selon le rapport plus de 48000 passeport ont été accord à de popul apatrid du koweït et de émirat arab unis entre 2008 et 2016 au lieu de 4000 prévus par l accord soit un manqu à gagn estim à 1 milliard de dollar pour l état comorien ( 50000 dollar par famill ) </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="trusted" source="jeune_afrique" title="Maroc : Casablanca s apprête à confier la collecte des impôts impayés à une société privée">
<texte>
Après avoir confié le prêt de la Banque mondiale à une société de développement local, la Commune de Casablanca s’apprête à en créer une nouvelle, chargée cette fois de recouvrer les impôts impayés.

L’ordre du jour du prochain Conseil communal de Casablanca, le 5 mai, inquiète des élus. Au menu des discussions : la création d’une société de développement local (SDL), avec statut de société anonyme de droit privé, qui sera chargée de la gestion des ressources de la commune, notamment financières, et de la collecte des impôts locaux.

Le statut de SDL en question
Houcine Nasrallah, élu de l’Istiqlal et président de la Commission de l’urbanisme et de l’aménagement du territoire, est un partisan déclaré des SDL. Il s’interroge pourtant sur la méthode de création et l’objet même de Casa Ressources, le nom de cette future société. Preuve que le débat autour des SDL, qui n’ont jamais fait l’unanimité, n’est pas clôt, y compris chez certains de leurs défenseurs. « Le 5 mai, nous devrons discuter de la création de cette société et nous n’avons reçu aucun document à ce sujet. On ne nous dit rien, ou presque. »
Les SDL n’ont été pensées ni pour la chose administrative, ni pour la gestion d’un bien privé de la commune.
Selon l’élu, les SDL ne sont pas pensées pour gérer les ressources d’une municipalité. Il renvoie à la loi organique relative aux communes adoptée en 2016. Au sujet des sociétés de développement local, l’article 131 du texte est clair rappelle Nasrallah : « L’objet de la société se limite aux activités à caractère industriel et commercial. Les SDL n’ont été pensées ni pour la chose administrative, ni pour la gestion d’un bien privé de la commune », assène l’élu, qui assure ne pas être le seul à s’opposer fermement à la création de la SDL.

Du côté de la majorité, on veut rassurer. Najat Cherkaoui, chargée de communication de la Commune, explique que « la forme exacte de cette SDL n’est pas encore définie », raison pour laquelle, avance-t-elle, « nous n’avons pas encore de date pour la création effective de cette SDL. »
5 milliards de dirhams non recouverts
La création d’une telle SDL a été « mise à l’ordre du jour de manière discrète », à en croire Nasrallah. Elle avait cependant été annoncée en février 2018 par Abdelaziz El Omari, président du conseil de la Commune de Casablanca, étiqueté PJD (Parti justice et développement, islamiste), qui bénéficie de la majorité confortable au sein du Conseil communal, (74 sièges sur 147).

L’annonce suivait l’adoption d’un plan d’action de la commune à l’horizon 2022, visant à augmenter les recettes annuelles de la Commune. El Omari n’a jamais caché sa volonté de voir les mauvais payeurs passer à la caisse, mais aussi d’élargir l’assiette fiscale. « Les recettes non recouvertes s’élèvent à plus de 5 milliards de dirhams aujourd’hui. La situation est très compliquée sur le plan financier pour Casablanca », reconnaît Houcine Nasrallah.

Si elle venait à voir le jour, Casa Ressources serait la septième SDL à œuvrer à Casablanca. Parmi elles, Casa Prestations s’est vu confier la gestion d’un prêt de près de 2 milliards de dirham accordé à la ville par la Banque mondiale. Mais ses prérogatives se sont étendues, estime Nasrallah. « Casa Prestations fait dans la chasse aux rats, la gestion de prêts et des marchés de légumes », ironise-t-il, avant de marteler : « Les SDL ne devraient pas devenir des outils d’exécution ! »

L’efficacité de Casa Ressources, décriée avant sa naissance, risque d’être scrutée de près : elle pourrait en effet, si elle atteint la mission qui lui sera confiée, symboliser la fin de l’incapacité de la commune à recouvrir l’impôt.
</texte>
<racinisation>
apres avoir confi le prêt de la banqu mondial à une societ de développ local la commun de casablanc s apprêt à en cré une nouvel charg cet fois de recouvr le impôt impai l ordre du jour du prochain conseil communal de casablanc le 5 mai inquiet de élus au menu de discuss : la création d une societ de développ local ( sdl ) avec statut de societ anonym de droit priv qui ser charg de la gestion de ressourc de la commun not financi et de la collect de impôt local le statut de sdl en question houcin nasrallah élu de l istiqlal et président de la commiss de l urban et de l aménag du territoir est un partisan déclar de sdl il s interrog pourt sur la méthod de création et l objet mêm de cas ressourc le nom de cet futur societ preuv que le débat autour de sdl qui n ont jam fait l unanim n est pas clôt y compr chez certain de leur défenseur « le 5 mai nous devron discut de la création de cet societ et nous n avon reçu aucun docu à ce sujet on ne nous dit rien ou presqu » le sdl n ont été pens ni pour la chos administr ni pour la gestion d un bien priv de la commun selon l élu le sdl ne sont pas pens pour ger le ressourc d une municipal il renvoi à la loi organ relat aux commun adopt en 2016 au sujet de societ de développ local l articl 131 du text est clair rappel nasrallah : « l objet de la societ se limit aux activ à caracter industriel et commercial le sdl n ont été pens ni pour la chos administr ni pour la gestion d un bien priv de la commun » assen l élu qui assur ne pas être le seul à s oppos ferm à la création de la sdl du côt de la major on veut rassur najat cherkaou charg de commun de la commun expliqu que « la form exact de cet sdl n est pas encor défin » raison pour laquel avance-t-el « nous n avon pas encor de dat pour la création effect de cet sdl » 5 milliard de dirham non recouvert la création d une tel sdl a été « mis à l ordre du jour de mani discret » à en croir nasrallah elle avait cepend été annonc en févri 2018 par abdelaziz el omar président du conseil de la commun de casablanc étiquet pjd ( part justic et développ islam ) qui bénéfic de la major confort au sein du conseil communal ( 74 sieg sur 147 ) l annonc suiv l adopt d un plan d action de la commun à l horizon 2022 vis à augment le recet annuel de la commun el omar n a jam cach sa volont de voir le mauv payeur pass à la caiss mais auss d élarg l assiet fiscal « le recet non recouvert s élèvent à plus de 5 milliard de dirham aujourd hui la situat est tres compliqu sur le plan financi pour casablanc » reconnaît houcin nasrallah si elle ven à voir le jour cas ressourc ser la septiem sdl à œuvr à casablanc parm elle cas prestat s est vu confi la gestion d un prêt de pres de 2 milliard de dirham accord à la vill par la banqu mondial mais se prérog se sont étendu estim nasrallah « cas prestat fait dan la chass aux rat la gestion de prêt et de march de légum » ironise-t-il avant de martel : « le sdl ne devr pas deven de outil d exécu ! » l efficac de cas ressourc décri avant sa naissanc risqu d être scrut de pres : elle pourr en effet si elle atteint la mission qui lui ser confi symbolis la fin de l incapac de la commun à recouvr l impôt </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" source="jeune_afrique" title="Élection à la Fegafoot : un tournant pour le football gabonais">
<texte>
Prévue en mars dernier, l’élection à la présidence de la Fédération gabonaise de football (Fegafoot) aura finalement lieu samedi 21 avril. Cinq candidats sont en lice, dont Pierre-Alain Mounguengui, le président sortant. Au Gabon, cette échéance est considérée comme un tournant, alors que le football local se porte très mal.

« Nous sommes un petit pays, peu peuplé, potentiellement riche. Cela ne devrait pas être si compliqué d’avoir un football qui fonctionne bien. Eh bien, c’est tout l’inverse qui se produit. Tout ou presque va de travers », regrette à JA une source locale. Le report de l’élection de plus d’un mois, sur injonction de la Fifa, avait déjà fait mauvais genre.
On a parfois l’impression d’assister à une campagne pour l’élection à la présidence de la République… », souligne Rémy Ebanega
Et la tension qui précède ce samedi 21 avril, jour de l’élection, n’a pas échappé à Rémy Ebanega, l’ancien international désormais président de l’influente Association nationale des footballeurs professionnels du Gabon (ANFPG). « C’est chaud. On a parfois l’impression d’assister à une campagne pour l’élection à la présidence de la République… ».
Une sélection en crise
La comparaison vaut ce qu’elle vaut, mais les faits sont là : le football gabonais se porte mal. La sélection nationale, éliminée au premier tour de sa CAN en 2017, n’appartient plus à la Fegafoot. « Personne n’ignore que la nomination du sélectionneur est une prérogative appartenant à certaines personnes proches du palais présidentiel », ajoute notre source locale. L’influence de l’ancien international portugais Deco (ex-FC Porto, FC Barcelone) ne se dément pas, puisque c’est lui qui a fait venir les deux derniers sélectionneurs des Panthères, son compatriote Jorge Costa et l’Espagnol José Antonio Camacho, grassement payés (entre 70 000 et 80 000 € par mois) pour des résultats médiocres.
Les chantiers du futur président sont nombreux : statut des joueurs, championnats qui fédèrent difficilement…
Les championnats professionnels (Ligue 1 et Ligue 2), très largement financés par l’État, n’intéressent plus grand monde, et le statut des joueurs, qui attendent parfois plusieurs mois avant d’être payés, n’évolue pas. « Il faut que les footballeurs professionnels disposent de vrais contrats, et ne restent pas sur le carreau en cas de grave blessure », reprend Rémy Ebanega.

Les chantiers du futur président ne se limiteront pas à la sélection nationale et au football professionnel. « Il y a beaucoup d’enjeux derrière cette élection : la formation des jeunes, celle des entraîneurs et des arbitres, le football féminin, les sélections nationales des jeunes… Le foot gabonais traverse une crise, il ne faut pas le nier, et le futur président devra vraiment agir. La Fegafoot devra davantage avoir d’autonomie dans les prises de décisions », espère Ebanega.

Aucun favori ne se détache vraiment parmi les cinq candidats que sont Pierre-Alain Mounguengui, Jérôme Efong Nzolo, Blanchard Paterne Andoume, Bosco Alaba Fall et Placide Xavier Bourdette ; François Binet s’étant finalement désisté.
Jérôme Efong Nzolo, le candidat du palais présidentiel
L’ancien arbitre, qui a effectué l’essentiel de sa carrière en Belgique, se présente comme le candidat du palais présidentiel. On ne peut pas totalement lui donner tort. Conseiller du ministre du Travail après avoir été celui du ministre des Sports, Jérôme Efong Nzolo (43 ans) fut même, lorsqu’il vivait en Belgique, candidat sur une liste du Centre démocrate humaniste (CDH) lors d’une élection en 2014.

Très bon communicant, il mise notamment sur la détection et la formation des jeunes pour relancer le football gabonais. Il prône une gestion transparente et souhaite que la Fegafoot développe partenariats et sponsoring, afin d’augmenter ses ressources et de mettre en place des politiques de développement.

Blanchard Paterne Andoume, à la recherche de nouvelles ressources
Ce juriste de formation effectue une brillante carrière chez l’opérateur téléphonique Airtel. Il a également un parcours dans le milieu du football : il a occupé la vice-présidence du FC 105 (de Libreville) de 2005 à 2015, est revenu en 2016 au CF Mounana, son club de cœur, en tant que conseiller sportif. Andoume (44 ans) veut améliorer les relations entre les clubs et les ligues, améliorer la formation des jeunes, gérer la Fegafoot comme une entreprise ou trouver de nouvelles ressources.

Il propose notamment de taxer de 10 FCFA le premier appel journalier de chaque abonné et de 100 FCFA les transactions en monnaie électronique. Gain annuel de l’opération : 3 300 000 000 FCFA pour le foot gabonais.

Bosco Alaba Fall, pour un management rigoureux
Âgé de 51 ans, Bosco Alaba Fall n’est pas un inconnu dans le milieu du football gabonais. Président-fondateur du Centre Mbéri Sportif en 1996 – d’où sont sortis les internationaux Didier Ndong et Malick Evouna -, cet ancien joueur également passé par Kénitra (Maroc) s’est fait un nom en tant que juriste.

Ancien juge, substitut du procureur et procureur de la République près du Tribunal d’instance de Libreville de 2002 à 2009, il est aujourd’hui procureur général adjoint près de la cour de Cassation. Adepte d’une « gestion saine et transparente », et d’un management rigoureux, Fall souhaite que la Fegafoot soit dirigée en conformité avec ses statuts et ceux de la Fifa.

Placide Xavier Bourdette, pour un passeport santé
Il est lui aussi un ancien joueur. Passé par le club Jeanne d’Arc de Libreville, le FC 105 et l’USM Libreville, puis président du tout-puissant Akwaba, il a été très proche des sélections nationales de 2006 à 2011, notamment dans la gestion et la préparation des matchs internationaux.

Bourdette (61 ans) souhaite que le statut du joueur soit mieux pris en compte, via la création d’un passeport santé dès la détection. Les autres axes de son programme ? Une fédération plus autonome, des compétitions de jeunes mieux structurées, et une vraie politique autour de la sélection nationale, avec comme objectif une qualification pour la CAN 2019.
</texte>
<racinisation>
prévu en mar derni l élect à la président de la féder gabonais de football ( fegafoot ) aur final lieu samed 21 avril cinq candidat sont en lic dont pierre-alain mounguengui le président sort au gabon cet échéanc est consider comm un tourn alor que le football local se port tres mal « nous somm un pet pay peu peupl potentiel rich cel ne devr pas être si compliqu d avoir un football qui fonction bien eh bien c est tout l invers qui se produit tout ou presqu va de traver » regret à ja une sourc local le report de l élect de plus d un mois sur injonct de la fif avait déjà fait mauv genr on a parfois l impress d assist à une campagn pour l élect à la président de la république… » soulign rémy ebaneg et la tension qui préced ce samed 21 avril jour de l élect n a pas échapp à rémy ebaneg l ancien international désorm président de l influent associ national de footballeur professionnel du gabon ( anfpg ) « c est chaud on a parfois l impress d assist à une campagn pour l élect à la président de la république… » une sélect en cris la comparaison vaut ce qu elle vaut mais le fait sont là : le football gabon se port mal la sélect national élimin au premi tour de sa can en 2017 n appartient plus à la fegafoot « person n ignor que la nomin du sélectionneur est une prérog apparten à certain person proch du pal présidentiel » ajout notr sourc local l influenc de l ancien international portug deco ( ex-fc porto fc barcelon ) ne se dément pas puisqu c est lui qui a fait ven le deux derni sélectionneur de panther son compatriot jorg cost et l espagnol jos antonio camacho grass pai ( entre 70 000 et 80 000 € par mois ) pour de résultat médiocr le chanti du futur président sont nombreux : statut de joueur championnat qui fed difficilement… le championnat professionnel ( ligu 1 et ligu 2 ) tres larg financ par l état n intéressent plus grand mond et le statut de joueur qui attendent parfois plusieur mois avant d être pai n évolu pas « il faut que le footballeur professionnel disposent de vrais contrat et ne restent pas sur le carreau en cas de grav blessur » reprend rémy ebaneg le chanti du futur président ne se limit pas à la sélect national et au football professionnel « il y a beaucoup d enjeux derri cet élect : la format de jeun cel de entraîneur et de arbitr le football féminin le sélect national de jeunes… le foot gabon travers une cris il ne faut pas le ni et le futur président devr vrai agir la fegafoot devr davantag avoir d autonom dan le pris de décis » esper ebaneg aucun favor ne se détach vrai parm le cinq candidat que sont pierre-alain mounguengui jérôm efong nzolo blanchard patern andoum bosco alab fall et placid xavi bourdet ; françois binet s étant final désist jérôm efong nzolo le candidat du pal présidentiel l ancien arbitr qui a effectu l essentiel de sa carri en belgiqu se présent comm le candidat du pal présidentiel on ne peut pas total lui don tort conseil du ministr du travail apres avoir été celui du ministr de sport jérôm efong nzolo ( 43 an ) fut mêm lorsqu il viv en belgiqu candidat sur une list du centr démocrat human ( cdh ) lor d une élect en 2014 tres bon communic il mis not sur la détect et la format de jeun pour relanc le football gabon il prôn une gestion transparent et souhait que la fegafoot développ partenariat et sponsoring afin d augment se ressourc et de mettr en plac de polit de développ blanchard patern andoum à la recherch de nouvel ressourc ce jurist de format effectu une brill carri chez l oper téléphon airtel il a égal un parcour dan le milieu du football : il a occup la vice-président du fc 105 ( de librevill ) de 2005 à 2015 est revenu en 2016 au cf mounan son club de cœur en tant que conseil sportif andoum ( 44 an ) veut amélior le relat entre le club et le ligu amélior la format de jeun ger la fegafoot comm une entrepris ou trouv de nouvel ressourc il propos not de tax de 10 fcfa le premi appel journali de chaqu abon et de 100 fcfa le transact en monnai électron gain annuel de l oper : 3 300 000 000 fcfa pour le foot gabon bosco alab fall pour un manag rigour âgé de 51 an bosco alab fall n est pas un inconnu dan le milieu du football gabon président-fond du centr mber sportif en 1996 – d où sont sort le international didi ndong et malick evoun - cet ancien joueur égal pass par kénitr ( maroc ) s est fait un nom en tant que jurist ancien jug substitut du procureur et procureur de la républ pres du tribunal d instanc de librevill de 2002 à 2009 il est aujourd hui procureur général adjoint pres de la cour de cassat adept d une « gestion sain et transparent » et d un manag rigour fall souhait que la fegafoot soit dirig en conform avec se statut et ceux de la fif placid xavi bourdet pour un passeport sant il est lui auss un ancien joueur pass par le club jeann d arc de librevill le fc 105 et l usm librevill puis président du tout-puiss akwab il a été tres proch de sélect national de 2006 à 2011 not dan la gestion et la prépar de match international bourdet ( 61 an ) souhait que le statut du joueur soit mieux pris en compt vi la création d un passeport sant des la détect le autr axe de son programm ? une féder plus autonom de compétit de jeun mieux structur et une vrai polit autour de la sélect national avec comm object une qualif pour la can 2019 </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" source="jeune_afrique" title="Violences dans le foot en Algérie : « Le stade est devenu le seul espace de liberté des jeunes »">
<texte>
	Des supporters algériens se sont affrontés lors du match JS Kabylie-MC Alger à Constantine et du match MC Oran- CR Belouizdad à Oran, vendredi 13 avril. De telles explosions de violences sont récurrentes dans les stades du pays. Le sociologue algérien Nacer Djabi nous explique les racines du phénomène.

Des vagues de supporters qui envahissent le terrain armés de projectiles, des policiers anti-émeutes et des centaines de blessés à l’hôpital. Ces images de violences ont fait le tour des médias algériens le week-end dernier. Le phénomène n’est pas nouveau en Algérie. En 2014, l’attaquant camerounais Albert Ebossé avait été tué par une pierre jetée par un spectateur présent dans les tribunes. Alors pourquoi ces affrontements sont-ils devenus récurrents? Le sociologue algérien Nacer Djabi décrypte pour Jeune Afrique les raisons de ces échauffourées.
Nacer Djabi : Les violences à Oran et à Constantine le week-end dernier s’expliquent par plusieurs facteurs. Il s’agit de matchs de fin de saison, des matchs de Coupe, avec des enjeux importants, ce qui crée une tension. Les supporters font pression sur les joueurs, sur les clubs pour que leur équipe gagne.

Ensuite, il y a des tendances sociologiques lourdes : le stade a été accaparé par des jeunes, souvent mineurs et de plus en plus sous l’effet de la drogue. Il y a également une situation sociale en Algérie, où le stade est devenu le seul lieu de liberté pour ces jeunes. Et puis, l’effet de groupe et de foule est très important dans l’émergence de ces violences.

Y-a-t-il des raisons spécifiques aux stades concernés ?

Il y a également des explications propres à la gestion des stades, très mauvaise, car souvent très marquée par la corruption. Les jeunes attendent longtemps pour entrer dans le stade, qui est surchargé. C’est également un lieu de confrontation directe avec la police. Et puis à Constantine et dans les villes de l’Est, les jeunes portent souvent des armes blanches.

Pourquoi ces débordements maintenant?

L’Algérie connaît une situation générale délétère : il n’y a aucun changement politique, aucune ambition au niveau national. Cela provoque une détresse généralisée au sein de la jeunesse, qui se défoule donc dans leur seul espace de liberté : le stade. C’est le résultat d’une situation sociale catastrophique.

Le gouvernement a annoncé une commission d’enquête et veut en finir avec la violence dans les stades. Qu’en pensez-vous?

Ils annoncent toujours des commissions qui n’aboutissent pas. Les fauteurs de trouble sont connus des autorités et pourtant les violences ne s’arrêtent pas. A tel point que les familles n’y vont plus du tout.

Le ministre des Affaires religieuses, Mohamed Aïssa, a indiqué que des imams pourraient se déplacer dans les stades pour faire de la prévention. Est-ce une solution ?

Ce n’est pas sérieux. Il y a un échec dans la gestion des affaires publiques, du coup on utilise du religieux partout. Ils avaient par exemple proclamé que l’émigration clandestine (la harga) était péché, au lieu de trouver des solutions.

Le conseil islamique avait également déclaré que faire grève est un péché… C’est une image très caricaturale de la manipulation de la religion en Algérie. Des imams dans des stades créeraient une situation ridicule. Cela montre que le pouvoir n’arrive plus à gérer la situation politique.

Quelles solutions préconisez-vous pour enrayer ces violences ?

La stade n’est qu’une finalité. Il faut des solutions plus radicales, en amont.  Aujourd’hui, le jeune Algérien n’a que le stade pour s’exprimer. Seulement 1% des jeunes sont engagés dans des partis politiques. Il n’y a pas de vie associative, ni de pratiques sportives.

La jeunesse était une question sociale pendant longtemps, elle est à présent une question sécuritaire et politique. Rien n’est fait pour les intégrer dans la société. Les solutions sont à trouver en dehors du stade : il faut les intégrer d’un point de vue économique, culturel, associatif.
</texte>
<racinisation>
de supporter algérien se sont affront lor du match j kabylie-mc alger à constantin et du match mc oran- cr belouizdad à oran vendred 13 avril de tel explos de violenc sont récurrent dan le stad du pay le sociologu algérien nac djab nous expliqu le racin du phénomen de vagu de supporter qui envah le terrain armé de projectil de polici anti-émeut et de centain de bless à l hôpital ce imag de violenc ont fait le tour de médi algérien le week-end derni le phénomen n est pas nouveau en alger en 2014 l attaqu cameroun albert eboss avait été tu par une pierr jet par un spectateur présent dan le tribun alor pourquoi ce affront sont-il devenus récurrents? le sociologu algérien nac djab décrypt pour jeun afriqu le raison de ce échauffour nac djab : le violenc à oran et à constantin le week-end derni s expliquent par plusieur facteur il s agit de match de fin de saison de match de coup avec de enjeux import ce qui cré une tension le supporter font pression sur le joueur sur le club pour que leur équip gagn ensuit il y a de tendanc sociolog lourd : le stad a été accapar par de jeun souvent mineur et de plus en plus sous l effet de la drogu il y a égal une situat social en alger où le stad est devenu le seul lieu de libert pour ce jeun et puis l effet de group et de foul est tres import dan l émergent de ce violenc y-a-t-il de raison spécif aux stad concern ? il y a égal de expliqu propr à la gestion de stad tres mauvais car souvent tres marqu par la corrupt le jeun attendent longtemp pour entrer dan le stad qui est surcharg c est égal un lieu de confront direct avec la polic et puis à constantin et dan le vill de l est le jeun portent souvent de arme blanch pourquoi ce débord maintenant? l alger connaît une situat général déléter : il n y a aucun chang polit aucun ambit au niveau national cel provoqu une détress généralis au sein de la jeuness qui se défoul donc dan leur seul espac de libert : le stad c est le résultat d une situat social catastroph le gouvern a annonc une commiss d enquêt et veut en fin avec la violenc dan le stad qu en pensez-vous? il annoncent toujour de comm qui n about pas le fauteur de troubl sont connus de autor et pourt le violenc ne s arrêtent pas a tel point que le famill n y vont plus du tout le ministr de affair religi mohamed aïss a indiqu que de imam pourr se déplac dan le stad pour fair de la prévent est-ce une solut ? ce n est pas sérieux il y a un échec dan la gestion de affair publiqu du coup on utilis du religi partout il avaient par exempl proclam que l émigr clandestin ( la harg ) était pech au lieu de trouv de solut le conseil islam avait égal déclar que fair grev est un péche… c est une imag tres caricatural de la manipul de la religion en alger de imam dan de stad cré une situat ridicul cel montr que le pouvoir n arriv plus à ger la situat polit quel solut préconisez-vous pour enrai ce violenc ? la stad n est qu une final il faut de solut plus radical en amont aujourd hui le jeun algérien n a que le stad pour s exprim seul 1% de jeun sont engag dan de part polit il n y a pas de vi associ ni de pratiqu sportiv la jeuness était une question social pend longtemp elle est à présent une question sécuritair et polit rien n est fait pour le integr dan la societ le solut sont à trouv en dehor du stad : il faut le integr d un point de vu économ culturel associ </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" source="jeune_afrique" title="Mode : un créateur sud-africain accuse Zara de plagiat">
<texte>
Laduma Ngxokolo compte poursuivre l’enseigne espagnole qui a reproduit des motifs colorés xhosas - qu'il considère comme sa signature - sur des paires de chaussettes pour hommes.

Le Sud-Africain Laduma Ngxokolo est bien connu du monde de la mode pour sa marque de tricot « MaXhosa by Laduma », lancée en 2010. Le mardi 24 avril, le styliste et designer a publié sur sa page Facebook un message dénonçant l’enseigne espagnole Zara. La chaîne de magasins a en effet débuté la commercialisation de chaussettes pour hommes dont les motifs ne sont pas sans faire penser aux pièces du créateur sud-africain.

De Beyoncé au MoMA
La marque MaXhosa by Laduma reproduit des motifs xhosas sur des pièces en mohair, laine mérinos et tissus typiquement sud-africains. Étoles, pulls, gilets, robes, écharpes ou encore châles (dont l’un a reçu le prix du plus bel objet sud-africain au Design Indaba Festival, en 2015), séduisent la fashion sphère mais aussi des stars du showbizz, de Beyoncé à Alicia Keys.

Lors de l’avant-première du film Black Panther à Hollywood, l’acteur sud-africain John Kani et son fils arboraient des pièces signées MaXhosa. Sans compter que le travail du créateur a également été exposé au Musée d’Art Moderne de New-York (MoMA) en octobre 2017.

« Par le passé, j’ai dû me lancer dans quelques procès pour contrefaçon et violation du droit d’auteur et j’ai remporté la majorité de ces affaires, mais Zara s’est engagé dans une voie des plus extrêmes. Mes avocats s’en occupent, comprenant bien que c’est le modèle commercial de Zara », peut-on lire sur Instagram et Facebook.

« Quand bien même, nous exercerons notre droit à déposer plainte au regard de l’article 98 de la loi sud-africaine sur le droit d’auteur. Quelque que soit l’issue de cette affaire, ma famille et moi allons rendre tous les vêtements que nous avons acheté chez Zara. P.S. : ils ont commencé à retirer les chaussettes de leur site de vente mondial, du magasin de Sandton, etc. Gauteng, Johannesburg. »
Le designer aurait été alerté par plusieurs clients sud-africains qui ont envoyé au créateur des preuves du plagiat. Laduma Ngxokolo a depuis publié un communiqué de presse sur le site de sa marque, dans lequel il réaffirme s’être entouré des avocats Shane Moore et Muhammad Patel. Les deux ont adressé une lettre à Inditex, maison mère de Zara, qui, pour le moment, n’a pas donné suite. « Nous tenons à porter cette affaire en justice et attendons la réponse de l’entreprise », conclut le communiqué.

Retrait de la vente
La société Inditex affirme à Jeune Afrique avoir le plus grand respect pour la création individuelle et prendre très au sérieux les questions de propriété intellectuelle. Zara s’est cependant souvent retrouvé empêtré dans des affaires similaires : du perfecto de la marque Acne aux vestes en jeans customisées de la créatrice américaine Tuesday Bassen, en passant par des escarpins signés Manolo Blahnik ou des pièces signées Isabelle Marant – entres autres designers plus ou moins connus.

« En guise d’action préventive, nous avons choisi de retirer ce produit de notre site internet mais aussi de tous les magasins qui le propose à la vente. Et cela, dès que nous avons été tenu au courant du problème. La société a déjà ouvert une enquête interne et prendra contact avec les représentants de MaXhosa afin de clarifier et résoudre la situation le plus rapidement possible » , conclut la société Inditex.

Ce phénomène de plagiat préoccupe largement l’industrie de la mode ces dernières années. Les marques de fast fashion (phénomène qui désigne la production et le renouvellement rapide de collections à des prix abordables, soit de la mode éphémère), dont Zara est l’un des leaders, n’ont de cesse de trouver l’inspiration chez les grandes griffes de prêt-à-porter voire de haute couture.

Sans oublier qu’avec les conditions de travail des employés en usines, l’insécurité des infrastructures (rappelons le drame du Rana Plaza en 2013 qui fit plus de 1 000 morts au Bangladesh) ou le manque de respect de l’environnement, la fast fashion est confrontée à diverses questions éthiques.
</texte>
<racinisation>
ladum ngxokolo compt poursuivr l enseign espagnol qui a reproduit de motif color xhos - qu il consider comm sa signatur - sur de pair de chausset pour homm le sud-africain ladum ngxokolo est bien connu du mond de la mod pour sa marqu de tricot « maxhos by ladum » lanc en 2010 le mard 24 avril le stylist et design a publi sur sa pag facebook un messag dénonc l enseign espagnol zar la chaîn de magasin a en effet début la commercialis de chausset pour homm dont le motif ne sont pas san fair pens aux piec du créateur sud-africain de beyonc au mom la marqu maxhos by ladum reproduit de motif xhos sur de piec en mohair lain mérinos et tissus typiqu sud-africain étol pull gilet rob écharp ou encor châl ( dont l un a reçu le prix du plus bel objet sud-africain au design indab festival en 2015 ) séduisent la fashion spher mais auss de star du showbizz de beyonc à alici key lor de l avant-premi du film black panth à hollywood l acteur sud-africain john kan et son fil arbor de piec sign maxhos san compt que le travail du créateur a égal été expos au mus d art modern de new-york ( mom ) en octobr 2017 « par le pass j ai dû me lanc dan quelqu proces pour contrefaçon et violat du droit d auteur et j ai remport la major de ce affair mais zar s est engag dan une voi de plus extrêm me avocat s en occupent compren bien que c est le model commercial de zar » peut-on lir sur instagram et facebook « quand bien mêm nous exerc notr droit à dépos plaint au regard de l articl 98 de la loi sud-africain sur le droit d auteur quelqu que soit l issu de cet affair ma famill et moi allon rendr tous le vêt que nous avon achet chez zar p s : il ont commenc à retir le chausset de leur sit de vent mondial du magasin de sandton etc gauteng johannesburg » le design aur été alert par plusieur client sud-africain qui ont envoi au créateur de preuv du plagiat ladum ngxokolo a depuis publi un communiqu de press sur le sit de sa marqu dan lequel il réaffirm s être entour de avocat shan moor et muhammad patel le deux ont adress une lettr à inditex maison mer de zar qui pour le moment n a pas don suit « nous tenon à port cet affair en justic et attendon la répons de l entrepris » conclut le communiqu retr de la vent la societ inditex affirm à jeun afriqu avoir le plus grand respect pour la création individuel et prendr tres au sérieux le question de propriet intellectuel zar s est cepend souvent retrouv empêtr dan de affair similair : du perfecto de la marqu acne aux vest en jean customis de la créatric américain tuesday bassen en pass par de escarpin sign manolo blahnik ou de piec sign isabel mar – entre autr designer plus ou moin connus « en guis d action prévent nous avon chois de retir ce produit de notr sit internet mais auss de tous le magasin qui le propos à la vent et cel des que nous avon été tenu au cour du problem la societ a déjà ouvert une enquêt intern et prendr contact avec le représent de maxhos afin de clarifi et résoudr la situat le plus rapid possibl » conclut la societ inditex ce phénomen de plagiat préoccup larg l industr de la mod ce derni anné le marqu de fast fashion ( phénomen qui désign la product et le renouvel rapid de collect à de prix abord soit de la mod éphémer ) dont zar est l un de leader n ont de cess de trouv l inspir chez le grand griff de prêt-à-port voir de haut coutur san oubli qu avec le condit de travail de emploi en usin l insécur de infrastructur ( rappelon le dram du ran plaz en 2013 qui fit plus de 1 000 mort au bangladesh ) ou le manqu de respect de l environ la fast fashion est confront à divers question éthiqu </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" source="jeune_afrique" title="Livre – « Le Caire, toile de fond » : le nouveau polar de Parker Bilal">
<texte>
L'écrivain anglo-soudanais Parker Bilal sort son quatrième polar, « Le Caire, toile de fond ». Makana part cette fois à la recherche d'un tableau disparu pendant la guerre du Golfe.

C’est comme un rendez-vous avec un ami qu’on ne verrait qu’une ou deux fois l’an, mais toujours avec le même plaisir. Difficile de dire si c’est lui qui nous attend ou nous qui l’attendons… Enfin il est là, sa Cleopatra au bec, contemplant le cours sombre du Nil depuis le pont de l’awama où il vit, tandis que dans son dos Le Caire vit et meurt à perdre haleine. Le Caire, toile de fond est la quatrième enquête de Makana, ancien flic soudanais exilé en Égypte après avoir subi la torture et les violences du fondamentalisme musulman.

Dans ses yeux tristes et désabusés flotte toujours le souvenir de sa femme et de sa fille, vraisemblablement mortes alors qu’il tentait de fuir son pays. Dans ses pupilles, pourtant, reste une flamme qui brûle intensément : sa foi en la justice. C’est là ce qui le tient en vie, des idéaux moraux d’un autre temps que les extrémistes religieux ou capitalistes, la différence n’est pas nette, détestent au plus haut point.

Polar sur fond de guerre du Golfe
Depuis Les Écailles d’or, première enquête de Makana, Parker Bilal – pseudonyme de l’auteur anglo-soudanais Jamal Mahjoub – donne toujours de la profondeur historique à ses polars. À l’articulation des XXe et XXIe siècles, ils se déroulent en Égypte avant et après les attentats du 11 septembre 2001, dans un monde dominé par le modèle libéral occidental et ses milliards de laissés-pour-compte.

L’intrigue du Caire, toile de fond prend son origine dans la première guerre du Golfe, consécutive à l’invasion du Koweït par les troupes de Saddam Hussein. À cette occasion, les Irakiens auraient raflé d’innombrables richesses, parmi lesquelles des toiles de maître d’une très grande valeur. Des Chagall, des Matisse, des Picasso, des Nolde… et surtout une œuvre disparue depuis 1945, La Tour des chevaux bleus, signée de l’expressionniste allemand Franz Marc et dont le dernier propriétaire connu était le nazi Hermann Göring.
Voilà donc Makana chargé de mettre la main sur un colonel irakien de la Garde républicaine, Kadhim al-Samari, pour le compte d’un marchand d’art égyptien. Et comme l’on pouvait s’y attendre, il met le pied dans un bourbier fétide où se croisent agents de sécurité privés, anciens militaires, prostituées, artistes ratés, petits voyous, fonctionnaires corrompus, tortionnaires fous furieux et nababs sans scrupule.

Mais comme d’habitude, il peut compter sur une poignée de fidèles, un journaliste intègre, un chauffeur gourmand aux larges épaules, un policier honnête et loyal, et une puissante Ford Thunderbird. Tous les ingrédients sont donc réunis pour un roman caustique et haletant mené sur les chapeaux de roue.
</texte>
<racinisation>
l écrivain anglo-soudan park bilal sort son quatriem polar « le cair toil de fond » makan part cet fois à la recherch d un tableau disparu pend la guerr du golf c est comm un rendez-vous avec un ami qu on ne verr qu une ou deux fois l an mais toujour avec le mêm plais difficil de dir si c est lui qui nous attend ou nous qui l attendons… enfin il est là sa cleopatr au bec contempl le cour sombr du nil depuis le pont de l awam où il vit tand que dan son dos le cair vit et meurt à perdr halein le cair toil de fond est la quatriem enquêt de makan ancien flic soudan exil en égypt apres avoir sub la tortur et le violenc du fondamental musulman dan se yeux trist et désabus flott toujour le souven de sa femm et de sa fill vraisembl mort alor qu il tent de fuir son pay dan se pupill pourt rest une flamm qui brûl intens : sa foi en la justic c est là ce qui le tient en vi de idéal moral d un autr temp que le extrem religi ou capital la différent n est pas net détestent au plus haut point polar sur fond de guerr du golf depuis le écaill d or premi enquêt de makan park bilal – pseudonym de l auteur anglo-soudan jamal mahjoub – don toujour de la profondeur histor à se polar à l articul de xxe et xxi siecl il se déroulent en égypt avant et apres le attentat du 11 septembr 2001 dan un mond domin par le model libéral occidental et se milliard de laissés-pour-compt l intrigu du cair toil de fond prend son origin dan la premi guerr du golf consécut à l invas du koweït par le troup de saddam hussein à cet occas le irakien aur rafl d innombr richess parm lesquel de toil de maîtr d une tres grand valeur de chagall de mat de picasso de nolde… et surtout une œuvr disparu depuis 1945 la tour de cheval bleus sign de l expression allemand franz marc et dont le derni propriétair connu était le naz hermann göring voilà donc makan charg de mettr la main sur un colonel irakien de la gard républicain kadhim al-samar pour le compt d un marchand d art égyptien et comm l on pouv s y attendr il met le pied dan un bourbi fétid où se croisent agent de sécur priv ancien militair prostitu artist rat petit voyous fonctionnair corrompus tortionnair fous furieux et nabab san scrupul mais comm d habitud il peut compt sur une poign de fidel un journal integr un chauffeur gourmand aux larg épaul un polici honnêt et loyal et une puiss ford thunderbird tous le ingrédient sont donc réun pour un roman caustiqu et halet men sur le chapeau de rou </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="trusted" source="africanews" title="Présidentielle en Sierra Leone : le candidat malheureux conteste les résultats">
<texte>
Le candidat malheureux à l‘élection présidentielle en Sierra Leone, Samura Kamara, a saisi la Cour suprême pour contester la victoire de Julius Maada Bio, qu’il avait pourtant félicité la semaine dernière, a appris jeudi l’AFP de sources concordantes.

“Nous en avons été officiellement notifiés hier (mercredi) soir”, a déclaré à l’AFP Albert Massaquoi, porte-parole de la Commission électorale nationale (NEC), visée par ce recours de même que le président Bio. “Cela fait partie du processus démocratique”, a ajouté M. Massaquoi.

Dans son recours, consulté par l’AFP, M. Kamara et deux dirigeants son parti reprochent à la NEC d’avoir proclamé le 4 avril la victoire de M. Bio sans tenir compte d’irrégularités observées selon eux lors du second tour, le 31 mars.  

Ils demandent en conséquence à la Cour suprême “d’ordonner l’exclusion du décompte des bureaux de vote où s’est produit un bourrage d’urnes” et d’invalider l’annonce de la victoire de Julius Maada Bio, qui a prêté serment deux heures plus tard.

La date de la décision de la Cour suprême n‘était pas connue dans l’immédiat.

Le soir de la proclamation des résultats, M. Kamara avait exprimé l’intention de les contester en justice. Mais il avait ensuite félicité M. Bio le 7 avril lors d’une visite à son domicile avec une délégation de son parti. Les deux hommes s‘étaient serré la main et donné l’accolade devant les caméras.

Les missions d’observateurs présentes lors des élections ont généralement salué le bon déroulement du scrutin et M. Bio a reçu les félicitations de la plupart des dirigeants internationaux.

Une cérémonie officielle d’intronisation du nouveau président est prévue samedi à Freetown.
</texte>
<racinisation>
le candidat malheur à l‘élect présidentiel en sierr leon samur kamar a sais la cour suprêm pour contest la victoir de julius maad bio qu il avait pourt féliqu la semain derni a appris jeud l afp de sourc concord “nous en avon été officiel notifi hi ( mercred ) soir” a déclar à l afp albert massaquoi porte-parol de la commiss électoral national ( nec ) vis par ce recour de mêm que le président bio “cel fait part du processus démocratique” a ajout m massaquoi dan son recour consult par l afp m kamar et deux dirig son part reprochent à la nec d avoir proclam le 4 avril la victoir de m bio san ten compt d irrégular observ selon eux lor du second tour le 31 mar il demandent en conséquent à la cour suprêm “d ordon l exclus du décompt de bureau de vot où s est produit un bourrag d urnes” et d invalid l annonc de la victoir de julius maad bio qui a prêt serment deux heur plus tard la dat de la décis de la cour suprêm n‘et pas connu dan l immédiat le soir de la proclam de résultat m kamar avait exprim l intent de le contest en justic mais il avait ensuit féliqu m bio le 7 avril lor d une visit à son domicil avec une déleg de son part le deux homm s‘et serr la main et don l accolad dev le camer le mission d observ présent lor de élect ont général salu le bon déroul du scrutin et m bio a reçu le félicit de la plupart de dirig international une cérémon officiel d intronis du nouveau président est prévu samed à freetown </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="trusted" source="africanews" title="Tchad : législatives en novembre 2018, selon le président Déby">
<texte>
Les élections législatives au Tchad, initialement prévues en 2015, “auront lieu en novembre 2018”, a annoncé vendredi le président Idriss Déby lors d’une rencontre avec des opposants et dont les propos ont été rapportés par la radio d’Etat.

Le chef de l’Etat tchadien avait annoncé le 31 décembre la tenue d‘élections législatives “en 2018”, sans en préciser le mois.

Ce scrutin a été repoussé à plusieurs reprises. La troisième législature à l’Assemblée devait se terminer le 21 juin 2015, mais une loi constitutionnelle l’avait prolongée.

En février 2017, les élections avaient été repoussées sine die, le président Déby arguant un manque de moyens. Il avait alors déclaré qu’elles n’auraient pas lieu avant 2019, suscitant la colère de l’opposition.

Idriss Déby a rencontré vendredi les représentants de différents partis d’opposition, dont le Front de l’opposition nouvelle pour l’alternance et le changement (Fonac), qui a rejeté les conclusions d’un récent forum sur les réformes institutionnelles, boycotté par toute l’opposition.

Fin mars, à l’issue de ce forum rassemblant de représentants de partis, des religieux et des acteurs sociaux, le Tchad avait décidé la mise en place d’une 4ème république et de se doter d’un “régime présidentiel”.

Lors de sa rencontre avec des opposants, Idriss Déby a aussi évoqué une possible réforme du Cadre national de dialogue politique (CNDP), structure chargée de préparer les élections et regroupant des membres de la majorité, de l’opposition et de la société civile.
</texte>
<racinisation>
le élect législ au tchad initial prévu en 2015 “auront lieu en novembr 2018” a annonc vendred le président idriss déby lor d une rencontr avec de oppos et dont le propos ont été rapport par la radio d etat le chef de l etat tchadien avait annonc le 31 décembr la tenu d‘élect législ “en 2018” san en précis le mois ce scrutin a été repouss à plusieur repris la troisiem législatur à l assembl dev se termin le 21 juin 2015 mais une loi constitutionnel l avait prolong en févri 2017 le élect avaient été repouss sin di le président déby argu un manqu de moyen il avait alor déclar qu elle n aur pas lieu avant 2019 suscit la coler de l opposit idriss déby a rencontr vendred le représent de différent part d opposit dont le front de l opposit nouvel pour l altern et le chang ( fonac ) qui a rejet le conclus d un récent forum sur le réform institutionnel boycott par tout l opposit fin mar à l issu de ce forum rassembl de représent de part de religi et de acteur social le tchad avait décid la mis en plac d une 4em républ et de se dot d un “régim présidentiel” lor de sa rencontr avec de oppos idriss déby a auss évoqu une possibl réform du cadr national de dialogu polit ( cndp ) structur charg de prépar le élect et regroup de membr de la major de l opposit et de la societ civil </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" source="africanews" title="Angleterre : Mohamed Salah sacré meilleur joueur de la Premier League">
<texte>
La success story se poursuit pour l‘Égyptien Mohamed Salah. Impérial depuis le début de la saison en Premier League, l’attaquant vient d‘être désigné meilleur joueur de l’année du championnat par ses pairs.

L’association des joueurs anglais (PFA) a décerné ce dimanche le titre de meilleur joueur du championnat anglais à Mohamed Salah, auteur d’une saison phénoménale avec Liverpool. Le numéro 11 des Red a rasé au poteau le Belge Kévin De Bruyne dans la short list de six personnes sélectionnées par la PFA, et succède ainsi à N’Golo Kanté, qui avait remporté le titre avec Chelsea la saison passée.

En marquant le second but de Liverpool contre West Brom samedi, le Ballon d’Or africain 2017 a bâti un peu plus sa légende dans le championnat anglais. Auteur de 31 buts cette saison, il égale à ce jour les performances d’Alan Shearer (1996) Cristiano Ronaldo (2008) et Luis Suarez (2014). Mais le temps joue à la faveur du pharaon qui dispose encore de quatre journées pour améliorer son record.

De belles perspectives s’ouvrent également sur le plan international. Qualifié avec Liverpool pour les demi-finales de la Champions League, Salah est en outre attendu sur la scène du Mondial en Russie avec les Pharaons dont il a été l’artisan de la qualification. À 25 ans, certains prédisent au prodige égyptien une sélection dans la prestigieuse liste du Ballon d’Or Fifa 2018.
</texte>
<racinisation>
la success story se poursuit pour l‘égyptien mohamed salah impérial depuis le début de la saison en premi leagu l attaqu vient d‘êtr désign meilleur joueur de l anné du championnat par se pair l associ de joueur anglais ( pfa ) a décern ce dimanch le titr de meilleur joueur du championnat anglais à mohamed salah auteur d une saison phénoménal avec liverpool le numéro 11 de red a ras au poteau le belg kévin de bruyn dan la short list de six person sélection par la pfa et succed ains à n golo kant qui avait remport le titr avec chels la saison pass en marqu le second but de liverpool contr west brom samed le ballon d or africain 2017 a bât un peu plus sa légend dan le championnat anglais auteur de 31 but cet saison il égal à ce jour le perform d alan shear ( 1996 ) cristiano ronaldo ( 2008 ) et luis suar ( 2014 ) mais le temp jou à la faveur du pharaon qui dispos encor de quatr journ pour amélior son record de bel perspect s ouvrent égal sur le plan international qualifi avec liverpool pour le demi-final de la champion leagu salah est en outr attendu sur la scen du mondial en russ avec le pharaon dont il a été l artisan de la qualif à 25 an certain prédisent au prodig égyptien une sélect dan la prestigi list du ballon d or fif 2018 </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" source="africanews" title="Succès kényan au marathon de Londres">
<texte>
Le Kényan Eliud Kipchoge a remporté dimanche, sous le soleil, son troisième marathon de Londres en quatre ans (2h04:17.), devançant l’Ethiopien Tola Shura Kitata et la vedette de l’athlétisme britannique Mo Farah.

Dans les rues de Londres, Kipchoge, qui tente toujours de battre le record du monde, a mené la course avec l’Ethiopien Kenenisa Bekele et le Kényan Daniel Wanjiru, vainqueur dans la capitale britannique en 2017.

Les coureurs ont maintenu un rythme de record du monde jusqu‘à mi-parcours, avant de ralentir, laissant Kipchoge, vainqueur en 2015 et 2016, mener le train puis s‘échapper.

Mo Farah s’est, lui, positionné à l’arrière du groupe de tête, en attente, et a réussi à garder le rythme, pour seulement son deuxième marathon.

Le quadruple champion olympique sur 5.000 et 10.000 m, qui vise le marathon des JO-2020, a terminé sur le podium et battu le record britannique (2h06:21). Il a pu mesurer l’expérience qu’il lui reste à engranger, réalisant quelques petites erreurs de parcours, en ne trouvant pas par exemple sa bouteille lors de deux ravitaillements.

“Je suis cuit”, a déclaré l’athlète âgé de 35 ans. “Les gars ont foncé, ils étaient sur les bases du record du monde, donc il fallait tenir ou abandonner. J’ai tenu et je me suis accroché autant que j’ai pu.”

Après un cafouillage sur les résultats, les trois premiers s‘étant initialement fait ajouter dix ou onze secondes, les organisateurs ont fini par expliquer… plus d’une heure et demie après l’arrivée. Les temps du podium avait fait l’objet d’une “erreur de recopiage”!

Chez les dames, la Kényane Vivian Cheruiyot, championne olympique en titre du 5000 m, a remporté l‘épreuve en 2 h 18 min 31 sec, réussissant son passage sur le marathon après avoir disputé sa première épreuve à Londres en 2017.

Sa compatriote Mary Keitany, favorite, a perdu pied et n’a terminé que 5e, loin derrière (2h24:27.), alors qu’elle visait le record du monde et une quatrième victoire à Londres.
</texte>
<racinisation>
le kényan eliud kipchog a remport dimanch sous le soleil son troisiem marathon de londr en quatr an ( 2h04:17 ) devanc l ethiopien tol shur kitat et la vedet de l athlet britann mo farah dan le ru de londr kipchog qui tent toujour de battr le record du mond a men la cours avec l ethiopien kenenis bekel et le kényan daniel wanjiru vainqueur dan la capital britann en 2017 le coureur ont maintenu un rythm de record du mond jusqu‘à mi-parcour avant de ralent laiss kipchog vainqueur en 2015 et 2016 men le train puis s‘échapp mo farah s est lui position à l arrier du group de têt en attent et a réuss à gard le rythm pour seul son deuxiem marathon le quadrupl champion olymp sur 5 000 et 10 000 m qui vis le marathon de jo-2020 a termin sur le podium et battu le record britann ( 2h06:21 ) il a pu mesur l expérient qu il lui rest à engrang réalis quelqu petit erreur de parcour en ne trouv pas par exempl sa bouteil lor de deux ravitaill “je suis cuit” a déclar l athlet âgé de 35 an “le gar ont fonc il étaient sur le bas du record du mond donc il fall ten ou abandon j ai tenu et je me suis accroch aut que j ai pu ” apres un cafouillag sur le résultat le trois premi s‘et initial fait ajout dix ou onze second le organis ont fin par expliquer… plus d une heur et dem apres l arriv le temp du podium avait fait l objet d une “erreur de recopiage”! chez le dam la kényan vivian cheruiyot champion olymp en titr du 5000 m a remport l‘épreuv en 2 h 18 min 31 sec réuss son passag sur le marathon apres avoir disput sa premi épreuv à londr en 2017 sa compatriot mary keitany favorit a perdu pied et n a termin que 5e loin derri ( 2h24:27 ) alor qu elle vis le record du mond et une quatriem victoir à londr </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" source="africanews" title="Soudan : des archéologues retirent des ossements d une pyramide pour des tests">
<texte>
Des archéologues soudanais ont rouvert la pyramide de Méroé et retiré des ossements entreposés il y a près d’un siècle, pour procéder à de nouveaux examens dont des tests d’ADN.

 
Les ossements et des objets anciens ont été trouvés dans l’une des chambres funéraires de la “Pyramide numéro 9”, à Bajarawiya, un site situé à environ 250 km au nord de Khartoum et inscrit au patrimoine mondial de l’humanité par l’Unesco. 

C’est dans cette pyramide que le roi nubien Khalmani qui régna de 207 à 186 avant Jésus-Christ, aurait été enterré.

“La Pyramide 9 appartient au roi Khalmani”, a dit mardi soir sur place aux journalistes Mahmoud Souleiman, chef de l‘équipe d’archéologues. Ossements humains et objets retirés ont été montrés aux journalistes, dont celui de l’AFP. 

Les ossements appartiendraient à plus d’une personne, a indiqué un membre de l‘équipe. Des tests d’ADN doivent être faits pour vérifier un possible lien. 

“Dans les prochains jours, nous allons ouvrir” une autre chambre funéraire, a déclaré Murtada Bushara, un autre membre de l‘équipe d’archéologues. Celle-ci “contient un cercueil”. 

Avec ces recherches, les archéologues espèrent découvrir les restes du roi Khalmani lui-même.  En 1923, l’archéologue américain George Reisner avait déjà ouvert cette pyramide. Les pyramides soudanaises sont relativement inexplorées et moins connues que celles du voisin égyptien. 

Les premières fouilles au Soudan ont été menées il y a une centaine d’années, bien plus tard qu’en Egypte ou en Grèce.
</texte>
<racinisation>
de archéologu soudan ont rouvert la pyramid de méro et retir de ossement entrepos il y a pres d un siecl pour proced à de nouveau examen dont de test d adn le ossement et de objet ancien ont été trouv dan l une de chambr funérair de la “pyramid numéro 9” à bajarawii un sit situ à environ 250 km au nord de khartoum et inscrit au patrimoin mondial de l human par l unesco c est dan cet pyramid que le roi nubien khalman qui regn de 207 à 186 avant jésus-christ aur été enterr “la pyramid 9 appartient au roi khalmani” a dit mard soir sur plac aux journal mahmoud souleiman chef de l‘équip d archéologu ossement humain et objet retir ont été montr aux journal dont celui de l afp le ossement appartiendr à plus d une person a indiqu un membr de l‘équip de test d adn doivent être fait pour vérifi un possibl lien “dan le prochain jour nous allon ouvrir” une autr chambr funérair a déclar murtad bushar un autr membr de l‘équip d archéologu celle-c “contient un cercueil” avec ce recherch le archéologu espèrent découvr le rest du roi khalman lui-mêm en 1923 l archéologu américain georg reisn avait déjà ouvert cet pyramid le pyramid soudanais sont relat inexplor et moin connu que cel du voisin égyptien le premi fouill au soudan ont été men il y a une centain d anné bien plus tard qu en egypt ou en grec </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" source="africanews" title="Le Festival Sahel hip hop">
<texte>
Le Sahel Hip Hop et Musiques du monde est l‘événement qui réunit depuis quatre ans des artistes locaux et internationaux autour de la musique urbaine au Niger avec pour ambition d’apporter une contribution spécifique au développement des communautés.

Un jeune festival qui a permis de créer un cadre artistique et culturel idéal à travers la promotion de la culture urbaine en particulier et la culture nigérienne en général avec la montée sur scène de plusieurs artistes.

“Le festival n’est pas que sur la musique, on réagit aussi dans le social. Nous allons partir du côté du grand cimetière pour faire la salubrité, ce sera après la caravane culturelle qui va nous de l’autre côté d’Agadez à mille Km de la capital pour célébrer la journée de la concorde. Agadez c’est le point focal des émigrés, c’est pourquoi nous allons faire le méga concert là-bas” a temoigné l’initiateur du festival Sahel Hip-Hop Hassane Abdoulaye

Depuis son lancement en 2014, le Festival Sahel Hip Hop et Musiques du monde veulent s’imposer comme une référence dans le paysage culturel africain.

Le festival est aussi un carrefour pour des acteurs des musiques urbaines et favorise rencontres et ateliers de formation, tout en encourageant des jeunes artistes désireux d’explorer d’autres univers musicaux ou champs artistiques.

“ Déjà, il faut dire que c’est une très belle programmation. J’ai été agréablement surpris de voir la qualité des artistes sur scène, ils ont été irréprochables, ils ont été superbes, le seul bémol, le seul hic, le seul problème était au niveau du public qui n’a pas pu faire le déplacement “ a indiqué Leyo Rarak qui a participé au festival .

L’édition 2018 a été marquée par l’organisation d’un forum dénommé Mondoblog Afrique visant à promouvoir des initiatives réseaux et le rôle des artistes dans les sociétés africaines.
</texte>
<racinisation>
le sahel hip hop et musiqu du mond est l‘éven qui réun depuis quatr an de artist local et international autour de la musiqu urbain au nig avec pour ambit d apport une contribu spécif au développ de communaut un jeun festival qui a perm de cré un cadr artist et culturel idéal à traver la promot de la cultur urbain en particuli et la cultur nigérien en général avec la mont sur scen de plusieur artist “le festival n est pas que sur la musiqu on réag auss dan le social nous allon part du côt du grand cimeti pour fair la salubr ce ser apres la caravan culturel qui va nous de l autr côt d agad à mill km de la capital pour célebr la journ de la concord agad c est le point focal de émigr c est pourquoi nous allon fair le meg concert là-bas” a temoign l initi du festival sahel hip-hop hassan abdoulay depuis son lanc en 2014 le festival sahel hip hop et musiqu du mond veulent s impos comm une référent dan le paysag culturel africain le festival est auss un carrefour pour de acteur de musiqu urbain et favoris rencontr et ateli de format tout en encourag de jeun artist désir d explor d autr univer musical ou champ artist “ déjà il faut dir que c est une tres bel programm j ai été agréabl surpr de voir la qualit de artist sur scen il ont été irréproch il ont été superb le seul bémol le seul hic le seul problem était au niveau du public qui n a pas pu fair le déplac “ a indiqu leyo rarak qui a particip au festival l édit 2018 a été marqu par l organis d un forum dénomm mondoblog afriqu vis à promouvoir de initi réseau et le rôl de artist dan le societ africain </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" source="lerpess" title="HAICA: condamnation des promoteurs de la radio gay à écouter en boucle « Chellet Amine »">
<texte>
L’annonce de la création du nouveau média a provoqué une levée de boucliers dans l’opinion publique tunisienne, ainsi que dans le milieu du show business et du journalisme. Des voix se sont élevées pour exhorter la HAICA à prendre des mesures conservatoires voire même à interdire la diffusion de ladite radio.

La raison invoquée par nos valeureux journalistes était la non-compatibilité de l’autorisation à émettre d’une radio gay avec les valeurs morales et religieuses de la société tunisienne. Amine Gara rencontré dans un bar cabaret du centre-ville nous a exposé son point de vue entre deux bières et une assiette de fèves, entouré de Fatma Garage et Halima Hangar (deux amies “proches” d’après ses dires) : « on est musulmans avant tout, et l’homosexualité ne fait pas partie de nos valeurs. Je ferai tout ce qui est en mon pouvoir pour arrêter cette hérésie. D’ailleurs Baalouch et Migalo sont en train de composer une chanson dans ce sens qui aura pour titre « Koun Methli, ama mouch methli! ».

La HAICA, sollicitée de toutes parts, a fini par prendre une décision qui a satisfait toutes les personnes que cette webradio a choquées et qui se sont senties touchées dans leur islamité et leur tunisianité. Il a été décidé de condamner les promoteurs et les animateurs de cette radio à écouter en boucle les émissions de Amine Gara, Baalouch et Migalo. A cet effet, les condamnés ont été incarcérés à la prison de La Mornaguia où une aile leur a été réservée avec des baffles qui diffusent en continu les émissions de Amine Gara et sa fine équipe.

Les condamnés ont dès les premières minutes d’écoute décidé d’entamer une grève de la faim. « Imposer les blagues de Baalouch et Migalo aussi longtemps est une infamie digne des pires moments de la dictature » s’est inquiété leur Rebah BelKadhi, leur avocat. Lors de la diffusion du « négociateur » (NDLR: partie de l’émission où Amine Gara propose de vendre des objets appartenant aux auditeurs), un des animateurs de SHAMS a essayé de mettre fin à ses jours en s’ouvrant les veines avec un coupe-ongles suite à un jeu de mots tenté par Amine Gara.

Le syndicat des gardiens de prisons n’a pas été en reste et a émis un communiqué dans lequel il s’est insurge du traitement imposé par ricochet au personnel de la prison chargé de la surveillance. 60% des gardiens en charge de la surveillance des détenus auraient déjà démissionné et se seraient recyclés en contrôleurs de la SNCFT. Les 40 % restants ont émis un avis de grève générale, et menacent de libérer les prévenus si les autorités continuent leur politique de l’autruche. Aux dernières nouvelles, suite à une imitation de Migalo de ce matin, un condamné s’est auto mutilé le testicule droit à l’aide d’une cuillère à soupe.

Cette histoire vient malheureusement ternir l’image de la Tunisie à un moment où elle n’en a vraiment pas besoin. Devant le tollé provoqué par cette affaire, des sources dignes de foi nous ont informé que les autorités compétentes seraient décidées à mettre fin à la condamnation dans les plus brefs délais, et ainsi évité à la Tunisie d’être mise au ban des nations.

Seul point positif : effrayés par cette condamnation, les délinquants de toute sorte ont diminué leurs activités illégales, et le Ministère de l’Intérieur a constaté une chute spectaculaire du taux de criminalité.
</texte>
<racinisation>
l annonc de la création du nouveau médi a provoqu une lev de boucli dan l opinion publiqu tunisien ains que dan le milieu du show business et du journal de voix se sont élev pour exhort la haic à prendr de mesur conservatoir voir mêm à interdir la diffus de ladit radio la raison invoqu par nos valeur journal était la non-compatibil de l autoris à émettr d une radio gay avec le valeur moral et religi de la societ tunisien amin gar rencontr dan un bar cabaret du centre-vill nous a expos son point de vu entre deux bier et une assiet de fev entour de fatm garag et halim hangar ( deux ami “proches” d apres se dir ) : « on est musulman avant tout et l homosexual ne fait pas part de nos valeur je fer tout ce qui est en mon pouvoir pour arrêt cet héres d ailleur baalouch et migalo sont en train de compos une chanson dan ce sen qui aur pour titr « koun methl ama mouch methli! » la haic sollicit de tout part a fin par prendr une décis qui a satisf tout le person que cet webradio a choqu et qui se sont sent touch dan leur islam et leur tunisian il a été décid de condamn le promoteur et le anim de cet radio à écout en boucl le émiss de amin gar baalouch et migalo a cet effet le condamn ont été incarcer à la prison de la mornagui où une ail leur a été réserv avec de baffl qui diffusent en continu le émiss de amin gar et sa fin équip le condamn ont des le premi minut d écout décid d entam une grev de la faim « impos le blagu de baalouch et migalo auss longtemp est une infam dign de pir moment de la dictatur » s est inquiet leur rebah belkadh leur avocat lor de la diffus du « négoci » ( ndlr: part de l émiss où amin gar propos de vendr de objet apparten aux auditeur ) un de anim de sham a essai de mettr fin à se jour en s ouvr le vein avec un coupe-ongl suit à un jeu de mot tent par amin gar le syndicat de gardien de prison n a pas été en rest et a émis un communiqu dan lequel il s est insurg du trait impos par ricochet au personnel de la prison charg de la surveil 60% de gardien en charg de la surveil de détenus aur déjà démission et se ser recycl en contrôleur de la sncft le 40 % rest ont émis un avis de grev général et menacent de liber le prévenus si le autor continuent leur polit de l autruch aux derni nouvel suit à une imit de migalo de ce matin un condamn s est auto mutil le testicul droit à l aid d une cuiller à soup cet histoir vient malheur tern l imag de la tunis à un moment où elle n en a vrai pas besoin dev le toll provoqu par cet affair de sourc dign de foi nous ont inform que le autor compétent ser décid à mettr fin à la condamn dan le plus bref del et ains évit à la tunis d être mis au ban de nation seul point posit : effrai par cet condamn le délinqu de tout sort ont diminu leur activ illégal et le minister de l intérieur a constat une chut spectaculair du taux de criminal </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" source="lerpess" title="Refus du visa Français à Olivier Poivre D’Arvor pour cause de dossier incomplet">
<texte>
L’obtention du visa français pour les tunisiens est réputé comme étant un véritable parcours du combattant. La procédure est extrêmement exigeante et beaucoup de citoyens tunisiens se voient signifier à leur grand dam une fin de non recevoir, le dernier à en faire les frais n’est autre que Son Excellence l’ambassadeur de France en Tunisie Mr Olivier Poivre d’Arvor.

En effet, Son Excellence l’ambassadeur comptait se rendre en France pour les fêtes de fin d’année, répondant à l’invitation des amis et de la famille immigrés de longue date en France. C’est donc tout naturellement qu’il s’est présenté au siège de TLS Contact au lac de Tunis afin d’accomplir les procédures de demande de visa.

A cet effet, Son Excellence OPDA avait ramené tout ce qui était indiqué sur le site du consulat :

– Les 47 dernières fiches de paie;
– Les 15 dernières déclarations trimestrielles du CNSS;
– 3 actes de naissance en français et en arabe, légalisés, photocopiés, copie conforme, traduits et certifiés par le ministère des affaires étrangères;
– Tous les diplômes depuis la maternelle (notamment les 14 bons points récoltés grâce à son travail assidu en CE1), photocopiés, légalisés, traduits, certifiés;
– Les certificats d’hébergement de 5 amis en France accompagnés de leurs fiches de paie, leur déclaration d’impôt, leurs factures d’eau et d’électricité, et leurs pièces d’identité ainsi que celle de leur famille;
– Ses password FB, Whatsapp, Twitter, Viber, Skype, Instagram et copains d’avant;
– Une preuve de rémunération en Tunisie, ainsi qu’un compte bloqué de 50 000 dt;
– Une preuve de ressources en France;
– Et toutes les autres pièces demandées, tel que le certificat d’étude de son grand-père, une radio thoracique récente de sa mère, un échantillon d’urine de son père, un poil de pubis de sa sœur, conformément à la législation en vigueur.

C’est donc l’esprit guilleret que l’ambassadeur s’est acquitté des 3000 euros demandés pour le visa à titre de frais de dossier. Mais quelle ne fut sa surprise lorsque l’ambassade lui répondit 68 jours (ouvrés) plus tard que sa demande de visa était refusée. Seule explication apportée par les services consulaires : possibilité de collusion avec des groupes terroristes.

Médusé, son Excellence l’Ambassadeur se voit ainsi obligé d’apporter la preuve qu’il ne fait pas parti d’une organisation terroriste pour espérer fouler le sol français.

Outré, OPDA ne comprend pas cette rigidité et cet excès de zèle de l’administration consulaire : « c’est vrai que j’ai partagé des photos en train de manger du Leblebi, ou du makroudh mais de là à conclure que j’ai fait allégeance à Baghdadi, c’est un peu fort quand même ! » Un recours gracieux vient d’être formulé auprès des autorités compétentes pour contester la décision de refus. En attendant, l’ambassadeur qui a dû faire une croix sur les fêtes de fin d’année à Belleville dans sa famille tunisienne ronge son frein. « Il ne manquerait plus que je fasse un mariage blanc avec la cousine d’un ami, ou que je me mette à draguer les sculpturales octogénaires allemandes du Club Med, pour enfin obtenir ce visa qui se refuse à moi ! » nous a-t-il confié désabusé.

Toute la rédaction de Lerpesse fait part de son soutien moral à Son Excellence, et lui souhaite bien du courage pour venir à bout de son calvaire administratif.
</texte>
<racinisation>
l obtent du vis franc pour le tunisien est réput comm étant un vérit parcour du combatt la procédur est extrêm exig et beaucoup de citoyen tunisien se voient signifi à leur grand dam une fin de non recevoir le derni à en fair le frais n est autr que son excellent l ambassadeur de franc en tunis mr olivi poivr d arvor en effet son excellent l ambassadeur compt se rendr en franc pour le fêt de fin d anné répond à l invit de amis et de la famill immigr de longu dat en franc c est donc tout naturel qu il s est présent au sieg de tl contact au lac de tun afin d accompl le procédur de demand de vis a cet effet son excellent opda avait ramen tout ce qui était indiqu sur le sit du consulat : – le 47 derni fich de paie; – le 15 derni déclar trimestriel du cnss; – 3 acte de naissanc en franc et en arab légalis photocopi cop conform traduit et certifi par le minister de affair étrangères; – tous le diplôm depuis la maternel ( not le 14 bon point récolt grâc à son travail assidu en ce1 ) photocopi légalis traduit certifies; – le certificat d héberg de 5 amis en franc accompagn de leur fich de pai leur déclar d impôt leur factur d eau et d électr et leur piec d ident ains que cel de leur famille; – se password fb whatsapp twitt vib skyp instagram et copain d avant; – une preuv de rémuner en tunis ains qu un compt bloqu de 50 000 dt; – une preuv de ressourc en france; – et tout le autr piec demand tel que le certificat d étud de son grand-per une radio thorac récent de sa mer un échantillon d urin de son per un poil de pub de sa sœur conform à la législ en vigueur c est donc l esprit guilleret que l ambassadeur s est acquitt de 3000 euros demand pour le vis à titr de frais de dossi mais quel ne fut sa surpris lorsqu l ambassad lui répond 68 jour ( ouvr ) plus tard que sa demand de vis était refus seul expliqu apport par le servic consulair : possibil de collus avec de group terror médus son excellent l ambassadeur se voit ains oblig d apport la preuv qu il ne fait pas part d une organis terror pour esper foul le sol franc outr opda ne comprend pas cet rigid et cet exces de zel de l administr consulair : « c est vrai que j ai partag de photos en train de mang du lebleb ou du makroudh mais de là à conclur que j ai fait allége à baghdad c est un peu fort quand mêm ! » un recour gracieux vient d être formul aupres de autor compétent pour contest la décis de refus en attend l ambassadeur qui a dû fair une croix sur le fêt de fin d anné à bellevill dan sa famill tunisien rong son frein « il ne manqu plus que je fass un mariag blanc avec la cousin d un ami ou que je me met à dragu le sculptural octogénair allemand du club med pour enfin obten ce vis qui se refus à moi ! » nous a-t-il confi désabus tout la rédact de lerpess fait part de son soutien moral à son excellent et lui souhait bien du courag pour ven à bout de son calvair administr </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" source="lerpess" title="Par égard aux jeûneurs, Bein Sport va flouter le corps d’Ons Jabeur">
<texte>
Bonne nouvelle pour tous les musulmans de Tunisie: la chaîne sportive Bein Sport, détentrice des droits de diffusion des internationaux de France de tennis, a annoncé qu’elle va flouter le corps de notre championne Ons jabeur lors du match qui l’opposera cet après-midi à la suissesse Timea Baczynski.

L’annonce a été accueillie avec soulagement par l’ensemble des fans de cette dernière, dont la majorité écrasante a dû renoncer à regarder l’exploit de Jabeur au tour précédent de peur de compromettre le jeûne, alors que la minorité ayant bravé l’interdit a vu la joie de la victoire entachée par l’amertume du péché.

Par ailleurs, il convient de rappeler que la décision de flouter le corps d’Ons Jabeur a été prise suite au refus de cette dernière de jouer son match en Jebba de couleur violette frappée du logo de la chaîne du Qatar.
</texte>
<racinisation>
bon nouvel pour tous le musulman de tunisie: la chaîn sportiv bein sport détentric de droit de diffus de international de franc de ten a annonc qu elle va flout le corp de notr champion on jabeur lor du match qui l oppos cet après-mid à la suissess tim baczynsk l annonc a été accueil avec soulag par l ensembl de fan de cet derni dont la major écras a dû renonc à regard l exploit de jabeur au tour précédent de peur de compromettr le jeûn alor que la minor ayant brav l interd a vu la joi de la victoir entach par l amertum du pech par ailleur il convient de rappel que la décis de flout le corp d on jabeur a été pris suit au refus de cet derni de jou son match en jebb de couleur violet frapp du logo de la chaîn du qatar </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" source="lerpess" title="Le Comité National Olympique Tunisien demande l’intégration du lancer de mégot comme discipline olympique pour les JO de Tokyo">
<texte>
Suite au bilan décevant de notre délégation nationale aux jeux de Rio, qui s’est limité à trois médailles de bronze et une maman trop fière, nous avons appris que le Comité National Olympique Tunisien vient de prendre les devants et compte introduire une demande auprès du CIO afin d’obtenir la reconnaissance comme sport olympique du lancer de mégot, discipline largement populaire au sein de la population tunisienne et qui jouit à elle seule de 5 millions de licenciés répartis entre autres dans des terrasses de café des plus reconnues au monde dans le domaine.

Ainsi le CNOT propose deux catégories, la première étant le lancer statique à partir d’une chaise standard de « café bou mitin », épreuve qui aura un impact important sur le chômage et qui réussira à drainer un grand nombre de « chercheurs d’emploi » comme l’espère le président de la « Fédération de Jetage de Mégot et de Toute Sorte de Déchets Non Recyclables » fraîchement créée, Nadim Boudokhane.

« La deuxième spécialité sera un peu plus technique et concernera surtout les automobilistes. En effet, le lancer de mégot se fera cette fois-ci à partir d’une voiture de préférence populaire ou de location, à partir d’un trou de fenêtre de 18 mm sans que le mégot ne touche la carrosserie de la voiture ou que le conducteur ne se brûle les doigts. » nous a expliqué M. Boudokhane.

Ainsi, la Tunisie mise sur ce sport, aux racines ancrées dans ses 3000 ans de civilisation, pour être la nouvelle poule aux médailles d’or aux jeux de Tokyo de 2020. Seul bémol, elle ne pourra pas compter sur ses joueurs les plus expérimentés, qui seront d’ici là probablement décédés ou au mieux en chimiothérapie.
</texte>
<racinisation>
suit au bilan décev de notr déleg national aux jeux de rio qui s est limit à trois médaill de bronz et une maman trop fier nous avon appris que le comit national olymp tunisien vient de prendr le dev et compt introduir une demand aupres du cio afin d obten la reconnaiss comm sport olymp du lanc de mégot disciplin larg populair au sein de la popul tunisien et qui jou à elle seul de 5 million de licenci répart entre autr dan de terr de caf de plus reconnu au mond dan le domain ains le cnot propos deux catégor la premi étant le lanc statiqu à part d une chais standard de « caf bou mitin » épreuv qui aur un impact import sur le chômag et qui réuss à drain un grand nombr de « chercheur d emploi » comm l esper le président de la « féder de jetag de mégot et de tout sort de déchet non recycl » fraîch cré nadim boudokhan « la deuxiem spécial ser un peu plus techniqu et concern surtout le automobil en effet le lanc de mégot se fer cet fois-c à part d une voitur de préférent populair ou de locat à part d un trou de fenêtr de 18 mm san que le mégot ne touch la carrosser de la voitur ou que le conducteur ne se brûl le doigt » nous a expliqu m boudokhan ains la tunis mis sur ce sport aux racin ancré dan se 3000 an de civilis pour être la nouvel poul aux médaill d or aux jeux de tokyo de 2020 seul bémol elle ne pourr pas compt sur se joueur le plus expériment qui seront d ici là probabl déced ou au mieux en chimiothérap </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="parodic" source="lerpess" title="Nessma TV rachète les droits du prochain coup d’état en Turquie pour diffusion au mois de Ramadan 2017">
<texte>
Encore une fois l’industrie du cinéma turc fait parler d’elle et défraie la chronique. Il s’agit cette fois de la superproduction « Coup d’État avorté sur le Bosphore » avec dans le rôle principal Recep Teyep Erdogan. Un film réussi à tous points de vue : un casting exceptionnel, plusieurs millions de figurants, des effets spéciaux, des scènes de violence urbaine ultra réalistes, du suspens, de la haute technologie (premier film à utiliser facetime), des rebondissements, des larmes, … bref tous les ingrédients pour une production cinématographique réussie.

Devant un tel succès, les frères Karoui et Nessma TV qui se sont toujours distingués comme avant-gardistes sur la scène cinématographique et télévisuelle tunisiennes, ont décidé de se placer d’ores et déjà pour le prochain ramadan. Ils viennent en effet de signer avec le gouvernement turc les droits d’exclusivité pour la diffusion des prochains coups d’État dans le pays. « L’idéal serait d’en avoir un lors du ramadan 2017, sachant que les meilleures audiences ont lieu durant cette période » nous confie Nabil Karoui, sûr de son coup et confiant dans l’avenir de son business. « On croise les doigts aussi pour qu’il y ait un retour de la peine de mort. Vous savez bien que des têtes coupées font toujours beaucoup de bien aux productions cinématographiques, surtout dans nos régions où les téléspectateurs sont friands de ce genre d’issues sanguines ».

Une version en dialecte tunisien serait d’ailleurs à l’étude pour 2018, à l’instar du feuilleton « Kloub Errouman », et ce afin de toucher un maximum de foyers qui ne maîtrisent pas forcément l’arabe littéraire (langue de diffusion classique des feuilletons turcs).

Quid du physique de Erdogan qui n’est pas aussi attrayant (c’est le moins qu’on puisse dire) que celui d’un Mouhannad ? Ceci sachant qu’un grand nombre de Tunisiennes suivaient les feuilletons turcs pour la beauté des acteurs. « Erdogan rattrape son physique ingrat par un charisme et une violence qui excitent beaucoup la gente féminine » nous confie M. Karoui, « J’ai une totale confiance dans sa capacité à captiver la ménagère de moins de 75 ans ».

Alors après 7ikayat tounssiya et Ouled Moufida, le prochain feuilleton à défrayer la chronique sera-t-il turc?? Vu la réussite de la première saison, tout porte à croire que oui.
La rédaction
</texte>
<racinisation>
encor une fois l industr du cinem turc fait parl d elle et défrai la chroniqu il s agit cet fois de la superproduct « coup d état avort sur le bosphor » avec dan le rôl principal recep teyep erdogan un film réuss à tous point de vu : un casting exceptionnel plusieur million de figur de effet spécial de scen de violenc urbain ultra réalist du suspen de la haut technolog ( premi film à utilis facetim ) de rebond de larm … bref tous le ingrédient pour une product cinématograph réuss dev un tel succes le frer karou et nessm tv qui se sont toujour distingu comm avant-gard sur la scen cinématograph et télévisuel tunisien ont décid de se plac d ore et déjà pour le prochain ramadan il viennent en effet de sign avec le gouvern turc le droit d exclus pour la diffus de prochain coup d état dan le pay « l idéal ser d en avoir un lor du ramadan 2017 sach que le meilleur audienc ont lieu dur cet périod » nous conf nabil karou sûr de son coup et confi dan l aven de son business « on crois le doigt auss pour qu il y ait un retour de la pein de mort vous sav bien que de têt coup font toujour beaucoup de bien aux product cinématograph surtout dan nos région où le téléspect sont friand de ce genr d issu sanguin » une version en dialect tunisien ser d ailleur à l étud pour 2018 à l instar du feuilleton « kloub errouman » et ce afin de touch un maximum de foyer qui ne maîtrisent pas forc l arab littérair ( langu de diffus classiqu de feuilleton turc ) quid du physiqu de erdogan qui n est pas auss attrai ( c est le moin qu on puiss dir ) que celui d un mouhannad ? cec sach qu un grand nombr de tunisien suiv le feuilleton turc pour la beaut de acteur « erdogan rattrap son physiqu ingrat par un charism et une violenc qui excitent beaucoup la gent féminin » nous conf m karou « j ai une total confianc dan sa capac à captiv la ménager de moin de 75 an » alor apres 7ikayat tounssii et ouled moufid le prochain feuilleton à défrai la chroniqu sera-t-il turc?? vu la réussit de la premi saison tout port à croir que oui la rédactio </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="parodic" source="lerpess" title="Le lion du parc zoologique du Belvédère fait son coming-out">
<texte>
C’est au cours d’une conférence de presse organisée ce matin à l’hôtel « Le Diplomate » au centre ville de Tunis que le lion du parc zoologique du Belvédère a officiellement fait savoir qu’il était homosexuel devant un parterre de journalistes, restés sous le choc.

À la question d’un reporter d’Al Sarih concernant le timing de cette annonce, le vieux fauve explique : « Devant la multiplication d’agressions envers la communauté LGBT tunisienne et l’impunité dont bénéficient les auteurs, j’ai voulu apporter un signal fort et représenter ainsi un symbole riche en sens pour ceux qui luttent pour la liberté en Tunisie. »

Puis à l’instigateur de la conférence de continuer : « Le plus difficile, c’est le regard des autres animaux… Depuis que j’ai annoncé mon homosexualité aux résidents du parc animalier, les chimpanzés se payent ma tronche de façon quotidienne. Eux pour qui ce mode de vie est tout à fait accepté depuis des lustres, ils se permettent de juger dès qu’il s’agit d’un lion… Il y a aussi les canards, ces bêtes lobotomisées qui ne font que cancaner toute la journée, et qui se gavent de kaki…Ils ne se gênent pas pour manger du kaki devant tout le monde, alors que le roi de la jungle est supposé manger de la viande… Marre de ces clichés à la con! Je veux manger du kaki quand ça me chante, montrer des fesses rouges pour faire rire les gens, et me faire sodomiser par un éléphant de temps à autre! Espérons que la tolérance l’emporte sur l’ignorance. »

Un collaborateur d’Al fajr, journal officiel d’Ennahdha, n’a pas manqué de demander au lion s’il avait envisagé un traitement pour faire face à ce « cancer de l’esprit provoqué très certainement par les quantités effarantes de kaki consommées » selon ses propos. Serein et humble, le roi du belvédère a réussi à esquiver la question avec panache en dirigeant le débat vers la question du caractère halal ou haram de l’alcool.
</texte>
<racinisation>
c est au cour d une conférent de press organis ce matin à l hôtel « le diplomat » au centr vill de tun que le lion du parc zoolog du belvéder a officiel fait savoir qu il était homosexuel dev un parterr de journal rest sous le choc à la question d un report d al sarih concern le timing de cet annonc le vieux fauv expliqu : « dev la multipl d agress enver la communaut lgbt tunisien et l impun dont bénéficient le auteur j ai voulu apport un signal fort et représent ains un symbol rich en sen pour ceux qui luttent pour la libert en tunis » puis à l instig de la conférent de continu : « le plus difficil c est le regard de autr animaux… depuis que j ai annonc mon homosexual aux résident du parc animali le chimpanz se payent ma tronch de façon quotidien eux pour qui ce mod de vi est tout à fait accept depuis de lustr il se permettent de jug des qu il s agit d un lion… il y a auss le canard ce bêt lobotomis qui ne font que cancan tout la journ et qui se gavent de kaki…il ne se gênent pas pour mang du kak dev tout le mond alor que le roi de la jungl est suppos mang de la viande… marr de ce clich à la con! je veux mang du kak quand ça me chant montr de fess roug pour fair rir le gen et me fair sodomis par un éleph de temp à autre! espéron que la toler l emport sur l ignor » un collabor d al fajr journal officiel d ennahdh n a pas manqu de demand au lion s il avait envisag un trait pour fair fac à ce « canc de l esprit provoqu tres certain par le quantit effar de kak consomm » selon se propos serein et humbl le roi du belvéder a réuss à esquiv la question avec panach en dirig le débat ver la question du caracter halal ou haram de l alcool </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" source="state_afrique" title="RDC: Utiliser le mot médiocre peut désormais envoyer en prison">
<texte>
Le parlement congolais vient d'apporter un texte de loi qui rend illégal l'usage du mot médiocre. Le pays entend ainsi bannir un mot qui sape les efforts du président Kabila dont le parcours politique est un sans-faute.
En RDC, le parlement vient d’adopter une loi interdisant l’usage du mot médiocre. Les contrevenants s’exposeront à 20 ans de servitude pénale. Pour les autorités, ce mot est est une invention des impérialistes occidentaux qui veulent du mal au président Kabila qui travaille pourtant au bonheur de la population.

Le texte soumis par le nouveau ministre de l’intérieur a été voté à 106,7% par les parlementaires. Opposition et majorité s’accordent sur le fait qu’utiliser un mot aussi péjoratif que médiocre pose des problèmes de sécurité nationale.

L’adoption de ce texte fait suite à une prise de position de l’archevêque de Kinshasa que le pouvoir congolais fustige. « Il est temps que les médiocres dégagent » soutenait il y a quelques mois l’archevêque de Kinshasa Laurent Monsengwo Pasinya, figure de la puissante Eglise catholique congolaise et du Vatican.

« Le cardinal n’a qu’à trouver un autre mot pour exprimer sa rancoeur à l’égard du pouvoir » soutient pour sa part le très sulfureux ministre de la communication en République démocratique du Congo Lambert Mende. « S’il ose encore utiliser ce mot, c’est en prison qu’il dira ses messes », conclut-il.
</texte>
<racinisation>
le parl congol vient d apport un text de loi qui rend illégal l usag du mot médiocr le pay entend ains bann un mot qui sap le effort du président kabil dont le parcour polit est un sans-faut en rdc le parl vient d adopt une loi interdis l usag du mot médiocr le contreven s expos à 20 an de servitud pénal pour le autor ce mot est est une invent de impérial occidental qui veulent du mal au président kabil qui travaill pourt au bonheur de la popul le text soum par le nouveau ministr de l intérieur a été vot à 106 7% par le parlementair opposit et major s accordent sur le fait qu utilis un mot auss péjor que médiocr pos de problem de sécur national l adopt de ce text fait suit à une pris de posit de l archevêqu de kinshas que le pouvoir congol fustig « il est temp que le médiocr dégagent » souten il y a quelqu mois l archevêqu de kinshas laurent monsengwo pasini figur de la puiss eglis cathol congolais et du vatican « le cardinal n a qu à trouv un autr mot pour exprim sa rancoeur à l égard du pouvoir » soutient pour sa part le tres sulfur ministr de la commun en républ démocrat du congo lambert mend « s il ose encor utilis ce mot c est en prison qu il dir se mess » conclut-il </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" source="state_afrique" title="Cameroun: Paul Biya se déclare candidat à la présidentielle de 2032">
<texte>
Certain de remporter sans problème l’élection présidentielle prévue cette année dans son pays, Paul Biya vient d’annoncer sa volonté de se présenter à l’élection présidentielle de 2032.
En forme comme jamais et certain de remporter le scrutin présidentiel prévu cette année, Paul Biya anticipe et annonce d’ores et déjà sa candidature à l’élection présidentielle de 2032. Il sera alors âgé de 99 ans.

À 85 ans, Paul Biya est confiant pour son avenir politique. Le président camerounais annonce qu’il sera candidat à la demande de son peuple.
« Mon peuple veut que se poursuivre mon œuvre. Je ne peux que l’écouter, même si en réalité j’aurais préféré prendre ma retraite », confie-t-il dans un communiqué publié à Yaoundé ce vendredi.
« Si mon peuple me demande de me présenter même après ma mort, alors que je le ferai », ajoute-t-il.

Le président Biya renvoie ses détracteurs qui estiment qu’il serait trop vieux pour diriger à Duncan Macleod, héros immortel de la série télévisée Highlander.
</texte>
<racinisation>
certain de remport san problem l élect présidentiel prévu cet anné dan son pay paul bii vient d annonc sa volont de se présent à l élect présidentiel de 2032 en form comm jam et certain de remport le scrutin présidentiel prévu cet anné paul bii anticip et annonc d ore et déjà sa candidatur à l élect présidentiel de 2032 il ser alor âgé de 99 an à 85 an paul bii est confi pour son aven polit le président cameroun annonc qu il ser candidat à la demand de son peupl « mon peupl veut que se poursuivr mon œuvr je ne peux que l écout mêm si en réalit j aur préfer prendr ma retrait » confie-t-il dan un communiqu publi à yaound ce vendred « si mon peupl me demand de me présent mêm apres ma mort alor que je le fer » ajoute-t-il le président bii renvoi se détracteur qui estiment qu il ser trop vieux pour dirig à duncan macleod héros immortel de la ser télévis highland </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" source="state_afrique" title="Le Mali se prépare à accueillir les jeux olympiques d’hiver 2018">
<texte>
Pour les jeux olympiques d’hiver 2018, des centaines d’athlètes du monde entier et leurs accompagnateurs convergeront vers Bamako, Gao et Kidal pour participer à une vingtaine de disciplines.
Pour les jeux olympiques d’hiver 2018, des centaines d’athlètes du monde entier et leurs accompagnateurs convergeront vers Bamako, Gao et Kidal pour participer à une vingtaine de disciplines. Nouveauté pour cette édition, le sable remplace la glace dans toutes les disciplines.

À Kidal, l’heure est aux préparatifs. C’est au cœur de ses dunes que sera donné le coup d’envoi des Jeux olympiques d’hiver 2018. « Il n’y a plus personne à boire du thé à l’ombre. Tout le monde prépare l’accueil des athlètes et des délégations internationales », constate notre envoyé spécial qui parle d’une intense activité dans une ville d’habitude calme.

Quelques djihadistes repentis récemment viennent en renfort pour la construction des tentes climatisées qui accueilleront les délégations.

Mohamed Ag Alassane, champion malien de ski sur sable se réjouit de la tenue de ces jeux olympiques dans le désert. « Pour une fois, nous allons pouvoir faire autre chose que des balades à dos de chameau », se réjouit-il.

Le Mali veut profiter de cet événement pour prouver au monde entier qu’il y a autre chose que les djihadistes dans le pays.
« Nos meilleurs athlètes sont prêts à rafler le maximum de médailles. Nous sommes les meilleurs au monde en patinage de vitesse sur sable ou encore en Hockey sur sable et nous allons le prouver », souligne Ousmane touré, président du comité olympique de Kidal.
Question sécurité, les autorités maliennes se veulent rassurantes. « Avec notre sous-marin nucléaire occasion d’Europe, il n’y aura rien à craindre. Athlètes et visiteurs pourront vaquer tranquillement à leurs occupations », rassure le ministère malien de la défense.
</texte>
<racinisation>
pour le jeux olymp d hiv 2018 de centain d athlet du mond enti et leur accompagn converg ver bamako gao et kidal pour particip à une vingtain de disciplin pour le jeux olymp d hiv 2018 de centain d athlet du mond enti et leur accompagn converg ver bamako gao et kidal pour particip à une vingtain de disciplin nouveaut pour cet édit le sabl remplac la glac dan tout le disciplin à kidal l heur est aux prépar c est au cœur de se dun que ser don le coup d envoi de jeux olymp d hiv 2018 « il n y a plus person à boir du thé à l ombre tout le mond prépar l accueil de athlet et de déleg international » constat notr envoi spécial qui parl d une intens activ dan une vill d habitud calm quelqu djihad repent récent viennent en renfort pour la construct de tent climatis qui accueil le déleg mohamed ag alassan champion malien de ski sur sabl se réjou de la tenu de ce jeux olymp dan le désert « pour une fois nous allon pouvoir fair autr chos que de balad à dos de chameau » se réjouit-il le mal veut profit de cet éven pour prouv au mond enti qu il y a autr chos que le djihad dan le pay « nos meilleur athlet sont prêt à rafl le maximum de médaill nous somm le meilleur au mond en patinag de vitess sur sabl ou encor en hockey sur sabl et nous allon le prouv » soulign ousman tour président du comit olymp de kidal question sécur le autor malien se veulent rassur « avec notr sous-marin nucléair occas d europ il n y aur rien à craindr athlet et visiteur pourront vaqu tranquill à leur occup » rassur le minister malien de la défens </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" source="state_afrique" title="Pour la Coupe du Monde Russie 2018, le Sénégal veut aligner Cristiano Ronaldo">
<texte>
Russie 2018, le sélectionneur de l’équipe nationale du Sénégal annonce son projet de recruter Cristiano Ronaldo pour s’assurer du succès de son équipe lors de la prochaine Coupe du monde.
Désireux de rapporter pour la première fois la coupe sur le continent africain, le sélectionneur des Lions de la Téranga fait les yeux doux à Cristiano Ronaldo après le saut en hauteur de très haut niveau réalisé lors de la victoire du Real Madrid à Turin face à la Juventus (3-0).

Pour Aliou Cissé, il n’y a aucun doute, avoir Cristiano Ronaldo dans sa sélection permettra au Sénégal de remporter la coupe. « Nous sommes prêts à entamer une procédure rapide de naturalisation, à payer plus cher que le Real Madrid et à offrir une jolie villa à côté du palais présidentiel à Dakar », révèle-t-il.
« En plus des milliards de francs CFA que nous allons lui offrir, nous allons également mettre sur la balance notre légendaire Téranga. Nous ne voyons pas pourquoi Ronaldo résisterait à une telle offre », ajoute-t-il.
Ce recrutement permettrait de compenser l’échec lié il y a quelques mois au refus d’un cousin de Neymar de rejoindre la formation sénégalaise.

Aliou Cissé n’attendrait plus que l’autorisation formelle du marabout officiel de l’équipe sénégalaise pour contacter formellement Cristiano Ronaldo.
</texte>
<racinisation>
russ 2018 le sélectionneur de l équip national du sénégal annonc son projet de recrut cristiano ronaldo pour s assur du succes de son équip lor de la prochain coup du mond désir de rapport pour la premi fois la coup sur le continent africain le sélectionneur de lion de la térang fait le yeux doux à cristiano ronaldo apres le saut en hauteur de tres haut niveau réalis lor de la victoir du real madrid à turin fac à la juventus ( 3-0 ) pour aliou ciss il n y a aucun dout avoir cristiano ronaldo dan sa sélect permettr au sénégal de remport la coup « nous somm prêt à entam une procédur rapid de naturalis à pai plus cher que le real madrid et à offrir une jol vill à côt du pal présidentiel à dakar » révèle-t-il « en plus de milliard de franc cfa que nous allon lui offrir nous allon égal mettr sur la balanc notr légendair térang nous ne voyon pas pourquoi ronaldo résist à une tel offre » ajoute-t-il ce recrut permettr de compens l échec li il y a quelqu mois au refus d un cousin de neymar de rejoindr la format sénégalais aliou ciss n attendr plus que l autoris formel du marabout officiel de l équip sénégalais pour contact formel cristiano ronaldo </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="parodic" source="state_afrique" title="Camerounais peuple le plus heureux du monde">
<texte>
Le Cameroun se classe en tête du classement mondial du Taux de bonheur brut (TBB), devant la Norvège et le Danemark qui occupaient le haut du podium en 2016
Les résultats annuels de la Global Happiness Foundation (GHF) viennent de tomber. Le Cameroun se classe en tête du classement mondial du Taux de bonheur brut (TBB), devant la Norvège et le Danemark qui occupaient le haut du podium en 2016. À titre de comparaison, la France se classe à la 59ème place et les Etats-Unis à la 46ème .

Les camerounais sont les gens les plus heureux du monde. Les résultats de l’étude de la GHF est sans ambiguïté. Pas moins de 92,45% des camerounais estiment ne pas avoir de raison de se plaindre et que tout se passe très bien dans leur pays. Un score impressionnant face aux 3,8% qui estiment que la situation pourrait être ameliorée. Les 3,75% restants n’ont pas d’avis sur la question.

La France occupe quant à elle la 59ème place de ce classement, ses habitants ayant tendances à beaucoup râler.
La paix, socle du bonheur
Comparé à ses voisins, le Cameroun n’a pas connu de conflit majeur au cours de ces dernières décennies. Un exploit rendu possible grâce à la perspicacité du président Paul Biya et à la bienveillance de la première dame Chantal Biya qui mettent tout en œuvre pour s’assurer du bonheur de leur peuple.

Tellement soucieux de la tranquillité de leurs administrés, ils n’hésitent pas, à contrecœur bien évidemment à passer plus de la moitié de l’année en Suisse.

La qualité de la bière, un élément clé
La bière fraiche est l’autre ingrédient qui contribue au taux très élevé du bonheur brut chez les camerounais. Le pays est en effet l’un des rares au monde où il est possible de trouver de la bière fraiche, même dans les coins les plus reculés et non électrifiés.
</texte>
<racinisation>
le cameroun se class en têt du class mondial du taux de bonheur brut ( tbb ) dev la norveg et le danemark qui occup le haut du podium en 2016 le résultat annuel de la global happiness foundat ( ghf ) viennent de tomb le cameroun se class en têt du class mondial du taux de bonheur brut ( tbb ) dev la norveg et le danemark qui occup le haut du podium en 2016 à titr de comparaison la franc se class à la 59em plac et le etats-un à la 46em le cameroun sont le gen le plus heureux du mond le résultat de l étud de la ghf est san ambiguït pas moin de 92 45% de cameroun estiment ne pas avoir de raison de se plaindr et que tout se pass tres bien dan leur pay un scor impression fac aux 3 8% qui estiment que la situat pourr être amelior le 3 75% rest n ont pas d avis sur la question la franc occup quant à elle la 59em plac de ce class se habit ayant tendanc à beaucoup râl la paix socl du bonheur compar à se voisin le cameroun n a pas connu de confl majeur au cour de ce derni décen un exploit rendu possibl grâc à la perspicac du président paul bii et à la bienveil de la premi dam chantal bii qui mettent tout en œuvr pour s assur du bonheur de leur peupl tel soucieux de la tranquill de leur administr il n hésitent pas à contrecœur bien évident à pass plus de la moiti de l anné en suiss la qualit de la bier un élément clé la bier fraich est l autr ingrédient qui contribu au taux tres élev du bonheur brut chez le cameroun le pay est en effet l un de rar au mond où il est possibl de trouv de la bier fraich mêm dan le coin le plus recul et non électrifi </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="parodic" source="state_afrique" title="François Hollande interdit de séjour en Afrique pour non respect des traditions locales">
<texte>
La commission bonne vie et mœurs de l’Union Africaine (UA) estime que l’ancien président français n’a pas respecté les traditions africaines.
Décision de la commission bonne vie et mœurs de l’Union Africaine (UA) qui estime que l’ancien président français n’a pas respecté les traditions africaines en entretenant une relation extraconjugale secrète, plutôt que de prendre officiellement Julie Gayet comme deuxième femme.

Ces sanctions devaient être prononcées beaucoup plus tôt, mais les lourdeurs administratives au sein de l’institution panafricaine ont retardé l’annonce qui tombe alors que François Hollande a cédé sa place à Emmanuel Macron.

Pour Peter Ngoloubaraka, président de la commission bonne vie et mœurs de l’UA, cette décision se justifie par un non respect des traditions africaines de la part de François Hollande.
« Tout le monde a appris avec stupéfaction que le président français entretenait une relation extraconjugale avec l’actrice Julie Gayet. Il a même été vu en scooter, rejoindre sa concubine dans un hôtel. Cela est une faute grave qui n’honore guère la fonction présidentielle », estime le diplomate.

Selon lui, François Hollande aurait dû tout simplement informer Valérie Trierweiler de sa volonté de prendre une deuxième épouse. « Il y a suffisamment de place à l’Élysée pour au moins dix épouses, pourquoi s’en priver et dépenser de l’argent avec des hôtels ? » interroge Peter Ngoloubaraka.
</texte>
<racinisation>
la commiss bon vi et mœur de l union africain ( ua ) estim que l ancien président franc n a pas respect le tradit africain décis de la commiss bon vi et mœur de l union africain ( ua ) qui estim que l ancien président franc n a pas respect le tradit africain en entreten une relat extraconjugal secret plutôt que de prendr officiel jul gayet comm deuxiem femm ce sanction dev être prononc beaucoup plus tôt mais le lourdeur administr au sein de l institu panafricain ont retard l annonc qui tomb alor que françois holland a ced sa plac à emmanuel macron pour pet ngoloubarak président de la commiss bon vi et mœur de l ua cet décis se justif par un non respect de tradit africain de la part de françois holland « tout le mond a appris avec stupéfact que le président franc entreten une relat extraconjugal avec l actric jul gayet il a mêm été vu en scoot rejoindr sa concubin dan un hôtel cel est une faut grav qui n honor guer la fonction présidentiel » estim le diplomat selon lui françois holland aur dû tout simpl inform valer trierweil de sa volont de prendr une deuxiem épous « il y a suffis de plac à l élys pour au moin dix épous pourquoi s en priv et dépens de l argent avec de hôtel ? » interrog pet ngoloubarak </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" source="lesmoutonsrebelles" title="LA NAUSÉABONDE POLITIQUE FRANÇAISE RISQUE DE MENER À L’APOCALYPSE">
<texte>
Comment la France est-elle tombée si bas ? Les vrais Décideurs ont programmé Sarkozy puis Hollande, pour mater une France rebelle même capable, à l’ONU, de s’élever contre la guerre en Irak, et pour détricoter peu à peu tous ses avantages sociaux n’ayant plus leur place dans une société de plus en plus mondialisée, dérivant vers le Nouvel Ordre Mondial. Cela ne suffit pas ? Alors ils ont envoyé Macron pour sceller dans le marbre tout ce dont les Français ne veulent pas…

Rothschild a remarqué l’ambitieux Emmanuel, l’ambassadeur du Nouvel Ordre Mondial. Attali l’a pris sous son aile, et Hollande l’a mis sur orbite. Comment un jeune sans expérience, sans Parti, sans mandat, peut-il soudain devenir Président de la République ? Grâce aux plus grandes fortunes, à l’appui des merdias et à un coup d’Etat machiavélique : Fillon a été lynché (et la Droite divisée), le frêle Hamon a été lancé pour leurrer les électeurs de Gauche (et finalement disloquer le PS), Mélenchon a été diabolisé, et MLP, avant le 2e tour, a été caricaturée au point de ramener aux sombres heures du nazisme. Et pour éviter que Montebourg, patriote de gauche, ne puisse l’emporter lors de la Primaire puis à la Présidentielle, le perfide Manuel Valls a pris sa place comme celle, aujourd’hui, d’une Insoumise, à nouveau frauduleusement !

Une fois son boulevard dégagé, Macron, aidé des merdias collabos, a mis en marche un Parti Unique, après avoir divisé ses adversaires, aboli l’alternance traditionnelle. Et les figures de la politique française les plus libres, comme les frondeurs du PS (Bachelay, Paul..), le jovial Brard, ou des hommes de conviction comme Dhuicq, Myard, Poisson, Mariani… ont été remplacées par des godillots de Macron. J’ai été soulagée d’apprendre qu’au moins Lassalle, Mélenchon, Dupont-Aignan, Chassaigne… ont échappé au massacre ! Et on attend d’eux qu’ils élèvent une voix forte, différente, au Parlement.
La politique française est toujours plus odieuse. Non seulement Macron, appuyé sur les merdias aux ordres, a divisé pour régner, mais il a masqué ce qu’il est réellement, sa vie privée ambigüe, controversée, et surtout, ses vrais projets de destruction des acquis français, sociaux, services publics, protection des travailleurs, des retraités, etc. Ubérisation de la société, France de start-up éphémères, mort de l’agriculture traditionnelle et du petit commerce, fin du salariat et des CDI etc, avec au final, une précarisation de l’ensemble de la population, l’absence d’avenir pour les jeunes condamnés à chercher des petits emplois ne leur permettant même pas de louer un appartement, et bien sûr d’acquérir un logement. Même BFMTV parle de retour « à la France de Zola » ! L’impitoyable flexibilité, d’ailleurs, c’est aussi une vie de famille broyée. Dans la nauséabonde France de Macron, les Français seront sacrifiés aux profits des financiers, des actionnaires, des multinationales. Intolérable ! Et que dire de la prétendue moralisation de la vie publique, quand jamais notre pays n’a connu autant de scandales que sous le dictateur Macron ? Concernant même les principaux dirigeants d’En Marche ! Et les fleurons de la France seront démantelés ou vendus aux investisseurs étrangers !
Et pour satisfaire les exigences folles de Bruxelles, la privatisation de TOUT sera accélérée, même notre SNCF est visée, au risque d’accidents, ensuite !
Le Parti Unique menant à la société totalitaire, cela ne suffit pas à Macron. Il lui faut tous les leviers : L’Assemblée Nationale, le Sénat, les mairies, etc, bref le pouvoir absolu, le contrôle de tout. Même si ce pouvoir ne repose que sur l’adhésion d’environ 15% des Français ! Autant dire que le Président arrivé par un subtil coup d’Etat, est illégitime. Nous ne pouvons tolérer qu’il impose une politique dont 85% des Français ne veulent pas, de surcroît en prétendant qu’il les représente !
Mais le pire est à venir pour la France, car Macron est un authentique néo-conservateur bien qu’il ose prétendre le contraire.
Et un néo-con prêt à se mesurer à la Russie de Poutine, pour orchestrer le monde à sa façon !
</texte>
<racinisation>
comment la franc est-el tomb si bas ? le vrais décideur ont programm sarkozy puis holland pour mat une franc rebel mêm capabl à l onu de s élev contr la guerr en irak et pour détricot peu à peu tous se avantag social n ayant plus leur plac dan une societ de plus en plus mondialis dériv ver le nouvel ordre mondial cel ne suff pas ? alor il ont envoi macron pour scel dan le marbr tout ce dont le franc ne veulent pas… rothschild a remarqu l ambiti emmanuel l ambassadeur du nouvel ordre mondial attal l a pris sous son ail et holland l a mis sur orbit comment un jeun san expérient san part san mandat peut-il soudain deven président de la républ ? grâc aux plus grand fortun à l appui de merdi et à un coup d etat machiavel : fillon a été lynch ( et la droit divis ) le frêl hamon a été lanc pour leurr le électeur de gauch ( et final disloqu le p ) mélenchon a été diabolis et mlp avant le 2e tour a été caricatur au point de ramen aux sombr heur du nazism et pour évit que montebourg patriot de gauch ne puiss l emport lor de la primair puis à la présidentiel le perfid manuel vall a pris sa plac comm cel aujourd hui d une insoumis à nouveau fraudul ! une fois son boulevard dégag macron aid de merdi collabos a mis en march un part uniqu apres avoir divis se adversair abol l altern traditionnel et le figur de la polit français le plus libr comm le frondeur du p ( bachelay paul ) le jovial brard ou de homm de convict comm dhuicq myard poisson mariani… ont été remplac par de godillot de macron j ai été soulag d apprendr qu au moin lassall mélenchon dupont-aignan chassaigne… ont échapp au massacr ! et on attend d eux qu il élèvent une voix fort différent au parl la polit français est toujour plus odieux non seul macron appui sur le merdi aux ordre a divis pour regn mais il a masqu ce qu il est réel sa vi priv ambigü controvers et surtout se vrais projet de destruct de acquis franc social servic public protect de travailleur de retrait etc ubéris de la societ franc de start-up éphémer mort de l agricultur traditionnel et du pet commerc fin du salariat et de cdi etc avec au final une précaris de l ensembl de la popul l absenc d aven pour le jeun condamn à cherch de petit emplois ne leur permet mêm pas de lou un appart et bien sûr d acquer un log mêm bfmtv parl de retour « à la franc de zol » ! l impitoi flexibil d ailleur c est auss une vi de famill broi dan la nauséabond franc de macron le franc seront sacrifi aux profit de financi de actionnair de multinational intoler ! et que dir de la prétendu moralis de la vi publiqu quand jam notr pay n a connu aut de scandal que sous le dictateur macron ? concern mêm le principal dirig d en march ! et le fleuron de la franc seront démantel ou vendus aux investisseur étranger ! et pour satisfair le exigent foll de bruxel la privatis de tout ser accéler mêm notr sncf est vis au risqu d accident ensuit ! le part uniqu men à la societ totalitair cel ne suff pas à macron il lui faut tous le levi : l assembl national le sénat le mair etc bref le pouvoir absolu le contrôl de tout mêm si ce pouvoir ne repos que sur l adhes d environ 15% de franc ! aut dir que le président arriv par un subtil coup d etat est illégitim nous ne pouvon toler qu il impos une polit dont 85% de franc ne veulent pas de surcroît en prétend qu il le représent ! mais le pir est à ven pour la franc car macron est un authent néo-conserv bien qu il ose prétendr le contrair et un néo-con prêt à se mesur à la russ de poutin pour orchestr le mond à sa façon </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" source="lesmoutonsrebelles" title="Frappes US en Syrie : «Une politique qu’on attendait d’Hillary Clinton et pas de Donald Trump»">
<texte>
Les Etats-Unis ont frappé une base syrienne après l’attaque chimique à Idlib. Pensez-vous que ce soi une réponse appropriée, alors qu’il n’a pas encore été prouvé que l’attaque avait été effectuée par le gouvernement syrien ?

Thierry Mariani (T. M.) : Tout cela me semble complètement prématuré. Il y a des civils qui ont de toute évidence été victimes d’une attaque au gaz, mais la première chose à faire, c’est avant tout une enquête sérieuse. Nous avons aujourd’hui deux versions : celle de Recep Tayyip Erdogan qui consiste à dire que le gouvernement syrien est responsable de l’attaque et celle qui dit qu’en réalité l’armée syrienne a bombardé des entrepôts, et que dans ces entrepôts il y avait du gaz à disposition des djihadistes. Je ne vois pas quelle serait l’utilité d’une attaque au gaz pour le gouvernement syrien. D’abord, cette zone n’est absolument pas stratégique, deuxièmement, on voit bien que la situation de la Syrie sur le plan diplomatique s’améliore. Quelles que soient les conditions, faire une attaque au gaz dans ce contexte semble stupide. A titre personnel, je pense qu’il faut d’abord vérifier qui était coupable et qui détenait réellement ce gaz. Ensuite, je me demande si la riposte américaine n’est pas aussi un message envoyé au peuple américain, parce qu’on voit tout de suite que la première réaction de l’administration de Donald Trump a été de dire : «On n’est pas comme Barack Obama.» Aujourd’hui on n’est même pas sûr de la culpabilité du gouvernement syrien dans ce dossier. Cela me semble donc manquer de réflexion.

C’EST UNE ATTITUDE DISPROPORTIONNÉE, TANT QU’ON N’EST PAS SÛR DE L’IDENTITÉ DU RESPONSABLE ET DANGEREUSE, PARCE QU’ON SAIT TRÈS BIEN QUE, DANS CE GENRE D’ATTAQUE, IL PEUT TOUJOURS AVOIR DES DÉRAPAGES

Cette intervention ressemble-t-elle aux interventions précédentes des Etats-Unis comme en Irak, par exemple ?

T. M. : Si c’est une frappe isolée – non, mais j’espère que ce n’est pas le premier pas de l’engrenage. C’est plutôt une politique qu’on attendait d’Hillary Clinton et pas de Donald Trump. C’est une attitude disproportionnée, tant qu’on n’est pas sûr de l’identité du responsable, et dangereuse, parce qu’on sait très bien que, dans ce genre d’attaque, il peut toujours avoir des dérapages.

SI CETTE OPÉRATION DEVRAIT SE RENOUVELER, ON A EFFECTIVEMENT DE VRAIS RISQUES

 Il y a donc pour vous une possibilité de dérapage ?

T. M. : C’est un site sur lequel en réalité il n’y a aucun observateur international, sur lequel les informations portant sur les accusations sur le gouvernement syrien sont fournies soit uniquement par l’opposition, soit par les puissances étrangères ouvertement hostiles à la Syrie. Pour désigner un coupable, le minimum est de faire une enquête. Les populations civiles peuvent aussi être touchées, les Américains sont habitués à ce genre de dérapages, comme c’est hélas le cas dans toutes les guerres. S’il s’agit d’une opération qui se limite aux tirs d’un cinquantaine des missiles, ce n’est pas dramatique, mais si cette opération devait se renouveler, on a effectivement de vrais risques.
</texte>
<racinisation>
le etats-un ont frapp une bas syrien apres l attaqu chimiqu à idlib pensez-vous que ce soi une répons appropri alor qu il n a pas encor été prouv que l attaqu avait été effectu par le gouvern syrien ? thierry marian ( t m ) : tout cel me sembl complet prématur il y a de civil qui ont de tout évident été victim d une attaqu au gaz mais la premi chos à fair c est avant tout une enquêt sérieux nous avon aujourd hui deux version : cel de recep tayyip erdogan qui consist à dir que le gouvern syrien est respons de l attaqu et cel qui dit qu en réalit l armé syrien a bombard de entrepôt et que dan ce entrepôt il y avait du gaz à disposit de djihad je ne vois pas quel ser l util d une attaqu au gaz pour le gouvern syrien d abord cet zon n est absolu pas strateg deuxiem on voit bien que la situat de la syr sur le plan diplomat s amélior quel que soient le condit fair une attaqu au gaz dan ce context sembl stupid a titr personnel je pens qu il faut d abord vérifi qui était coupabl et qui déten réel ce gaz ensuit je me demand si la ripost américain n est pas auss un messag envoi au peupl américain parc qu on voit tout de suit que la premi réaction de l administr de donald trump a été de dir : « on n est pas comm barack obam » aujourd hui on n est mêm pas sûr de la culpabl du gouvern syrien dan ce dossi cel me sembl donc manqu de réflexion c est une attitud disproportion tant qu on n est pas sûr de l ident du respons et danger parc qu on sait tres bien que dan ce genr d attaqu il peut toujour avoir de dérapag cet intervent ressemble-t-el aux intervent précédent de etats-un comm en irak par exempl ? t m : si c est une frapp isol – non mais j esper que ce n est pas le premi pas de l engrenag c est plutôt une polit qu on attend d hillary clinton et pas de donald trump c est une attitud disproportion tant qu on n est pas sûr de l ident du respons et danger parc qu on sait tres bien que dan ce genr d attaqu il peut toujour avoir de dérapag si cet oper devr se renouvel on a effect de vrais risqu il y a donc pour vous une possibil de dérapag ? t m : c est un sit sur lequel en réalit il n y a aucun observ international sur lequel le inform port sur le accus sur le gouvern syrien sont fourn soit uniqu par l opposit soit par le puissanc étranger ouvert hostil à la syr pour désign un coupabl le minimum est de fair une enquêt le popul civil peuvent auss être touch le américain sont habitu à ce genr de dérapag comm c est hel le cas dan tout le guerr s il s agit d une oper qui se limit aux tir d un cinquantain de missil ce n est pas dramat mais si cet oper dev se renouvel on a effect de vrais risqu </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="fake" source="lesmoutonsrebelles" title="Rapport sur lequel se base le CIO décidera du sort des espoirs olympiques de la Russie ">
<texte>
Il ressort de la déclaration du professeur McLaren qu’aucune accusation ne sera portée contre un athlète russe en particulier. De plus, ils peuvent tous participer s’ils refusent de représenter la Russie aux Jeux olympiques. Il y a des raisons évidentes dans cette sélectivité. Un professeur de droit et membre de longue date de la Cour d’Arbitrage du Sport, le professeur McClaren sait très bien que toute accusation portée contre des individus spécifiques et faite publiquement, se traduisant par des «actes juridiques» (comme l’interdiction de participation olympique) peut et sera contestée devant les tribunaux, conformément au droit international et sur la base de la présomption d’innocence. Tous les éléments de preuve utilisés par l’accusation sont susceptibles de contestation, et si un fait inclus dans ces charges peut être interprété à l’avantage de l’accusé, le tribunal est tenu d’exclure ce fait du dossier dont dispose l’accusation.

En tant qu’avocat, McLaren comprend tout cela très bien.  Des centaines de procès intentés par des athlètes russes donnant des résultats ambigus non seulement détruiraient sa réputation et le ruineraient professionnellement, mais pourraient constituer la base d’une enquête criminelle avec suffisamment d’éléments pour l’accuser d’avoir intentionnellement faussé quelques faits qui , à ses yeux peuvent se résumer comme suit:
Pendant les Jeux olympiques de Sotchi, un officier du FSB nommé Evgeny Blokhin remplace les tests de dopage des athlètes russes par des échantillons d’urine « propres ». Il est dit que cet agent possédait les permissions d’accès sécuritaires d’un entrepreneur en plomberie, ce qui lui permettait d’entrer dans le laboratoire. En outre, il y a des rapports que Evgeny Kurdyatsev, – le chef du service des échantillons – procédait à la substitution des tests de dopage pendant la nuit, à travers un « trou de souris » dans le mur (!). Celui qui les attendait dans le bâtiment adjacent n’était autre que l’homme qui était en train de fournir les « preuves crédibles » – Gregory Rodchenkov – avec quelques autres individus anonymes, qui passaient à Blokhin des tests de dopage des athlètes propres destinés à remplacer les échantillons originaux. Si les caractéristiques de l’urine propre ne correspondaient pas au profil d’origine, elles étaient « adaptées » avec du sel de cuisine ou de l’eau distillée. Mais bien sûr, l’ADN était incompatible.  Et tout cela se passait dans le seul laboratoire antidopage officiel de la Russie accrédité par l’AMA !

Comment quelque chose de ce genre serait-il perçu dans un tribunal ? Nous avons des témoins, mais l’équipe de la défense ne peut pas les soumettre à un contre-interrogatoire. Nous ne pouvons pas prouver que Blokhin est un agent du FSB, mais nous le croyons. Nous ne possédons aucun des documents originaux – pas une seule photo ou l’affidavit de l’examen officiel – mais nous avons des preuves suffisantes d’un seul criminel qui a déjà avoué son crime. Nous ne soumettons les e-mails fournis par Rodchenkov à aucun expert pour examen, mais nous affirmons que les e-mails sont authentiques, que tous les faits qu’ils contiennent sont exacts, et que les noms des expéditeurs sont bons. Nous ne pouvons pas accuser les athlètes, donc nous allons accuser et punir l’État!

Pour être honnête, nous ne croyons toujours pas que le mouvement olympique a sombré si bas pour priver des milliards de personnes du plaisir de regarder les compétitions et oublier la politique et les politiciens. Cela signifierait dire au revoir à la réputation de l’AMA et du CIO et le système du sport mondial dans son ensemble.  Peut-être qu’une solution au problème colossal du dopage était attendue depuis longtemps, mais la réponse se trouve-t-elle dans le cadre d’un seul pays, même un grand pays comme la Russie ? Devrions-nous prendre un moment ici et maintenant pour insister sur l’ histoire en plusieurs volumes des scandales de dopage dans chaque pays dans le monde ? Et compte tenu des faits qui viendraient en lumière, n’est-ce pas l’AMA elle-même, la pierre angulaire du système existant et de grande envergure, qui soutient et couvre le dopage sportif partout dans le monde ?
En conclusion, nous citons ci-dessous la traduction complète de la déclaration  du Comité olympique russe en réponse au rapport de l’AMA:
« Les accusations portées contre les sports russes trouvées dans le rapport de Richard McLaren sont si graves qu’une enquête complète est nécessaire, avec la participation de toutes les parties. Le Comité olympique russe a une politique de tolérance zéro et soutient la lutte contre le dopage. Il est prêt à apporter son assistance complète et à travailler ensemble, au besoin, avec toute organisation internationale.

Nous sommes totalement en désaccord avec l’opinion de M. McLaren selon laquelle l’interdiction éventuelle de centaines d’athlètes russes propres des compétitions dans les Jeux Olympiques est une «conséquence désagréable» acceptable des accusations contenues dans son rapport.

Les accusations sont principalement basées sur des déclarations faites par Grigory Rodchenkov. Elles sont basées uniquement sur le témoignage de quelqu’un qui est à l’épicentre de ce réseau criminel, ce qui représente un coup non seulement pour les carrières et les destins d’un grand nombre d’athlètes propres, mais aussi à l’intégrité de l’ensemble du mouvement olympique international.

La Russie a lutté contre le dopage et continuera à se battre au niveau de l’Etat, durcissant régulièrement les sanctions pour toute activité illégale de ce type et renforçant le principe de la punition inévitable.

Le Comité olympique russe soutient pleinement les peines les plus sévères possibles contre toute personne qui utilise des médicaments interdits, ou encourage leur utilisation. 

Dans le même temps, le ROC – agissant en pleine conformité avec la Charte olympique – protègera toujours les droits des athlètes propres. Ceux qui tout au long de leur carrière – grâce à l’entrainement permanent, le talent et la volonté – cherchent à réaliser leurs rêves olympiques ne devraient pas avoir leur avenir déterminé par des accusations non fondées et les actes criminels de certains individus. Pour nous, c’est une question de principe « .
</texte>
<racinisation>
il ressort de la déclar du professeur mclaren qu aucun accus ne ser port contr un athlet russ en particuli de plus il peuvent tous particip s il refusent de représent la russ aux jeux olymp il y a de raison évident dan cet sélect un professeur de droit et membr de longu dat de la cour d arbitrag du sport le professeur mcclaren sait tres bien que tout accus port contr de individus spécif et fait publiqu se traduis par de « acte jurid » ( comm l interdict de particip olymp ) peut et ser contest dev le tribunal conform au droit international et sur la bas de la présompt d innocent tous le élément de preuv utilis par l accus sont susceptibl de contest et si un fait inclus dan ce charg peut être interpret à l avantag de l accus le tribunal est tenu d exclur ce fait du dossi dont dispos l accus en tant qu avocat mclaren comprend tout cel tres bien de centain de proces intent par de athlet russ don de résultat ambigus non seul détruir sa réput et le ruin professionnel mais pourr constitu la bas d une enquêt criminel avec suffis d élément pour l accus d avoir intentionnel fauss quelqu fait qui à se yeux peuvent se résum comm suit: pend le jeux olymp de sotch un offici du fsb nomm evgeny blokhin remplac le test de dopag de athlet russ par de échantillon d urin « propr » il est dit que cet agent possed le perm d acces sécuritair d un entrepreneur en plomber ce qui lui permet d entrer dan le laboratoir en outr il y a de rapport que evgeny kurdyatsev – le chef du servic de échantillon – proced à la substitu de test de dopag pend la nuit à traver un « trou de sour » dan le mur ( ! ) celui qui le attend dan le bât adjacent n était autr que l homm qui était en train de fourn le « preuv crédibl » – gregory rodchenkov – avec quelqu autr individus anonym qui pass à blokhin de test de dopag de athlet propr destin à remplac le échantillon original si le caractérist de l urin propr ne correspond pas au profil d origin elle étaient « adapt » avec du sel de cuisin ou de l eau distill mais bien sûr l adn était incompatibl et tout cel se pass dan le seul laboratoir antidopag officiel de la russ accred par l ama ! comment quelqu chos de ce genr serait-il perçu dan un tribunal ? nous avon de témoin mais l équip de la défens ne peut pas le soumettr à un contre-interrogatoir nous ne pouvon pas prouv que blokhin est un agent du fsb mais nous le croyon nous ne possédon aucun de docu original – pas une seul photo ou l affidav de l examen officiel – mais nous avon de preuv suffis d un seul criminel qui a déjà avou son crim nous ne soumetton le e-mail fourn par rodchenkov à aucun expert pour examen mais nous affirmon que le e-mail sont authent que tous le fait qu il contiennent sont exact et que le nom de expéditeur sont bon nous ne pouvon pas accus le athlet donc nous allon accus et pun l état! pour être honnêt nous ne croyon toujour pas que le mouv olymp a sombr si bas pour priv de milliard de person du plais de regard le compétit et oubli la polit et le politicien cel signifi dir au revoir à la réput de l ama et du cio et le system du sport mondial dan son ensembl peut-êtr qu une solut au problem colossal du dopag était attendu depuis longtemp mais la répons se trouve-t-el dan le cadr d un seul pay mêm un grand pay comm la russ ? devrions-nous prendr un moment ici et mainten pour insist sur l histoir en plusieur volum de scandal de dopag dan chaqu pay dan le mond ? et compt tenu de fait qui viendr en lumi n est-ce pas l ama elle-mêm la pierr angulair du system exist et de grand envergur qui soutient et couvr le dopag sportif partout dan le mond ? en conclus nous citon ci-dessous la traduct complet de la déclar du comit olymp russ en répons au rapport de l ama: « le accus port contr le sport russ trouv dan le rapport de richard mclaren sont si grav qu une enquêt complet est nécessair avec la particip de tout le part le comit olymp russ a une polit de toler zéro et soutient la lutt contr le dopag il est prêt à apport son assist complet et à travaill ensembl au besoin avec tout organis international nous somm total en désaccord avec l opinion de m mclaren selon laquel l interdict éventuel de centain d athlet russ propr de compétit dan le jeux olymp est une « conséquent désagré » accept de accus contenu dan son rapport le accus sont principal bas sur de déclar fait par grigory rodchenkov elle sont bas uniqu sur le témoignag de quelqu un qui est à l épicentr de ce réseau criminel ce qui représent un coup non seul pour le carri et le destin d un grand nombr d athlet propr mais auss à l integr de l ensembl du mouv olymp international la russ a lutt contr le dopag et continu à se battr au niveau de l etat durc réguli le sanction pour tout activ illégal de ce typ et renforc le princip de la punit inévit le comit olymp russ soutient plein le pein le plus séver possibl contr tout person qui utilis de médic interdit ou encourag leur utilis dan le mêm temp le roc – agiss en plein conform avec la chart olymp – proteg toujour le droit de athlet propr ceux qui tout au long de leur carri – grâc à l entrain permanent le talent et la volont – cherchent à réalis leur rêv olymp ne devr pas avoir leur aven détermin par de accus non fond et le acte criminel de certain individus pour nous c est une question de princip « </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="fake" source="lesmoutonsrebelles" title="TOP 10 DES PHOTOS D’ANCIENS SITES OLYMPIQUES ABANDONNÉS">
<texte>
Les Jeux Olympiques d’hiver de Sotchi 2014 avaient coûté 36 milliards d’euros à la Russie, soit plus cher que tous les Jeux Olympiques d’hiver réunis depuis leur création. Rio n’a consacré « que » 10 milliards à ses Jeux. Mais les chantiers ont tout de même eu un coût humain important et il faut espérer que cet investissement soit pérenne. Car le sort réservés aux sites Olympiques est trop souvent réduit à l’abandon pur et simple des infrastructures, et trop peu de pays ont réussi la reconversion des lieux. Dans ce top pas très joyeux, un petit aperçu du gâchis de ceux qui n’ont pas réussi le défi.
</texte>
<racinisation>
le jeux olymp d hiv de sotch 2014 avaient coût 36 milliard d euros à la russ soit plus cher que tous le jeux olymp d hiv réun depuis leur création rio n a consacr « que » 10 milliard à se jeux mais le chanti ont tout de mêm eu un coût humain import et il faut esper que cet invest soit péren car le sort réserv aux sit olymp est trop souvent réduit à l abandon pur et simpl de infrastructur et trop peu de pay ont réuss la reconvers de lieux dan ce top pas tres joyeux un pet aperçu du gâch de ceux qui n ont pas réuss le def </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" source="lesmoutonsrebelles" title="DES MOTS PERCUTANTS DU DALAÏ LAMA À PROPOS DU LAVAGE DE CERVEAU EN MASSE DE LA SOCIÉTÉ">
<texte>
Des mots percutants du Dalaï Lama à propos du lavage de cerveau en masse de la société 
Sa Sainteté retient toujours beaucoup l’attention, et pour une bonne raison. Dernièrement, il a dit au monde que le fait de simplement prier n’est pas la réponse à l’incident qui a eu lieu à Paris, ainsi qu’à d’autres atrocités similaires qui semblent se produire tout autour du globe.

Le 14ème Dalaï Lama du Tibet a déclaré que ce problème a été créé par les humains, et maintenant nous demandons à Dieu de le résoudre, cela va à l’encontre du bon sens. Si nous avons créé ce chaos, nous sommes ceux qui devrions le résoudre, pas Dieu. Ses propos sont rapidement devenus ‘viraux’, en faisant écho avec de nombreuses personnes dans le monde qui réalisent qu’une action concertée à l’échelle de masse est requise à ce moment pour changer la direction dans laquelle notre planète semble être plongée.

Les  attentats de Paris sont étroitement liés aux réalités de la guerre, et il y a tout un éditorial rédigé à ce sujet sur le site web du Dalaï Lama concernant le lavage de cerveau en masse sur les êtres humains.

Voici ce qu’il a écrit concernant les groupes qui perpètrent ces attentats partout dans le monde:
« Bien évidemment, la guerre et les grands établissements militaires sont les plus importantes sources de violence à travers le monde. Qu’elles soient à des fins défensives ou offensives, ces vastes et extrêmement puissantes organisations existent uniquement dans le but de tuer des êtres humains. Nous devons sérieusement réfléchir à la réalité de la guerre. La plupart d’entre nous ont été conditionnés pour considérer le combat militaire comme étant aussi attrayant que prestigieux – une occasion pour les hommes de prouver leurs compétences et leur courage.
Depuis que les armées sont légales, nous pensons que la guerre est acceptable; de manière générale, personne ne perçoit le fait d’accepter la guerre comme étant une attitude criminelle, ou qu’elle est quelque chose de criminelle en soi. En fait, nous avons été endoctrinés. La guerre n’est ni prestigieuse ni attrayante. Elle est monstrueuse. Par sa nature même, elle est la tragédie et la souffrance. » 
(la Source )

Cette déclaration (ci-dessus) nous interpelle véritablement. Quand on y pense, ces organisations vastes et puissantes, et les militaires en général ‘existent uniquement pour tuer des êtres humains’. Comme le Dalaï Lama l’évoque, on nous a fait croire avec le conditionnement que le service militaire est quelque chose dont nous devons être fiers.

Bien sûr, ces hommes et femmes peuvent s’engager pour servir leur pays, avec une bravoure hors pair et des intentions timides et bienveillantes en prenant cette décision, mais ce qu’ils ne savent pas c’est que cette guerre mondiale contre le terrorisme est une pure invention. L’ennemi qu’on leur invente leur font croire qu’ils doivent défendre leur pays contre lui, est en fait un produit de leur propre pays. Le Dr. Michel Chossudovsky, professeur émérite d’économie à l’Université d’Ottawa, nous dit, que la guerre mondiale contre le terrorisme est complètement factice et qu’elle est basée sur de fausses prémisses.

Les soldats ont été endoctrinés à penser qu’ils sont en train d’attaquer un ennemi et de défendre leur propre pays, lorsque cet ennemi en question est entièrement soutenu et financé par l’alliance militaire occidentale.

Comme l’affirme le Dalaï Lama, c’est précisément pour cette raison que « nous pensons que la guerre est acceptable », parce que nous avons été amenés à croire que c’est une mesure nécessaire.

</texte>
<racinisation>
de mot percut du dalaï lam à propos du lavag de cerveau en mass de la societ sa saintet retient toujour beaucoup l attent et pour une bon raison derni il a dit au mond que le fait de simpl pri n est pas la répons à l incident qui a eu lieu à paris ains qu à d autr atroc similair qui semblent se produir tout autour du glob le 14em dalaï lam du tibet a déclar que ce problem a été cré par le humain et mainten nous demandon à dieu de le résoudr cel va à l encontr du bon sen si nous avon cré ce chaos nous somm ceux qui devrion le résoudr pas dieu se propos sont rapid devenus ‘viral en fais écho avec de nombreux person dan le mond qui réalisent qu une action concert à l échel de mass est requis à ce moment pour chang la direct dan laquel notr planet sembl être plong le attentat de paris sont étroit li aux réalit de la guerr et il y a tout un éditorial rédig à ce sujet sur le sit web du dalaï lam concern le lavag de cerveau en mass sur le être humain voic ce qu il a écrit concern le group qui perpètrent ce attentat partout dan le monde: « bien évident la guerr et le grand établ militair sont le plus import sourc de violenc à traver le mond qu elle soient à de fin défens ou offens ce vast et extrêm puiss organis existent uniqu dan le but de tu de être humain nous devon sérieux réflech à la réalit de la guerr la plupart d entre nous ont été condition pour consider le combat militair comm étant auss attrai que prestigi – une occas pour le homm de prouv leur compétent et leur courag depuis que le armé sont légal nous penson que la guerr est acceptable; de mani général person ne perçoit le fait d accept la guerr comm étant une attitud criminel ou qu elle est quelqu chos de criminel en soi en fait nous avon été endoctrin la guerr n est ni prestigi ni attrai elle est monstrueux par sa natur mêm elle est la traged et la souffranc » ( la sourc ) cet déclar ( ci-dessus ) nous interpel vérit quand on y pens ce organis vast et puiss et le militair en général ‘existent uniqu pour tu de être humain comm le dalaï lam l évoqu on nous a fait croir avec le condition que le servic militair est quelqu chos dont nous devon être fier bien sûr ce homm et femm peuvent s engag pour serv leur pay avec une bravour hor pair et de intent timid et bienveil en pren cet décis mais ce qu il ne savent pas c est que cet guerr mondial contr le terror est une pur invent l ennem qu on leur invent leur font croir qu il doivent défendr leur pay contr lui est en fait un produit de leur propr pay le dr michel chossudovsky professeur émérit d économ à l univers d ottaw nous dit que la guerr mondial contr le terror est complet factic et qu elle est bas sur de fauss prem le soldat ont été endoctrin à pens qu il sont en train d attaqu un ennem et de défendr leur propr pay lorsqu cet ennem en question est entier soutenu et financ par l allianc militair occidental comm l affirm le dalaï lam c est précis pour cet raison que « nous penson que la guerr est accept » parc que nous avon été amen à croir que c est une mesur nécessair </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" source="lesmoutonsrebelles" title="DES ILLUSTRATIONS CONTROVERSÉES D’UN ARTISTE POLONAIS RÉVÈLENT LE COTÉ OBSCUR DE LA SOCIÉTÉ MODERNE">
<texte>
Des illustrations controversées d’un artiste polonais révèlent le coté obscur de la société moderne
Un illustrateur polonais, artiste et co-propriétaire de Morski studio, Igor Morski crée des images surréalistes pleines de sens caché. Il est diplômé avec mention en architecture d’intérieur et de design industriel de l’Ecole Nationale Supérieure des Beaux-Arts de Poznań, et a travaillé pour la radio publique dans les années 80 et 90, avant de poursuivre enfin une carrière dans la presse en illustration. Morski a ouvert son propre studio en 1995.
Morski explique comment son travail pour le magazine Wprost l’a amené, par inadvertance, à un style surréaliste: «Je dois admettre que, cela fait une grande impression, parce que les gens ne sont pas familiers avec Photoshop, et de nombreuses illustrations ont été prises à la lettre, comme si ce qui était montré dans l’illustration était vraiment vrai. Cela est particulièrement vrai pour les photomontages avec des hommes politiques. Depuis que je travaille avec du matériel photographique, cela a fait apparaître du réalisme dans mon travail. Le simple fait de représenter tout à l’envers a fait de moi un surréaliste.  »
Ces illustrations controversées révèlent le coté obscur de la société moderne :
</texte>
<racinisation>
de illustr controvers d un artist polon révèlent le cot obscur de la societ modern un illustr polon artist et co-propriétair de morsk studio igor morsk cré de imag surréal plein de sen cach il est diplôm avec mention en architectur d intérieur et de design industriel de l ecol national supérieur de beaux-art de poznań et a travaill pour la radio publiqu dan le anné 80 et 90 avant de poursuivr enfin une carri dan la press en illustr morsk a ouvert son propr studio en 1995 morsk expliqu comment son travail pour le magazin wprost l a amen par inadvert à un styl surréaliste: « je dois admettr que cel fait une grand impress parc que le gen ne sont pas famili avec photoshop et de nombreux illustr ont été pris à la lettr comm si ce qui était montr dan l illustr était vrai vrai cel est particuli vrai pour le photomontag avec de homm polit depuis que je travaill avec du matériel photograph cel a fait apparaîtr du réalism dan mon travail le simpl fait de représent tout à l enver a fait de moi un surréal » ce illustr controvers révèlent le cot obscur de la societ modern </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" source="dreuz" title="Tentative de séduction de Trump : le rêve éveillé du président Macron">
<texte>
Cette semaine le Président Trump reçoit deux leaders européens : le président français Emmanuel Macron et son épouse, qui seront honorés du premier dîner d’État de la présidence de Trump à la Maison-Blanche, mardi soir – puis, vendredi, Trump accueillera la chancelière allemande Angela Merkel.
Lors de sa visite, Macron espère persuader Trump de travailler avec les Européens pour « réparer » l’accord nucléaire iranien, et le convaincre de cesser d’écouter son bon sens et ses conseillers qu’il s’agit d’un accord catastrophique pour la sécurité non seulement du Moyen-Orient mais du monde. Bon courage !
Dimanche soir sur Fox News, Emmanuel Macron a déclaré qu’il serait préférable de protéger l’accord avec l’Iran plutôt que de s’en débarrasser, disant qu’il n’y a pas de « plan B » pour prendre sa place.

Répondant aux questions de Chris Wallace, Macron a ainsi résumé sa position :

« Cet accord est-il parfait pour nos relations avec l’Iran ? Non. Mais pour le nucléaire – qu’est-ce que vous avez, comme meilleure option ? Je ne vois pas ».

Et là est bien le gros problème : Macron ne voit pas. La France de Macron n’a pas de pétrole, mais n’a pas non plus d’idées. Macron n’a pas de vision, et la direction qu’il fait prendre la France le montre clairement. On pourrait avancer qu’il est entouré de conseillers médiocres qui pensent plus à leurs carrières personnelles, à leurs guerres de couloirs, et sont écrasés par la hiérarchie et le protocole, que Macron a été formé dans le moule de la pensée unique et du politiquement correct et qu’à ménager la chèvre et le chou, la France se fait botter le cul par la chèvre et n’aura bientôt plus que le chou à manger, et que la France a une politique étrangère à la dérive qui fait échec sur tous les fronts depuis 50 ans, et regardez les relations avec l’Afrique si vous doutez.

Macron donc, veut tenter de convaincre Trump de ne pas détruire les accords sur le nucléaire le mois prochain, en réimposant des sanctions américaines contre l’Iran. Un tel retournement mettrait les Européens en porte-à-faux, car leurs économies sont mal en point, et elles ont besoin de toutes les poches d’oxygènes qu’elles peuvent trouver, quel que soit le prix à payer.

D’un point de vue existentiel, et contrairement à Trump, Macron et Merkel n’ont pas d’enfants, ils n’ont aucune préoccupation d’assurer l’avenir des futures générations. L’avenir, pour eux, se résume strictement à leur réélection.

Macron, la fourmi qui chante et gaspille ; Trump la cigale qui innove et économise
La situation de Macron est profondément différente de celle de Trump. Hélas, les grands médias ne sont pas une source fiable d’information et ils n’apportent pas les éléments qui permettent de comprendre et analyser la situation respective des deux dirigeants. Déconnectés du réel, les journalistes sont en décalage complet avec l’opinion des gens et ce qu’ils vivent au quotidien. Ils insultent Trump parce que les résultats de sa politique sont exemplaires et produisent des résultats formidables pour les citoyens, et ils couvrent Macron de fleurs parce qu’ils ne voient pas que ses échecs se déclinent par un appauvrissement et un mécontentement croissants de la population française.

Pour résumé, la cote de popularité de Macron chute régulièrement malgré la flagornerie médiatique, celle de Trump progresse malgré 90 % (vous avez bien lu, 90% !) de couverture négative de sa présidence par les médias.

D’un côté, le Président Trump a redressé son économie, résorbé le chômage, relancé la consommation, amélioré la confiance des ménages et des entreprises, rapatrié des entreprises qui s’étaient installées à l’étranger, attiré des entreprises étrangères qui ont commencé à investir des milliards, et fortement baissé les impôts, ce qui donnera un nouveau coup de fouet à notre économie lorsque tous les effets entreront en vigueur le 15 avril 2019, date où nous payons nos impôts.
De l’autre, le Président Macron pratique ce que j’appelle la politique des doigts croisés. Sa présidence est marquée par une absence de compréhension et de vision chronique, mais hélas difficile à percevoir depuis la France, car l’environnement politique n’a pas produit et appliqué une seule idée brillante en 40 ans – à part évidemment l’autorisation du mariage homosexuel (je plaisante : je suis très mollement opposé au mariage homosexuel, et très hostile à l’adoption par les couples homosexuels).
Macron ne parvient pas à redresser l’économie de la France, le chômage progresse encore, alors qu’il a déjà atteint des sommets dramatiques.

Au lieu de diminuer les dépenses de l’Etat, et de libérer les forces de création de richesse en baissant les pénalités fiscales sur l’emploi et l’investissement des entreprises, au lieu de réduire la forte nuisance des syndicats – dont on jurerait qu’ils travaillent pour saper l’économie du pays – et la coûteuse boulimie des réglementations de la bureaucratie, Macron croise les doigts.

Il augmente les impôts des Français, réduit la redistribution de richesse que l’Etat a ponctionnée, et croise les doigts pour que cette méthode, adoptée par ses prédécesseurs et qui s’est toujours soldée par un échec total, produise miraculeusement cette fois des résultats positifs.

Macron veut aussi persuader Trump d’exempter les pays européens des droits de douane sur l’acier, qui font partie du plan du président américain visant à réduire les déficits commerciaux chroniques avec des pays du monde entier, principalement la Chine.

Les deux dirigeants devraient également discuter de la Syrie, moins de deux semaines après que les États-Unis, la France et la Grande-Bretagne aient lancé des frappes aériennes en Syrie en représailles à une attaque présumée d’armes chimiques qui a tué des douzaines de personnes à Douma, en Syrie.

Macron a dit la semaine dernière qu’il croyait avoir persuadé Trump de garder les troupes américaines en Syrie, mais la Maison-Blanche a immédiatement contredit Macron : Trump a insisté pour ramener ses troupes aux Etats-Unis, bien qu’il n’ait pas fourni publiquement un calendrier précis, car il a toujours promis d’être imprévisible.

Macron rêve de relancer les Accords de Paris sur le réchauffement climatique
Macron a travaillé en coulisse pour tenter de persuader Trump de renouer le dialogue avec la communauté internationale sur les changements climatiques, après qu’il ait annoncé le retrait des États-Unis de l’accord de Paris sur le climat l’an dernier, après avoir pris connaissance des aspects les plus – comment dirais-je – stupides et débiles de ces accords, à savoir :

Les deux principaux pollueurs de la planète, la Chine et l’Inde, avaient le droit de continuer à polluer pendant de 13 ans sans rien faire pour réduire leur pollution.
Pour les récompenser de ne rien faire, les Etats-Unis et les pays industrialisés devaient leur verser 100 milliards de dollars par an, et que ce montant devait être réévalué à 450 milliards de dollars par an à partir de 2020 !
Les Etats-Unis devaient fortement réduire leur production de papier et de charbon, et se fournir ailleurs, ce qui ne réduirait pas la pollution de la planète mais mettrait des entreprises américaines sur la paille,
14 jours de pollution par la Chine annulaient les efforts demandés aux Etats-Unis jusqu’en 2030 !
Et tout ça pour un objectif de réduction des CO2 de 0,2% dans 10 ans !
Le président Trump avait résumé ces Accords dont il s’est retiré il y a un an par cette formule, factuellement exacte (lire mon article : « Le retrait de Trump des Accords de Paris expliqué aux nuls« ) :

« les Accords de Paris ne protégeaient pas le climat, mais distribuaient notre richesse à d’autres pays »

Macron n’a pas grand-chose à offrir à Trump en échange des concessions qu’il va lui demander, et il le sait. Il n’a aucun moyen de pression. La presse française ne l’écrira pas. Elle transformera la visite en une grande victoire pour Macron. Vous avez le droit de sourire.

Merkel
Ric Grenell, l’ambassadeur de Trump en Allemagne en attente de confirmation, a été vu à Mar-a-Lago samedi soir en train de parler à Trump.

Selon une source qui a vu le président faire le tour de la salle à Mar-a-Lago, Trump a passé beaucoup de temps à parler à Grenell.

Le président a fait savoir qu’il est impatient que les Démocrates du Sénat cessent de faire obstruction à la confirmation de Grenell, et il a dit qu’il voulait qu’il soit confirmé avant la visite de Merkel cette semaine.

Conclusion
Toutes les sources que nous avons consultées, et ceux qui ont travaillé en étroite collaboration avec Trump doutent fortement – c’est le moins qu’on puisse dire – que les efforts assidus de Macron pour développer une alchimie personnelle avec Trump soient payants, et influencent Trump sur l’Iran ou le changement climatique.

Ce n’est pas parce que les médias disent que le président Trump est un abruti qu’il faut les croire ! Il a vu venir Macron de très loin, avec son sourire Colgate et ses poignées de main d’homme…
</texte>
<racinisation>
cet semain le président trump reçoit deux leader européen : le président franc emmanuel macron et son épous qui seront honor du premi dîn d état de la président de trump à la maison-blanch mard soir – puis vendred trump accueil la chanceli allemand angel merkel lor de sa visit macron esper persuad trump de travaill avec le européen pour « répar » l accord nucléair iranien et le convaincr de cess d écout son bon sen et se conseiller qu il s agit d un accord catastroph pour la sécur non seul du moyen-orient mais du mond bon courag ! dimanch soir sur fox new emmanuel macron a déclar qu il ser préfer de proteg l accord avec l iran plutôt que de s en débarrass dis qu il n y a pas de « plan b » pour prendr sa plac répond aux question de chris wallac macron a ains résum sa posit : « cet accord est-il parf pour nos relat avec l iran ? non mais pour le nucléair – qu est-ce que vous avez comm meilleur option ? je ne vois pas » et là est bien le gros problem : macron ne voit pas la franc de macron n a pas de pétrol mais n a pas non plus d idé macron n a pas de vision et la direct qu il fait prendr la franc le montr clair on pourr avanc qu il est entour de conseiller médiocr qui pensent plus à leur carri personnel à leur guerr de couloir et sont écras par la hiérarch et le protocol que macron a été form dan le moul de la pens uniqu et du polit correct et qu à ménag la chevr et le chou la franc se fait bott le cul par la chevr et n aur bientôt plus que le chou à mang et que la franc a une polit étranger à la dériv qui fait échec sur tous le front depuis 50 an et regard le relat avec l afriqu si vous dout macron donc veut tent de convaincr trump de ne pas détruir le accord sur le nucléair le mois prochain en réimpos de sanction américain contr l iran un tel retourn mettr le européen en porte-à-fal car leur économ sont mal en point et elle ont besoin de tout le poch d oxygen qu elle peuvent trouv quel que soit le prix à pai d un point de vu existentiel et contrair à trump macron et merkel n ont pas d enfant il n ont aucun préoccup d assur l aven de futur géner l aven pour eux se résum strict à leur réélect macron la fourm qui chant et gaspill ; trump la cigal qui innov et économis la situat de macron est profond différent de cel de trump hel le grand médi ne sont pas une sourc fiabl d inform et il n apportent pas le élément qui permettent de comprendr et analys la situat respect de deux dirig déconnect du réel le journal sont en décalag complet avec l opinion de gen et ce qu il vivent au quotidien il insultent trump parc que le résultat de sa polit sont exemplair et produisent de résultat formid pour le citoyen et il couvrent macron de fleur parc qu il ne voient pas que se échec se déclinent par un appauvr et un mécontent croiss de la popul français pour résum la cot de popular de macron chut réguli malgr la flagorner médiat cel de trump progress malgr 90 % ( vous avez bien lu 90% ! ) de couvertur négat de sa président par le médi d un côt le président trump a redress son économ résorb le chômag relanc la consomm amélior la confianc de ménag et de entrepris rapatri de entrepris qui s étaient install à l étrang attir de entrepris étranger qui ont commenc à invest de milliard et fort baiss le impôt ce qui don un nouveau coup de fouet à notr économ lorsqu tous le effet entreront en vigueur le 15 avril 2019 dat où nous payon nos impôt de l autr le président macron pratiqu ce que j appel la polit de doigt crois sa président est marqu par une absenc de compréhens et de vision chroniqu mais hel difficil à percevoir depuis la franc car l environ polit n a pas produit et appliqu une seul idé brill en 40 an – à part évident l autoris du mariag homosexuel ( je plais : je suis tres moll oppos au mariag homosexuel et tres hostil à l adopt par le coupl homosexuel ) macron ne parvient pas à redress l économ de la franc le chômag progress encor alor qu il a déjà atteint de sommet dramat au lieu de diminu le dépens de l etat et de liber le forc de création de richess en baiss le pénal fiscal sur l emploi et l invest de entrepris au lieu de réduir la fort nuisanc de syndicat – dont on jur qu il travaillent pour sap l économ du pay – et la coûteux boulim de réglement de la bureaucrat macron crois le doigt il augment le impôt de franc réduit la redistribu de richess que l etat a ponction et crois le doigt pour que cet méthod adopt par se prédécesseur et qui s est toujour sold par un échec total produis miracul cet fois de résultat posit macron veut auss persuad trump d exempt le pay européen de droit de douan sur l aci qui font part du plan du président américain vis à réduir le déficit commercial chroniqu avec de pay du mond enti principal la chin le deux dirig devr égal discut de la syr moin de deux semain apres que le états-un la franc et la grande-bretagn aient lanc de frapp aérien en syr en représaill à une attaqu présum d arme chimiqu qui a tu de douzain de person à doum en syr macron a dit la semain derni qu il croi avoir persuad trump de gard le troup américain en syr mais la maison-blanch a immédiat contred macron : trump a insist pour ramen se troup aux etats-un bien qu il n ait pas fourn publiqu un calendri prec car il a toujour prom d être imprévisibl macron rêv de relanc le accord de paris sur le réchauff climat macron a travaill en coul pour tent de persuad trump de renou le dialogu avec la communaut international sur le chang climat apres qu il ait annonc le retr de états-un de l accord de paris sur le climat l an derni apres avoir pris connaiss de aspect le plus – comment dirais-j – stupid et débil de ce accord à savoir : le deux principal pollueur de la planet la chin et l inde avaient le droit de continu à pollu pend de 13 an san rien fair pour réduir leur pollut pour le récompens de ne rien fair le etats-un et le pay industrialis dev leur vers 100 milliard de dollar par an et que ce mont dev être réévalu à 450 milliard de dollar par an à part de 2020 ! le etats-un dev fort réduir leur product de papi et de charbon et se fourn ailleur ce qui ne réduir pas la pollut de la planet mais mettr de entrepris américain sur la paill 14 jour de pollut par la chin annul le effort demand aux etats-un jusqu en 2030 ! et tout ça pour un object de réduct de co2 de 0 2% dan 10 an ! le président trump avait résum ce accord dont il s est retir il y a un an par cet formul factuel exact ( lir mon articl : « le retr de trump de accord de paris expliqu aux nuls« ) : « le accord de paris ne proteg pas le climat mais distribu notr richess à d autr pay » macron n a pas grand-chos à offrir à trump en échang de concess qu il va lui demand et il le sait il n a aucun moyen de pression la press français ne l écrir pas elle transform la visit en une grand victoir pour macron vous avez le droit de sourir merkel ric grenel l ambassadeur de trump en allemagn en attent de confirm a été vu à mar-a-lago samed soir en train de parl à trump selon une sourc qui a vu le président fair le tour de la sall à mar-a-lago trump a pass beaucoup de temp à parl à grenel le président a fait savoir qu il est impatient que le démocrat du sénat cessent de fair obstruct à la confirm de grenel et il a dit qu il voul qu il soit confirm avant la visit de merkel cet semain conclus tout le sourc que nous avon consult et ceux qui ont travaill en étroit collabor avec trump doutent fort – c est le moin qu on puiss dir – que le effort assidus de macron pour développ une alchim personnel avec trump soient pai et influencent trump sur l iran ou le chang climat ce n est pas parc que le médi disent que le président trump est un abrut qu il faut le croir ! il a vu ven macron de tres loin avec son sourir colgat et se poign de main d homm </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" source="dreuz" title="Lyon : Gérard Collomb a-t-il utilisé des “moyens publics” pour aider le candidat Macron ?">
<texte>
Les élus Les Républicains (LR) de la Métropole de Lyon envisagent de porter plainte contre l’ex-maire de Lyon pour des « pratiques illégales », selon Le Point.
Les élus Les Républicains (LR) de la Métropole de Lyon menacent de porter plainte contre le ministre de l’Intérieur, Gérard Collomb. Selon eux, il serait coupable de « pratiques illégales », rapporte Le Point ce samedi 17 mars. Plus précisément, l’ancien maire de Lyon aurait utilisé des « moyens publics » pour aider Emmanuel Macron lors de la campagne présidentielle.
Des stationnements de parking et une réception à la mairie
Les élus dénoncent tout d’abord l’organisation à la mairie de Lyon, le 2 juin 2016, d’une réception autour d’Emmanuel Macron, alors ministre de l’Économie. « Cet événement fut financé sur les fonds publics de la ville de Lyon et de la Métropole », assure au Point Philippe Cochet, président du groupe LR à la Métropole de Lyon. Et d’ajouter : « Pour autant parmi les 600 invités, les conseillers municipaux et métropolitains conviés n’étaient que ceux qui avaient marqué leur soutien au candidat Emmanuel Macron ».

Ils contestent également l’attribution du parking du Palais des sports de Lyon au stationnement des soutiens d’Emmanuel Macron lors de son meeting dans la ville le 4 février 2017. « Le bulletin municipal officiel de la ville du 6 février 2017 fait mention d’un arrêté de réglementation provisoire, de stationnement des véhicules pour un meeting d’Emmanuel Macron, au Palais des sports le samedi 4 février 2017, pris à la demande du cabinet du maire-service du protocole », indique Philippe Cochet.
Utilisation des locaux de la Métropole de Lyon à Paris

En outre, les élus LR de Lyon pointent l’implication de Jean-Marie Girier, chef de cabinet de Gérard Collomb dans la campagne présidentielle. Selon eux, il a intégré en 2017 l’équipe de campagne d’Emmanuel Macron et aurait « utilisait non seulement du temps, mais surtout des moyens de la Métropole, comme des boîtes mails, des bureaux, des moyens de transport pour faire campagne pour le candidat de La République en marche ». In fine, ils dénoncent « l’utilisation, entre les deux tours de la présidentielle, par le candidat Macron, des locaux de la Métropole de Lyon situés à Paris » rue de Vellersexel dans le 7e arrondissement, note Le Point.
Le groupe LR demande depuis deux ans des précisions chiffrées sur ces engagements de la collectivité. Vendredi 16 mars, au Conseil de Lyon métropole, des élus LR ont interpellé en pleine séance publique le successeur de Gérard Collomb, David Kimelfeld. Ils lui ont réclamé « l’ensemble des documents pouvant faire la lumière sur ces pratiques illégales ». « À défaut de réponse, le groupe se réserve le droit, de saisir le procureur de la République », prévient Philippe Cochet.
</texte>
<racinisation>
le élus le républicain ( lr ) de la métropol de lyon envisagent de port plaint contr l ex-mair de lyon pour de « pratiqu illégal » selon le point le élus le républicain ( lr ) de la métropol de lyon menacent de port plaint contr le ministr de l intérieur gérard collomb selon eux il ser coupabl de « pratiqu illégal » rapport le point ce samed 17 mar plus précis l ancien mair de lyon aur utilis de « moyen public » pour aid emmanuel macron lor de la campagn présidentiel de station de parking et une récept à la mair le élus dénoncent tout d abord l organis à la mair de lyon le 2 juin 2016 d une récept autour d emmanuel macron alor ministr de l économ « cet éven fut financ sur le fond public de la vill de lyon et de la métropol » assur au point philipp cochet président du group lr à la métropol de lyon et d ajout : « pour aut parm le 600 invit le conseiller municipal et métropolitain convi n étaient que ceux qui avaient marqu leur soutien au candidat emmanuel macron » il contestent égal l attribu du parking du pal de sport de lyon au station de soutien d emmanuel macron lor de son meeting dan la vill le 4 févri 2017 « le bulletin municipal officiel de la vill du 6 févri 2017 fait mention d un arrêt de réglement provisoir de station de véhicul pour un meeting d emmanuel macron au pal de sport le samed 4 févri 2017 pris à la demand du cabinet du maire-servic du protocol » indiqu philipp cochet utilis de local de la métropol de lyon à paris en outr le élus lr de lyon pointent l impliqu de jean-mar giri chef de cabinet de gérard collomb dan la campagn présidentiel selon eux il a integr en 2017 l équip de campagn d emmanuel macron et aur « utilis non seul du temp mais surtout de moyen de la métropol comm de boît mail de bureau de moyen de transport pour fair campagn pour le candidat de la républ en march » in fin il dénoncent « l utilis entre le deux tour de la présidentiel par le candidat macron de local de la métropol de lyon situ à paris » ru de vellersexel dan le 7e arrond not le point le group lr demand depuis deux an de précis chiffr sur ce engag de la collect vendred 16 mar au conseil de lyon métropol de élus lr ont interpel en plein séanc publiqu le successeur de gérard collomb david kimelfeld il lui ont réclam « l ensembl de docu pouv fair la lumi sur ce pratiqu illégal » « à défaut de répons le group se réserv le droit de sais le procureur de la républ » prévient philipp cochet </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="fake" source="dreuz" title="Al Quaïda appelle les « loups solitaires » à attaquer les athlètes israéliens aux Jeux Olympiques">
<texte>
Le Brésil vient d’arrêter un groupe de terroristes qui comptaient faire des actes terroriste avant les Jeux Olympiques.

Les terroristes d’Al-Qaïda ont émis des directives aux « loups solitaires » pour mener des attaques contre la délégation olympique israélienne lors des prochains Jeux Olympiques de Rio.

Les djihadistes auraient publié sur les réseaux sociaux une liste d’athlètes à cibler, incluant en plus des Israéliens les délégations américaine, française et britannique.
« Une petite attaque au couteau contre les Américains / Israéliens dans ces lieux aura un impact médiatique bien plus important que n’importe quelle attaque effectuée ailleurs », selon le bureau des Affaires étrangères.

« Votre chance de prendre part au djihad mondial est ici! Votre chance d’être un martyr est ici ! » Les djihadistes, relevant la facilité d’obtention d’un visa pour voyage au Brésil, ainsi que la large disponibilité des armes à feu « auprès des gangs de rue ».

Le communiqué mentionne spécifiquement les Israéliens : « Parmi les pires ennemis, les plus célèbres ennemis des musulmans à attaquer sont les Israéliens. Tous les musulmans modérés approuvent ces attaques et ce sont celle qui génèrent la plus grande popularité pour le Mujahideen ».

Le communiqué appelle également à kidnapper des Israéliens afin qu’ils servent de monnaie d’échange pour faire libérer des prisonniers palestiniens.
Dans le même temps, la police fédérale du Brésil a arrêté Jeudi 10 personnes soupçonnés d’appartenir à un groupe affilié à l’Etat Islamique. Selon la ministre de la Justice, Alexandre Moraes,  ils sont soupçonnés d’avoir voulu effectuer des actes de terroriste pendant les Jeux olympiques du mois prochain à Rio de Janeiro.

On ne sait pas où les attentats auraient du avoir lieu ni les détails des opérations.

La présidence a déclaré que le président par intérim Michel Temer devait convoquer une réunion d’urgence du cabinet.

Un tribunal de l’État de Paraná dit avoir des indications que le groupe avait l’intention d’utiliser des armes et des tactiques de guérilla pour atteindre son but.
L’agence de renseignement Brésilien a déclaré mardi qu’elle enquêtait sur toutes les menaces pendant les Jeux Olympiques de Rio, qui commencent le 5 août, après qu’un groupe islamiste brésilien a prêté allégeance à ISIS.

Le Groupe de renseignement SITE qui surveille Internet a rapporté que ce groupe précédemment inconnu se faisant appeler « Ansar al-Khilafah Brésil » et avait déclaré ce Dimanche, sur la messagerie mobile Telegram, qu’il prêtait allégeance au chef d’ISIS Abu Bakr al-Bagdadi. SITE indique aussi que ce groupe terroriste faisait la promotion en arabe, anglais et portugais de la propagande de l’Etat Islamique.

Les autorités brésiliennes ont intensifié les mesures de sécurité sut ite au massacre de Nice la semaine dernière. Elles prévoient entre autres des cordons de sécurité, des barrages routiers supplémentaires et une fouille des visiteurs à Rio de Janeiro pour les Jeux Olympiques.
</texte>
<racinisation>
le brésil vient d arrêt un group de terror qui compt fair de acte terror avant le jeux olymp le terror d al-qaïd ont émis de direct aux « loup solitair » pour men de attaqu contr la déleg olymp israélien lor de prochain jeux olymp de rio le djihad aur publi sur le réseau social une list d athlet à cibl inclu en plus de israélien le déleg américain français et britann « une petit attaqu au couteau contr le américain / israélien dan ce lieux aur un impact médiat bien plus import que n import quel attaqu effectu ailleur » selon le bureau de affair étranger « votr chanc de prendr part au djihad mondial est ici! votr chanc d être un martyr est ici ! » le djihad relev la facil d obtent d un vis pour voyag au brésil ains que la larg disponibil de arme à feu « aupres de gang de ru » le communiqu mention spécif le israélien : « parm le pir ennem le plus célebr ennem de musulman à attaqu sont le israélien tous le musulman moder approuvent ce attaqu et ce sont cel qui gen la plus grand popular pour le mujahideen » le communiqu appel égal à kidnapp de israélien afin qu il servent de monnai d échang pour fair liber de prisonni palestinien dan le mêm temp la polic fédéral du brésil a arrêt jeud 10 person soupçon d apparten à un group affili à l etat islam selon la ministr de la justic alexandr mora il sont soupçon d avoir voulu effectu de acte de terror pend le jeux olymp du mois prochain à rio de janeiro on ne sait pas où le attentat aur du avoir lieu ni le détail de oper la président a déclar que le président par intérim michel tem dev convoqu une réunion d urgenc du cabinet un tribunal de l état de paraná dit avoir de indiqu que le group avait l intent d utilis de arme et de tactiqu de guérill pour atteindr son but l agenc de renseign brésilien a déclar mard qu elle enquêt sur tout le menac pend le jeux olymp de rio qui commencent le 5 août apres qu un group islam brésilien a prêt allége à isis le group de renseign sit qui surveil internet a rapport que ce group précédent inconnu se fais appel « ansar al-khilafah brésil » et avait déclar ce dimanch sur la messager mobil telegram qu il prêt allége au chef d isis abu bakr al-bagdad sit indiqu auss que ce group terror fais la promot en arab anglais et portug de la propagand de l etat islam le autor brésilien ont intensifi le mesur de sécur sut ite au massacr de nic la semain derni elle prévoient entre autr de cordon de sécur de barrag routi supplémentair et une fouill de visiteur à rio de janeiro pour le jeux olymp </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="fake" source="dreuz" title="Des “Palestiniens” aux Jeux olympiques !">
<texte>
Je ne m’intéresse pas aux Jeux Olympiques. J’ai néanmoins remarqué que cette année, il y avait une délégation « palestinienne ».
Le comité d’organisation des Jeux Olympiques admet donc un pays qui n’existe pas à participer : quelqu’un pourrait suggérer que d’autres pays qui n’existent pas soient invités à participer une prochaine fois. Je vais réfléchir à une liste et la proposer, pourquoi pas ? Il ne serait pas difficile de trouver des pays qui n’existent pas bien plus présentables que la « Palestine » : le Tibet ou le Kurdistan, par exemple. Le Tibet et le Kurdistan auraient, qui plus est, l’avantage de correspondre à des peuples qui, eux, existent, et ont une culture, une langue, une histoire, alors que la « Palestine » elle, renvoie à un peuple qui n’existe pas, qui n’a pas de culture propre, pas de langue qui le distingue du reste du monde arabe dont les supposés « Palestiniens » sont membres, et pas d’histoire qui ne soit une gigantesque imposture gorgée de sang et de haine. Je ne pense pas, hélas, que le Tibet ou le Kurdistan participeront de sitôt aux Jeux Olympiques.

La « Palestine » a sur eux un immense avantage : ce n’est pas un pays, mais c’est une organisation terroriste. C’est en supplément une organisation terroriste antisémite à buts génocidaires envers les Juifs. Cela vaut beaucoup apparemment.

Pour ces raisons, la « Palestine » a le soutien du monde musulman, des dirigeants européens, de toutes les gauches de la planète. Il est même des pays du monde qui, pour ces raisons, ont reconnu la « Palestine » et souhaitent avec ardeur qu’elle devienne un pays qui existe : les dirigeants de ces pays consacrent des milliards de dollars et d’euros à cette fin. Qui oserait dire ensuite que le terrorisme ne paie pas ?

Je ne sais pas dans quelle discipline olympique les athlètes « palestiniens » sont engagés : l’égorgement au couteau n’est pas une discipline olympique, tout au moins pour le moment. Le port de ceinture d’explosifs suivi d’explosion meurtrière n’est pas non plus une discipline olympique. Les vociférations disant qu’Allah est grand pourraient participer d’un concours de cris de haine, mais il n’y a pas de concours de cris de haine aux Jeux Olympiques. Alors ? Je ne chercherai pas la réponse.

La moitié de la délégation « palestinienne » aux Jeux Olympiques est allemande, ce qui est intéressant. Par solidarité antisémite avec la délégation palestinienne, des athlètes libanais ont refusé de monter dans le même autocar que des athlètes juifs israéliens, ce qui est encore plus intéressant. C’est beau, la solidarité antisémite.

Le chef de la délégation « palestinienne » est, comme il se doit, un criminel antisémite nommé Jibril Rajoub, très impliqué dans les assassinats de Juifs israéliens qui ont été perpétrés ces dernières années par des « Palestiniens » qui ont commis des actes aussi glorieux que le poignardage d’une mère de famille devant ses enfants, ou celui de petites filles pendant leur sommeil. Quel homme sympathique !

En 1970, Jibril Rajoub était jeune et vigoureux, un véritable athlète : il lançait des grenades à fragmentation sur des Juifs israéliens. Il a été condamné à la prison à vie en Israël, puis relâché lors d’un échange de terroristes contre des soldats.

C’est beau l’athlétisme « palestinien ». Il méritait bien d’être chef de la délégation « palestinienne ».
En cherchant sur Google, j’ai vu que les « Palestiniens » participaient aux Jeux Olympiques depuis 1996.

Je n’ai pu m’empêcher de penser à une autre participation de « Palestiniens » aux Jeux Olympiques. C’était en 1972. A Munich. Onze Juifs israéliens avaient été tués sauvagement par des « Palestiniens ». Des actes de barbarie atroce et de torture avaient été commis contre plusieurs des Juifs israéliens tués. Les Jeux Olympiques avaient été à peine interrompus et à peine perturbés.

Que des « Palestiniens » puissent participer aux Jeux Olympiques après ce qui s’est passé en 1972 ne mérite même pas d’être qualifié par le mot « dégueulasse ». Ce serait salir le mot « dégueulasse » que de l’utiliser pour qualifier cela.
Je comprends que des athlètes israéliens veuillent y participer. Je comprends que l’Israélienne Yarden Gerbi ait dédié sa médaille aux Juifs israéliens assassinés en 1972.

Ce fut un geste digne dans un contexte souillé par la présence de « Palestiniens » qui, j’en suis sûr, ne ressentent aucun remords et aucune honte pour ce qui s’est passé en 1972 et qui, j’en suis sûr aussi, seraient prêts à faire la même chose si l’occasion se présentait.

Le geste digne de Yarden Gerbi n’efface pas le geste indigne d’un certain Islam El Shehaby, judoka Egyptien, qui n’a pas serré la main d’Or Sasson qui venait de le battre.

Dois-je rappeler que le financier des assassinats de 1972 s’appelait Mahmoud Abbas ?

J‘espère bien qu’un jour Mahmoud Abbas sera invité d’honneur à une cérémonie olympique. Ce serait seyant.
</texte>
<racinisation>
je ne m intéress pas aux jeux olymp j ai néanmoin remarqu que cet anné il y avait une déleg « palestinien » le comit d organis de jeux olymp admet donc un pay qui n exist pas à particip : quelqu un pourr sugger que d autr pay qui n existent pas soient invit à particip une prochain fois je vais réflech à une list et la propos pourquoi pas ? il ne ser pas difficil de trouv de pay qui n existent pas bien plus présent que la « palestin » : le tibet ou le kurdistan par exempl le tibet et le kurdistan aur qui plus est l avantag de correspondr à de peupl qui eux existent et ont une cultur une langu une histoir alor que la « palestin » elle renvoi à un peupl qui n exist pas qui n a pas de cultur propr pas de langu qui le distingu du rest du mond arab dont le suppos « palestinien » sont membr et pas d histoir qui ne soit une gigantesqu impostur gorg de sang et de hain je ne pens pas hel que le tibet ou le kurdistan particip de sitôt aux jeux olymp la « palestin » a sur eux un immens avantag : ce n est pas un pay mais c est une organis terror c est en suppl une organis terror antisémit à but génocidair enver le juif cel vaut beaucoup apparent pour ce raison la « palestin » a le soutien du mond musulman de dirig européen de tout le gauch de la planet il est mêm de pay du mond qui pour ce raison ont reconnu la « palestin » et souhaitent avec ardeur qu elle devien un pay qui exist : le dirig de ce pay consacrent de milliard de dollar et d euros à cet fin qui oser dir ensuit que le terror ne pai pas ? je ne sais pas dan quel disciplin olymp le athlet « palestinien » sont engag : l égorg au couteau n est pas une disciplin olymp tout au moin pour le moment le port de ceintur d explos suiv d explos meurtri n est pas non plus une disciplin olymp le vocifer dis qu allah est grand pourr particip d un concour de cris de hain mais il n y a pas de concour de cris de hain aux jeux olymp alor ? je ne cherch pas la répons la moiti de la déleg « palestinien » aux jeux olymp est allemand ce qui est intéress par solidar antisémit avec la déleg palestinien de athlet liban ont refus de mont dan le mêm autocar que de athlet juif israélien ce qui est encor plus intéress c est beau la solidar antisémit le chef de la déleg « palestinien » est comm il se doit un criminel antisémit nomm jibril rajoub tres impliqu dan le assassinat de juif israélien qui ont été perpetr ce derni anné par de « palestinien » qui ont comm de acte auss glorieux que le poignardag d une mer de famill dev se enfant ou celui de petit fill pend leur sommeil quel homm sympath ! en 1970 jibril rajoub était jeun et vigour un vérit athlet : il lanc de grenad à fragment sur de juif israélien il a été condamn à la prison à vi en israël puis relâch lor d un échang de terror contr de soldat c est beau l athlet « palestinien » il mérit bien d être chef de la déleg « palestinien » en cherch sur googl j ai vu que le « palestinien » particip aux jeux olymp depuis 1996 je n ai pu m empêch de pens à une autr particip de « palestinien » aux jeux olymp c était en 1972 a munich onze juif israélien avaient été tu sauvag par de « palestinien » de acte de barbar atroc et de tortur avaient été comm contr plusieur de juif israélien tu le jeux olymp avaient été à pein interrompus et à pein perturb que de « palestinien » puissent particip aux jeux olymp apres ce qui s est pass en 1972 ne mérit mêm pas d être qualifi par le mot « dégueul » ce ser sal le mot « dégueul » que de l utilis pour qualifi cel je comprend que de athlet israélien veuillent y particip je comprend que l israélien yarden gerb ait dédi sa médaill aux juif israélien assassin en 1972 ce fut un gest dign dan un context souill par la présenc de « palestinien » qui j en suis sûr ne ressentent aucun remord et aucun hont pour ce qui s est pass en 1972 et qui j en suis sûr auss ser prêt à fair la mêm chos si l occas se présent le gest dign de yarden gerb n effac pas le gest indign d un certain islam el shehaby judok egyptien qui n a pas serr la main d or sasson qui ven de le battr dois-j rappel que le financi de assassinat de 1972 s appel mahmoud abbas ? j‘esper bien qu un jour mahmoud abbas ser invit d honneur à une cérémon olymp ce ser sei </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" source="dreuz" title="Après la polémique « The Voice », Mennel reçoit le soutien de Christiane Taubira">
<texte>
« C’est votre pays. Ne vous le faites pas voler », écrit l’ancienne ministre de la Justice à la chanteuse. Christiane Taubira, on l’avait presque oubliée, et elle ferait mieux de se taire. Elle nous a assommés avec ses insanités pendant sa présence au gouvernement Hollande, qu’avons-nous fait au bon Dieu pour mériter qu’elle l’ouvre encore !
Dans la polémique dont elle est le centre bien malgré elle, la chanteuse Mennel peut désormais compter sur un soutien de taille. L’ancienne garde des Sceaux Christiane Taubira a publié ce jeudi matin une longue lettre ouverte sur Facebook pour l’ancienne candidate de « The Voice ».

Dreuz a besoin de votre soutien financier. Cliquez sur : Paypal.Dreuz, et indiquez le montant de votre contribution.

Christiane Taubira commence par s’excuser d’avoir tardé à prendre parti pour la jeune femme, expliquant avoir été hors de France. « Je pourrais en rire et railler, voilà, dès que je m’éloigne, ce pays s’égare. Mais cette histoire ne donne guère envie de plaisanter », écrit-elle. Elle complimente ensuite Mennel sur sa voix et ses goûts musicaux, avant d’en venir à la polémique, à ce qu’elle nomme « l’hystérie ».

« Vos excuses sont la marque de votre dignité »

La chanteuse Mennel a dû quitter le télécrochet de TF1, rattrapée par une série de messages sociaux datant de deux ans plus tôt, allant du tweet complotiste au soutien à Dieudonné ou à Tariq Ramadan. « Vos références intellectuelles étaient loin d’être recommandables », note l’ancienne ministre de la Justice. « Ces deux références sont simplement indigentes et lamentables. Manifestement fourbes, parfois immondes. Vous vous êtes excusée et vous avez bien fait. N’en ayez surtout aucun regret, c’est votre hauteur. »

« On vous reproche votre ‘turban’ », dit-elle encore. « Il vous sied délicieusement, sans rien dissimuler de votre beauté encore en éclosion. Ils vous reprochent de chanter en arabe… incultes, ils ne savent pas finir la phrase : en arabe la chanson d’un Juif magnifique. Quelle somptueuse audace, et quelle promesse pour notre monde ! »

Christiane Taubira encourage la jeune femme à continuer et ne pas laisser le dernier mot aux « fâcheux » : « Le dernier, c’est vous qui l’aurez si vous décidez qu’il vous revient de tracer vous-même votre chemin de vie. […] Vos excuses sont la marque de votre dignité. Elles ne doivent pas vous exonérer d’une vigilance sur la sensibilité des autres », lui écrit-elle, citant par ailleurs le poète arabe Antara et le philosophe Emmanuel Levinas, références chères à la femme politique.
Pour conclure, l’auteure de « Murmures à la jeunesse » semble encourager Mennel à ne pas laisser tomber son pays. « La France reste une terre de passion et de générosité, elle est une béance du monde d’où surgissent, toujours vives, des querelles et des fureurs qui n’ont jamais su dissoudre ses ardeurs fraternelles », écrit-elle. « C’est bien là qu’il faut vivre. Et d’abord, c’est votre pays. Ne vous le faites pas voler. »

</texte>
<racinisation>
« c est votr pay ne vous le fait pas vol » écrit l ancien ministr de la justic à la chanteux christian taub on l avait presqu oubli et elle fer mieux de se tair elle nous a assomm avec se insan pend sa présenc au gouvern holland qu avons-nous fait au bon dieu pour mérit qu elle l ouvr encor ! dan la polem dont elle est le centr bien malgr elle la chanteux mennel peut désorm compt sur un soutien de taill l ancien gard de sceau christian taub a publi ce jeud matin une longu lettr ouvert sur facebook pour l ancien candidat de « the voic » dreuz a besoin de votr soutien financi cliqu sur : paypal dreuz et indiqu le mont de votr contribu christian taub commenc par s excus d avoir tard à prendr part pour la jeun femm expliqu avoir été hor de franc « je pourr en rir et raill voilà des que je m éloign ce pay s égar mais cet histoir ne don guer envi de plaisant » écrit-el elle compliment ensuit mennel sur sa voix et se goût musical avant d en ven à la polem à ce qu elle nomm « l hyster » « vos excus sont la marqu de votr dignit » la chanteux mennel a dû quitt le télécrochet de tf1 rattrap par une ser de messag social dat de deux an plus tôt allant du tweet complot au soutien à dieudon ou à tariq ramadan « vos référent intellectuel étaient loin d être recommand » not l ancien ministr de la justic « ce deux référent sont simpl indigent et lament manifest fourb parfois immond vous vous ête excus et vous avez bien fait n en ayez surtout aucun regret c est votr hauteur » « on vous reproch votr ‘turban » dit-el encor « il vous sied délici san rien dissimul de votr beaut encor en éclos il vous reprochent de chant en arabe… incult il ne savent pas fin la phras : en arab la chanson d un juif magnif quel somptueux audac et quel promess pour notr mond ! » christian taub encourag la jeun femm à continu et ne pas laiss le derni mot aux « fâcheux » : « le derni c est vous qui l aur si vous décid qu il vous revient de trac vous-mêm votr chemin de vi […] vos excus sont la marqu de votr dignit elle ne doivent pas vous exoner d une vigil sur la sensibil de autr » lui écrit-el cit par ailleur le poet arab antar et le philosoph emmanuel levin référent cher à la femm polit pour conclur l auteur de « murmur à la jeuness » sembl encourag mennel à ne pas laiss tomb son pay « la franc rest une terr de passion et de généros elle est une béanc du mond d où surg toujour viv de querel et de fureur qui n ont jam su dissoudr se ardeur fraternel » écrit-el « c est bien là qu il faut vivr et d abord c est votr pay ne vous le fait pas vol » </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" source="dreuz" title="The Voice : Ce que Mennel a réellement chanté en arabe">
<texte>
ennel Ibtissem a conquis le jury de The Voice sur TF1 avec une version bilingue du Hallelujah de Leonard Cohen. La candidate a interprété deux strophes de la célèbre chanson. La première dans sa version originale anglaise, et la seconde dans sa langue maternelle. Après les révélations sur ses penchants islamistes, nous avons voulu savoir ce que la jeune artiste avait dit en arabe devant 6 millions de téléspectateurs. Et voici ce que nous avons trouvé.

Dreuz a besoin de votre soutien financier. Cliquez sur : Paypal.Dreuz, et indiquez le montant de votre contribution.

Leonard Cohen chanté en arabe. A première vue, un beau symbole d’ouverture…

Mais les membres du jury et le public ont-ils bien compris ce que Mennel disait ?

La première strophe, en anglais, était fidèle aux paroles de Leonard Cohen. Avant d’entonner le refrain « Hallelujah », Mennel évoque donc le roi David jouant de la harpe. Voici une traduction de ces paroles :

J’ai entendu dire qu’il y avait un accord secret Que David jouait et cela plaisait au Seigneur Mais tu ne t’intéresses pas vraiment à la musique, n’est-ce pas ? Ça faisait ainsi, la quarte et la quinte L’accord mineur descend et l’accord majeur monte Le roi déconcerté composant Alleluia Alleluia, Alleluia, Alleluia, Alleluia
Mennel enchaîne ensuite sur une deuxième strophe, en arabe. Et là, surprise : les paroles ne sont pas du tout celles de Leonard Cohen !

Le Huffington Post Maghreb a un jour présenté « 5 versions arabes de « Hallelujah » de Leonard Cohen ».

On y trouve celle du Koweïtien Muhamad Al Hussayn, dont le Huff Post indique qu’il « reprend la version de Leonard Cohen et la transforme en un chant religieux intitulé « Ya illahi ». »
C’est cette adaptation très libre dont Mennel a choisi de reprendre les paroles. Comme indiqué sous la vidéo du morceau d’Al Hussayn dans YouTube, Mennel a chanté une version islamique de Hallelujah, sous forme de chant religieux (« nasheed »).

Voici notre traduction (réalisée à partir du sous-titrage anglais du morceau en arabe) de la première strophe, qu’a chantée Mennel :

Il était une nuit Je ne sais pas ce qu’il m’est arrivé Une obscurité m’a envahi Oh Seigneur La Terre s’est rétrécie et le ciel Et mon cœur ne connaissait pas la lumière Et la larme a commencé à pleurer… Ô mon Dieu Ô mon Dieu (refrain)
Leonard Cohen avait écrit une chanson remplie de références à la Bible mais aussi connue pour ses sous-entendus érotiques (dans les strophes suivantes).
Muhamad Al Hussayn a complètement réécrit la chanson de Leonard Cohen. « Ya illahi » ne signifie pas exactement « Hallelujah » (« louanges à Dieu », en hébreu), mais « Ô mon Dieu ». Finies les références à la Bible hébraïque et à ses personnages. Fini aussi le côté subversif (And remember when I moved in you / And the holy dove was moving too / And every breath we drew was Hallelujah). La suite de la version islamique que n’a pas chantée Mennel – mais que connaît sûrement une partie de son public à qui s’adressait le message ! – raconte l’histoire de quelqu’un qui a pêché et désobéi à Allah, puis décide de revenir vers lui.
C’est du prosélytisme.

Aux Français non initiés, Mennel a donc raconté le début d’une histoire poétique tirée des psaumes du roi David, qui régna sur un royaume juif à Jérusalem.

Mais au public arabophone qui est nombreux à la suivre, l’artiste a diffusé un message religieux tout autre.

Mennel est aussi l’auteure d’un clip de propagande, « Souris Palestine » (NDLR. dont nous avions intégré le lien dans notre article – mais la vidéo a depuis été retirée de YouTube. Il a été révélé que la production était signée du CBSP, « une organisation dont les comptes ont été bloqué et les responsables incarcérés aux USA pour avoir financé le groupuscule islamiste Hamas« ). Plus question de roi David. La chanteuse y échange son « turban moderne » pour un hijab en bonne et due forme. Elle s’adresse aux « sœurs de Bosnie, frères de Bosnie ».

Depuis, on a appris que la jeune chanteuse avait un penchant marqué pour les idées islamistes. « Les vrais terroristes, c’est notre gouvernement », a-t-elle écrit sur Facebook après l’assassinat du père Hamel à Saint-Étienne-du-Rouvray. Quelques jours auparavant, elle avait nié le caractère terroriste de l’attaque de Nice qui fit plus de 80 morts le 14 juillet. La jeune femme partageait aussi des publications de Tariq Ramadan, Dieudonné, et d’organisations ou campagnes islamistes comme BarakaCity, Lallab ou HijabFirst.

Samedi soir cependant, Zazie était emballée : « Oh la beauté… la beauté intérieure, la beauté extérieure ! ». La beauté extérieure, Mennel n’en manquait pas. Quant à la beauté intérieure… Zazie, qui ne pouvait pas forcément connaître le passé de la candidate, n’a pas dû se poser tant de questions que nous sur le sens de ce qu’elle venait d’entendre.

Mais quid de TF1 ? Des associations comme le Bureau National de Vigilance Contre l’Antisémitisme (BNVCA) ont interpellé la chaîne et les autorités : « Mennel ne peut servir de modèle à des fans mal avertis. Elle n’est pas un bon exemple, elle n’est pas le bon choix, elle est dangereuse. »
</texte>
<racinisation>
ennel ibtissem a conqu le jury de the voic sur tf1 avec une version bilingu du hallelujah de leonard cohen la candidat a interpret deux stroph de la célebr chanson la premi dan sa version original anglais et la second dan sa langu maternel apres le rével sur se pench islam nous avon voulu savoir ce que la jeun artist avait dit en arab dev 6 million de téléspect et voic ce que nous avon trouv dreuz a besoin de votr soutien financi cliqu sur : paypal dreuz et indiqu le mont de votr contribu leonard cohen chant en arab a premi vu un beau symbol d ouverture… mais le membr du jury et le public ont-il bien compr ce que mennel dis ? la premi stroph en anglais était fidel aux parol de leonard cohen avant d enton le refrain « hallelujah » mennel évoqu donc le roi david jou de la harp voic une traduct de ce parol : j ai entendu dir qu il y avait un accord secret que david jou et cel plais au seigneur mais tu ne t intéress pas vrai à la musiqu n est-ce pas ? ça fais ains la quart et la quint l accord mineur descend et l accord majeur mont le roi déconcert compos allelui allelui allelui allelui allelui mennel enchaîn ensuit sur une deuxiem stroph en arab et là surpris : le parol ne sont pas du tout cel de leonard cohen ! le huffington post maghreb a un jour présent « 5 version arab de « hallelujah » de leonard cohen » on y trouv cel du koweïtien muhamad al hussayn dont le huff post indiqu qu il « reprend la version de leonard cohen et la transform en un chant religi intitul « ya illah » » c est cet adapt tres libr dont mennel a chois de reprendr le parol comm indiqu sous la vidéo du morceau d al hussayn dan youtub mennel a chant une version islam de hallelujah sous form de chant religi ( « nasheed » ) voic notr traduct ( réalis à part du sous-titrag anglais du morceau en arab ) de la premi stroph qu a chant mennel : il était une nuit je ne sais pas ce qu il m est arriv une obscur m a envah oh seigneur la terr s est rétrec et le ciel et mon cœur ne connaiss pas la lumi et la larm a commenc à pleurer… ô mon dieu ô mon dieu ( refrain ) leonard cohen avait écrit une chanson rempl de référent à la bibl mais auss connu pour se sous-entendus érot ( dan le stroph suiv ) muhamad al hussayn a complet réecr la chanson de leonard cohen « ya illah » ne signif pas exact « hallelujah » ( « louang à dieu » en hébreu ) mais « ô mon dieu » fin le référent à la bibl hébraïqu et à se personnag fin auss le côt subvers ( and rememb when i moved in you / and the holy dov was moving too / and every breath we drew was hallelujah ) la suit de la version islam que n a pas chant mennel – mais que connaît sûr une part de son public à qui s adress le messag ! – racont l histoir de quelqu un qui a pêch et désobéi à allah puis décid de reven ver lui c est du prosélyt aux franc non initi mennel a donc racont le début d une histoir poétiqu tir de psaum du roi david qui regn sur un royaum juif à jérusalem mais au public arabophon qui est nombreux à la suivr l artist a diffus un messag religi tout autr mennel est auss l auteur d un clip de propagand « sour palestin » ( ndlr dont nous avion integr le lien dan notr articl – mais la vidéo a depuis été retir de youtub il a été rével que la product était sign du cbsp « une organis dont le compt ont été bloqu et le respons incarcer aux usa pour avoir financ le groupuscul islam hamas« ) plus question de roi david la chanteux y échang son « turban modern » pour un hijab en bon et du form elle s adress aux « sœur de bosn frer de bosn » depuis on a appris que la jeun chanteux avait un pench marqu pour le idé islam « le vrais terror c est notr gouvern » a-t-el écrit sur facebook apres l assassinat du per hamel à saint-étienne-du-rouvray quelqu jour auparav elle avait ni le caracter terror de l attaqu de nic qui fit plus de 80 mort le 14 juillet la jeun femm partag auss de publiqu de tariq ramadan dieudon et d organis ou campagn islam comm barakacity lallab ou hijabfirst samed soir cepend zaz était emball : « oh la beaute… la beaut intérieur la beaut extérieur ! » la beaut extérieur mennel n en manqu pas quant à la beaut intérieure… zaz qui ne pouv pas forc connaîtr le pass de la candidat n a pas dû se pos tant de question que nous sur le sen de ce qu elle ven d entendr mais quid de tf1 ? de associ comm le bureau national de vigil contr l antisémit ( bnvca ) ont interpel la chaîn et le autor : « mennel ne peut serv de model à de fan mal avert elle n est pas un bon exempl elle n est pas le bon choix elle est danger </racinisation></doc>
</corpus>