<corpus>
<doc class="trusted" title="Tunisie : mascarade parlementaire" source="jeune_afrique" categorie="politique">
L'Assemblée nationale tunisienne est devenue un théâtre pour les parlementaires, dont certains n'hésitent plus à user de grossièretés et de menaces. De quoi lasser le peuple tunisien.

Tribune. «Karakouz. » C’est le mot qu’a employé récemment le vice-président tunisien de l’Assemblée des représentants du peuple (ARP), l’islamiste Abdelfattah Mourou, pour décrire l’hémicycle où il siège. Le terme vient du turc « karagöz », qui désigne le théâtre d’ombres. En arabe, il décrit un personnage ou une situation clownesques. Et il est vrai que le meilleur bêtisier politique de la Tunisie post-révolutionnaire se passe au palais du Bardo. On y compte le plus grand nombre d’injures, de grossièretés et de menaces qui pourraient faire figurer l’ARP au palmarès des hémicycles les plus agités de la planète.

Cela a commencé en 2011 avec les saillies d’un certain Brahim Gassas, ex-chauffeur de louage devenu député. Ce monsieur avait coutume de défaire son turban et de cracher sur tout le monde à chacune de ses apparitions. Il restera dans l’histoire pour ce fameux cri contre l’égalité des sexes : « La place de la femme se trouve à la maison pour s’occuper de ses enfants et laver les pieds de son mari ! »

Florilège d’amabilités parlementaires
La députée Samia Abbou – Bloc démocratique – s’est faite spécialiste de l’interpellation irrespectueuse du chef de l’État, qu’elle a traité entre autres de « chef de mafia ». Les élues d’Ennahdha ne sont pas en reste. Passons sur la constituante Sonia Ben Toumia, devenue célèbre pour son recours à un français qui laisse présager le déclin de la langue de Molière en Tunisie. C’est sa collègue Monia Brahim qui s’est surpassée de dessous son voile en interpellant en ces termes le président de l’Assemblée, Mohamed Ennaceur: « Je suis plus virile que toi! »
Dire que l’orthodoxie religieuse dont se réclame cette députée interdit même l’usage de la voix féminine en public ! Mabrouk Hrizi – du parti de l’ancien président Moncef Marzouki – a pour sa part menacé au cœur de l’enceinte : « Je suis venu en kamikaze pour vous faire exploser. » Heureusement que ses collègues ne l’ont pas pris au mot.

À l’adresse du député Ali Bennour affirmant que seul un recours à l’armée pourrait faire sortir le pays de la crise, Imad Daïmi – autre affilié de Marzouki – s’est fendu d’une fatwa à son encontre afin qu’il soit « découpé en 24 morceaux et jeté dans les 24 wilayas du pays ». Aux « daéchiens » de l’Assemblée – comme on appelle désormais les semblables de Daïmi –, il faudrait ajouter Yassine Ayari, qui s’était fait remarquer jadis en brandissant le drapeau noir de l’État islamique et qui a lancé au ministre de l’Éducation, Hatem Ben Salem, cette phrase révélatrice du peu de considération dont jouissent les ministres de la Tunisie actuelle : « Je suis ton patron et le patron de ton patron ! »

Enfin, cette sommation très « classe » d’un député du Front populaire, Ammar Amroussia, faite au chef du gouvernement, Youssef Chahed : « Ôte ta main du peuple, sinon on va te descendre le pantalon. »

Théâtre
Impressionnés au début de la Révolution par une liberté de ton inhabituelle – fût-elle proche de l’injure –, les Tunisiens ont fini par se lasser. Ils se disent choqués par la vulgarité et ulcérés par le comportement d’élus qu’ils n’estiment pas dignes de les représenter. Les analystes ne s’étonnent plus de voir les jeunes se détourner de la politique, les adultes préférer les terrasses des cafés aux bureaux de leur administration, les amateurs de foot se passionner pour la prochaine Coupe du monde davantage que pour les élections locales, et les femmes zapper le feuilleton parlementaire pour les séries turques.

Personne n’est dupe. D’aucuns savent que ces querelles d’élus ne servent pas l’intérêt du peuple ; que les votes s’achètent tout autant que les consciences ; que les vrais accords se font dans les coulisses et que ceux qui gouvernent réellement ne sont pas forcément ceux qui sont sur scène. Karagöz. Le mot est juste.
</doc>
<doc class="trusted" title="Comores : deux anciens présidents poursuivis en justice dans une affaire de vente de passeports" source="jeune_afrique" categorie="politique">
Les anciens présidents comoriens Ahmed Abdallah Mohamed Sambi et Ikililou Dhoinine sont visés par une procédure judiciaire suite à une affaire de vente de passeports entre 2008 et 2016. Plus de 48 000 passeports ont été accordés à des populations apatrides durant cette période, au lieu des 4000 initialement prévus.

Après avoir reçu, le 10 avril, le rapport parlementaire sur le programme de nationalité économique, le chef de l’État, Azali Assoumani, a aussitôt demandé à la justice de s’emparer de cette affaire, les principaux responsables étant ses prédécesseurs Ahmed Abdallah Mohamed Sambi et Ikililou Dhoinine.
Selon le rapport, plus de 48000 passeports ont été accordés à des populations apatrides du Koweït et des Émirats arabes unis entre 2008 et 2016, au lieu des 4000 prévus par l’accord. Soit un manque à gagner estimé à 1 milliard de dollars pour l’État comorien (50000 dollars par famille).
</doc>
<doc class="trusted" title="Maroc : Casablanca s apprête à confier la collecte des impôts impayés à une société privée" source="jeune_afrique" categorie="politique">
Après avoir confié le prêt de la Banque mondiale à une société de développement local, la Commune de Casablanca s’apprête à en créer une nouvelle, chargée cette fois de recouvrer les impôts impayés.

L’ordre du jour du prochain Conseil communal de Casablanca, le 5 mai, inquiète des élus. Au menu des discussions : la création d’une société de développement local (SDL), avec statut de société anonyme de droit privé, qui sera chargée de la gestion des ressources de la commune, notamment financières, et de la collecte des impôts locaux.

Le statut de SDL en question
Houcine Nasrallah, élu de l’Istiqlal et président de la Commission de l’urbanisme et de l’aménagement du territoire, est un partisan déclaré des SDL. Il s’interroge pourtant sur la méthode de création et l’objet même de Casa Ressources, le nom de cette future société. Preuve que le débat autour des SDL, qui n’ont jamais fait l’unanimité, n’est pas clôt, y compris chez certains de leurs défenseurs. « Le 5 mai, nous devrons discuter de la création de cette société et nous n’avons reçu aucun document à ce sujet. On ne nous dit rien, ou presque. »
Les SDL n’ont été pensées ni pour la chose administrative, ni pour la gestion d’un bien privé de la commune.
Selon l’élu, les SDL ne sont pas pensées pour gérer les ressources d’une municipalité. Il renvoie à la loi organique relative aux communes adoptée en 2016. Au sujet des sociétés de développement local, l’article 131 du texte est clair rappelle Nasrallah : « L’objet de la société se limite aux activités à caractère industriel et commercial. Les SDL n’ont été pensées ni pour la chose administrative, ni pour la gestion d’un bien privé de la commune », assène l’élu, qui assure ne pas être le seul à s’opposer fermement à la création de la SDL.

Du côté de la majorité, on veut rassurer. Najat Cherkaoui, chargée de communication de la Commune, explique que « la forme exacte de cette SDL n’est pas encore définie », raison pour laquelle, avance-t-elle, « nous n’avons pas encore de date pour la création effective de cette SDL. »
5 milliards de dirhams non recouverts
La création d’une telle SDL a été « mise à l’ordre du jour de manière discrète », à en croire Nasrallah. Elle avait cependant été annoncée en février 2018 par Abdelaziz El Omari, président du conseil de la Commune de Casablanca, étiqueté PJD (Parti justice et développement, islamiste), qui bénéficie de la majorité confortable au sein du Conseil communal, (74 sièges sur 147).

L’annonce suivait l’adoption d’un plan d’action de la commune à l’horizon 2022, visant à augmenter les recettes annuelles de la Commune. El Omari n’a jamais caché sa volonté de voir les mauvais payeurs passer à la caisse, mais aussi d’élargir l’assiette fiscale. « Les recettes non recouvertes s’élèvent à plus de 5 milliards de dirhams aujourd’hui. La situation est très compliquée sur le plan financier pour Casablanca », reconnaît Houcine Nasrallah.

Si elle venait à voir le jour, Casa Ressources serait la septième SDL à œuvrer à Casablanca. Parmi elles, Casa Prestations s’est vu confier la gestion d’un prêt de près de 2 milliards de dirham accordé à la ville par la Banque mondiale. Mais ses prérogatives se sont étendues, estime Nasrallah. « Casa Prestations fait dans la chasse aux rats, la gestion de prêts et des marchés de légumes », ironise-t-il, avant de marteler : « Les SDL ne devraient pas devenir des outils d’exécution ! »

L’efficacité de Casa Ressources, décriée avant sa naissance, risque d’être scrutée de près : elle pourrait en effet, si elle atteint la mission qui lui sera confiée, symboliser la fin de l’incapacité de la commune à recouvrir l’impôt.
</doc>
<doc class="trusted" title="Mondial 2026 : d’autres experts de la Fifa attendus au Maroc pour examiner la candidature" source="jeune_afrique" categorie="sport">
D'autres experts de la Fifa sont attendus "la semaine prochaine" au Maroc, candidat à l'organisation du Mondial-2026 face au trio USA-Canada-Mexique, pour examiner la capacité hôtelière et les infrastructures sportives du pays.

Cette visite fera suite à celle d’un groupe d’évaluation de la Fifa cette semaine, a indiqué vendredi le président du comité de candidature marocain pour le Mondial-2026, Moulay Hafid Elalamy.

Cette mission, de lundi à jeudi, a couvert cinq villes et connu quelques changements par rapport au programme initialement prévu, a-t-il souligné lors d’un point-presse.

Inquiétudes
Le groupe de travail a posé des questions sur « la fiabilité des projections pour l’hébergement » ou encore « les plans de reconversion des stades modulaires », a précisé M. Elalamy, par ailleurs ministre de l’Industrie.

Les membres de la Fifa ont « montré de l’admiration pour notre dossier » mais ont « émis quelques remarques sur la non-conformité d’une partie des stades (…) Nos experts sont en train d’échanger avec la Fifa », a souligné le président du comité.

« La Fifa va envoyer la semaine prochaine au Maroc des experts plus pointus pour échanger avec nous sur les solutions proposées en matière de stades et d’hébergement », a poursuivi M. Elalamy, se félicitant de la « satisfaction réciproque » durant les échanges de cette semaine.

Ces visites de la Fifa interviennent trois semaines après des critiques de la Fédération marocaine de football (FRMF) sur le système de notation et les critères techniques retenus par la Fifa pour la sélection du pays-hôte pour 2026.

Depuis, des observateurs et médias marocains se disent « inquiets » des larges pouvoirs de la « Task Force », la structure créée par la Fifa pour évaluer les pays-hôtes. Elle peut, en théorie, écarter une candidature avant le vote prévu en juin.

« Toutes les qualités pour le faire »
Les 207 fédérations membres de la Fifa doivent désigner l’organisateur du Mondial 2026 le 13 juin à Moscou, à la veille de l’ouverture du Mondial en Russie (14 juin-15 juillet).

« La Fifa visite le Maroc cette semaine pour constater si les terrains sont prêts et si, au niveau technique, le Maroc peut être candidat. Si le Maroc est retenu, la Fédération française de football le soutiendra », a annoncé le président de la FFF, Noël Le Graët, en marge d’un point-presse à Paris vendredi.

« L’Afrique a souvent été délaissée, l’histoire ne lui a donné qu’une compétition. C’est un continent très formateur dans le football avec des talents immenses », a-t-il poursuivi.

Avec sa « candidature africaine », le Maroc espère être le second pays du continent, après l’Afrique du Sud en 2010, retenu pour accueillir la Coupe du monde.

« Le Maroc est aujourd’hui un pays très développé et il a, à mon avis, toutes les qualités pour le faire », estime Noël Le Graët.

Candidat malheureux, quatre fois, à l’organisation du Mondial (1994, 1998, 2006 et 2010), le Maroc a présélectionné 12 villes-hôtes pour sa cinquième campagne et prévu 12 stades, dont cinq modulables.
</doc>
<doc class="trusted" title="Élection à la Fegafoot : un tournant pour le football gabonais" source="jeune_afrique" categorie="sport">
Prévue en mars dernier, l’élection à la présidence de la Fédération gabonaise de football (Fegafoot) aura finalement lieu samedi 21 avril. Cinq candidats sont en lice, dont Pierre-Alain Mounguengui, le président sortant. Au Gabon, cette échéance est considérée comme un tournant, alors que le football local se porte très mal.

« Nous sommes un petit pays, peu peuplé, potentiellement riche. Cela ne devrait pas être si compliqué d’avoir un football qui fonctionne bien. Eh bien, c’est tout l’inverse qui se produit. Tout ou presque va de travers », regrette à JA une source locale. Le report de l’élection de plus d’un mois, sur injonction de la Fifa, avait déjà fait mauvais genre.
On a parfois l’impression d’assister à une campagne pour l’élection à la présidence de la République… », souligne Rémy Ebanega
Et la tension qui précède ce samedi 21 avril, jour de l’élection, n’a pas échappé à Rémy Ebanega, l’ancien international désormais président de l’influente Association nationale des footballeurs professionnels du Gabon (ANFPG). « C’est chaud. On a parfois l’impression d’assister à une campagne pour l’élection à la présidence de la République… ».
Une sélection en crise
La comparaison vaut ce qu’elle vaut, mais les faits sont là : le football gabonais se porte mal. La sélection nationale, éliminée au premier tour de sa CAN en 2017, n’appartient plus à la Fegafoot. « Personne n’ignore que la nomination du sélectionneur est une prérogative appartenant à certaines personnes proches du palais présidentiel », ajoute notre source locale. L’influence de l’ancien international portugais Deco (ex-FC Porto, FC Barcelone) ne se dément pas, puisque c’est lui qui a fait venir les deux derniers sélectionneurs des Panthères, son compatriote Jorge Costa et l’Espagnol José Antonio Camacho, grassement payés (entre 70 000 et 80 000 € par mois) pour des résultats médiocres.
Les chantiers du futur président sont nombreux : statut des joueurs, championnats qui fédèrent difficilement…
Les championnats professionnels (Ligue 1 et Ligue 2), très largement financés par l’État, n’intéressent plus grand monde, et le statut des joueurs, qui attendent parfois plusieurs mois avant d’être payés, n’évolue pas. « Il faut que les footballeurs professionnels disposent de vrais contrats, et ne restent pas sur le carreau en cas de grave blessure », reprend Rémy Ebanega.

Les chantiers du futur président ne se limiteront pas à la sélection nationale et au football professionnel. « Il y a beaucoup d’enjeux derrière cette élection : la formation des jeunes, celle des entraîneurs et des arbitres, le football féminin, les sélections nationales des jeunes… Le foot gabonais traverse une crise, il ne faut pas le nier, et le futur président devra vraiment agir. La Fegafoot devra davantage avoir d’autonomie dans les prises de décisions », espère Ebanega.

Aucun favori ne se détache vraiment parmi les cinq candidats que sont Pierre-Alain Mounguengui, Jérôme Efong Nzolo, Blanchard Paterne Andoume, Bosco Alaba Fall et Placide Xavier Bourdette ; François Binet s’étant finalement désisté.
Jérôme Efong Nzolo, le candidat du palais présidentiel
L’ancien arbitre, qui a effectué l’essentiel de sa carrière en Belgique, se présente comme le candidat du palais présidentiel. On ne peut pas totalement lui donner tort. Conseiller du ministre du Travail après avoir été celui du ministre des Sports, Jérôme Efong Nzolo (43 ans) fut même, lorsqu’il vivait en Belgique, candidat sur une liste du Centre démocrate humaniste (CDH) lors d’une élection en 2014.

Très bon communicant, il mise notamment sur la détection et la formation des jeunes pour relancer le football gabonais. Il prône une gestion transparente et souhaite que la Fegafoot développe partenariats et sponsoring, afin d’augmenter ses ressources et de mettre en place des politiques de développement.

Blanchard Paterne Andoume, à la recherche de nouvelles ressources
Ce juriste de formation effectue une brillante carrière chez l’opérateur téléphonique Airtel. Il a également un parcours dans le milieu du football : il a occupé la vice-présidence du FC 105 (de Libreville) de 2005 à 2015, est revenu en 2016 au CF Mounana, son club de cœur, en tant que conseiller sportif. Andoume (44 ans) veut améliorer les relations entre les clubs et les ligues, améliorer la formation des jeunes, gérer la Fegafoot comme une entreprise ou trouver de nouvelles ressources.

Il propose notamment de taxer de 10 FCFA le premier appel journalier de chaque abonné et de 100 FCFA les transactions en monnaie électronique. Gain annuel de l’opération : 3 300 000 000 FCFA pour le foot gabonais.

Bosco Alaba Fall, pour un management rigoureux
Âgé de 51 ans, Bosco Alaba Fall n’est pas un inconnu dans le milieu du football gabonais. Président-fondateur du Centre Mbéri Sportif en 1996 – d’où sont sortis les internationaux Didier Ndong et Malick Evouna -, cet ancien joueur également passé par Kénitra (Maroc) s’est fait un nom en tant que juriste.

Ancien juge, substitut du procureur et procureur de la République près du Tribunal d’instance de Libreville de 2002 à 2009, il est aujourd’hui procureur général adjoint près de la cour de Cassation. Adepte d’une « gestion saine et transparente », et d’un management rigoureux, Fall souhaite que la Fegafoot soit dirigée en conformité avec ses statuts et ceux de la Fifa.

Placide Xavier Bourdette, pour un passeport santé
Il est lui aussi un ancien joueur. Passé par le club Jeanne d’Arc de Libreville, le FC 105 et l’USM Libreville, puis président du tout-puissant Akwaba, il a été très proche des sélections nationales de 2006 à 2011, notamment dans la gestion et la préparation des matchs internationaux.

Bourdette (61 ans) souhaite que le statut du joueur soit mieux pris en compte, via la création d’un passeport santé dès la détection. Les autres axes de son programme ? Une fédération plus autonome, des compétitions de jeunes mieux structurées, et une vraie politique autour de la sélection nationale, avec comme objectif une qualification pour la CAN 2019.
</doc>
<doc class="trusted" title="Violences dans le foot en Algérie : « Le stade est devenu le seul espace de liberté des jeunes »" source="jeune_afrique" categorie="sport">
	Des supporters algériens se sont affrontés lors du match JS Kabylie-MC Alger à Constantine et du match MC Oran- CR Belouizdad à Oran, vendredi 13 avril. De telles explosions de violences sont récurrentes dans les stades du pays. Le sociologue algérien Nacer Djabi nous explique les racines du phénomène.

Des vagues de supporters qui envahissent le terrain armés de projectiles, des policiers anti-émeutes et des centaines de blessés à l’hôpital. Ces images de violences ont fait le tour des médias algériens le week-end dernier. Le phénomène n’est pas nouveau en Algérie. En 2014, l’attaquant camerounais Albert Ebossé avait été tué par une pierre jetée par un spectateur présent dans les tribunes. Alors pourquoi ces affrontements sont-ils devenus récurrents? Le sociologue algérien Nacer Djabi décrypte pour Jeune Afrique les raisons de ces échauffourées.
Nacer Djabi : Les violences à Oran et à Constantine le week-end dernier s’expliquent par plusieurs facteurs. Il s’agit de matchs de fin de saison, des matchs de Coupe, avec des enjeux importants, ce qui crée une tension. Les supporters font pression sur les joueurs, sur les clubs pour que leur équipe gagne.

Ensuite, il y a des tendances sociologiques lourdes : le stade a été accaparé par des jeunes, souvent mineurs et de plus en plus sous l’effet de la drogue. Il y a également une situation sociale en Algérie, où le stade est devenu le seul lieu de liberté pour ces jeunes. Et puis, l’effet de groupe et de foule est très important dans l’émergence de ces violences.

Y-a-t-il des raisons spécifiques aux stades concernés ?

Il y a également des explications propres à la gestion des stades, très mauvaise, car souvent très marquée par la corruption. Les jeunes attendent longtemps pour entrer dans le stade, qui est surchargé. C’est également un lieu de confrontation directe avec la police. Et puis à Constantine et dans les villes de l’Est, les jeunes portent souvent des armes blanches.

Pourquoi ces débordements maintenant?

L’Algérie connaît une situation générale délétère : il n’y a aucun changement politique, aucune ambition au niveau national. Cela provoque une détresse généralisée au sein de la jeunesse, qui se défoule donc dans leur seul espace de liberté : le stade. C’est le résultat d’une situation sociale catastrophique.

Le gouvernement a annoncé une commission d’enquête et veut en finir avec la violence dans les stades. Qu’en pensez-vous?

Ils annoncent toujours des commissions qui n’aboutissent pas. Les fauteurs de trouble sont connus des autorités et pourtant les violences ne s’arrêtent pas. A tel point que les familles n’y vont plus du tout.

Le ministre des Affaires religieuses, Mohamed Aïssa, a indiqué que des imams pourraient se déplacer dans les stades pour faire de la prévention. Est-ce une solution ?

Ce n’est pas sérieux. Il y a un échec dans la gestion des affaires publiques, du coup on utilise du religieux partout. Ils avaient par exemple proclamé que l’émigration clandestine (la harga) était péché, au lieu de trouver des solutions.

Le conseil islamique avait également déclaré que faire grève est un péché… C’est une image très caricaturale de la manipulation de la religion en Algérie. Des imams dans des stades créeraient une situation ridicule. Cela montre que le pouvoir n’arrive plus à gérer la situation politique.

Quelles solutions préconisez-vous pour enrayer ces violences ?

La stade n’est qu’une finalité. Il faut des solutions plus radicales, en amont.  Aujourd’hui, le jeune Algérien n’a que le stade pour s’exprimer. Seulement 1% des jeunes sont engagés dans des partis politiques. Il n’y a pas de vie associative, ni de pratiques sportives.

La jeunesse était une question sociale pendant longtemps, elle est à présent une question sécuritaire et politique. Rien n’est fait pour les intégrer dans la société. Les solutions sont à trouver en dehors du stade : il faut les intégrer d’un point de vue économique, culturel, associatif.
</doc>
<doc class="trusted" title="Performance historique : la Tunisie grimpe à la 14e place du classement Fifa" source="jeune_afrique" categorie="sport">
La Tunisie fait un bon de neuf places et se hisse désormais au 14e rang du classement de la Fédération internationale de football association (Fifa). Une place historique pour les Aigles de Carthage, dont leur équipe est la première africaine du classement.

C’est officiel : la Tunisie se hisse à la 14e du classement mondial d’avril 2018 de la Fifa, juste derrière l’Angleterre et le Danemark. Elle devance le Mexique, la Colombie ou encore l’Uruguay.

 Une avancée fulgurante, suite à ses matchs amicaux préparatoires du Mondial 2018, remportés respectivement 1 – 0 et 0 – 1, face à l’Iran et au Costa Rica (le 23 et 27 mars dernier). En mars, elle était 23e du classement.

Le trio Allemagne-Brésil-Belgique (adversaire de la Tunisie au Mondial) occupe encore les trois premières places du classement pour le mois d’avril.
Première équipe africaine du classement
Alors que, depuis la création du classement Fifa, la position moyenne de la Tunisie est la 36e place, ce nouveau classement s’avère être le meilleur pour la Tunisie sur ces 25 dernières années. Elle est désormais la première équipe africaine du classement, loin devant les autres équipes africaines qualifiées pour le Mondial : le Sénégal (28e place), le Maroc (42e), l’Égypte (46e) et le Nigeria (47e).

L’équipe tunisienne totalise 1012 points, franchissant ainsi la barre des 1000 points, une première pour une sélection de la région MENA.
Pour leur premier match au Mondial, le 18 juin prochain, les Aigles de Carthage devront affronter l’Angleterre, équipe qui ne les devance que d’une petite place…
</doc>
<doc class="trusted" title="Jeux vidéo : pourquoi Assassin’s Creed Origins alimente la fantasmagorie égyptienne" source="jeune_afrique" categorie="culture">
Superbe, gigantesque et a priori crédible, le monde créé par l’éditeur de jeux vidéo Ubisoft avec Assassin’s Creed Origins dépeint en réalité un Orient très occidental. L'égyptologue Damien Agut pose son regard de chercheur sur un univers qui nous emmène en Égypte ancienne et qui vient en fait alimenter les fantasmes occidentaux de cette époque antique.

«Non mais ça, ce n’est pas possible ! Cette épée est beaucoup trop lourde ! » À peine assis devant le jeu vidéo Assassin’s Creed Origins, Damien Agut, docteur en égyptologie, chargé de recherche au CNRS, a déjà les yeux écarquillés. « L’épée arrive aux pieds du héros, il la manie à une main alors qu’elle fait 12 kg minimum… La fonctionnalité d’une telle arme me laisse perplexe. »

Face au jeu situé dans l’Égypte de Ptolémée XIII, en l’an 48 avant Jésus-Christ, édité par la société française Ubisoft, la presse généraliste et spécialisée s’est globalement montrée dithyrambique. Elle a célébré « la représentation crédible d’une civilisation en plein essor » (The Telegraph), « une plongée convaincante dans l’Égypte antique » (Le Monde), « un réalisme historique poussé à son paroxysme » (Le Point), « l’Histoire avec un grand H » (jeuxvideo.com)…

Syndrome Playmobil
Il faut dire qu’Ubisoft Montréal a planché sur ce projet de plusieurs dizaines de millions d’euros pendant plus de trois ans et a mobilisé près de 500 personnes, dont six historiens. « Il fallait être capable de maîtriser les enjeux liés à l’égyptologie, explique Maxime Durand, historien et coordinateur chez Ubisoft Montréal. Non seulement nous avons travaillé avec des spécialistes de la période pendant des conférences, mais nous les avons aussi filmés pour partager leur savoir au sein de nos équipes. »

Mais la copie de l’éditeur est-elle si parfaite ? L’Égypte des pharaons si réaliste que cela ? On a voulu le vérifier en explorant le jeu avec un spécialiste de la période, et Damien Agut, auteur d’un ouvrage de référence*, capable de décrypter les hiéroglyphes aussi facilement qu’un quotidien du soir, nous a semblé être la personne indiquée.

« En fabriquant de la simplification, on offre aux joueurs l’univers qu’ils attendent… mais on s’écarte du réalisme » analyse Damien Agut
L’idée n’était pas d’ausculter à la loupe l’intrigue du jeu, délibérément fantaisiste. Assassin’s Creed Origins nous met dans la peau hâlée de Bayek, un Medjaÿ, sorte de soldat d’élite dont la mission de départ est de protéger les pharaons et le peuple égyptien. Alors que sa terre est envahie par les Romains, Bayek tente de déjouer les plans de mystérieux hommes masqués, l’ordre des Anciens, qui tentent également de prendre le pouvoir. Entre deux combats avec des crocodiles, des infiltrations de garnisons romaines, des courses de char, on croisera l’envoûtante Cléopâtre, le méprisant Pompée ou encore César, frustré de ne pas avoir été à la hauteur de son héros Alexandre le Grand.

Sorti du scénario, le décor planté par Ubisoft est impressionnant… tant qu’on ne l’ausculte pas de trop près. « On retrouve ce que j’appelle “le syndrome Playmobil” pour faire rire mes étudiants, note Agut. Quand on regarde un Playmobil représentant un Égyptien, il nous paraît égyptien. Mais c’est parce qu’il reprend des signes extérieurs souvent forgés au XIXe siècle et dont on a encore beaucoup de mal à s’écarter. En fabriquant de la simplification, on offre aux joueurs l’univers qu’ils attendent… mais on s’écarte du réalisme. En fouillant des sites, on peut très bien trouver la tombe d’un certain Lucius, pourtant enterré en Haute-Égypte, et dont le sarcophage porte des inscriptions en grec. »

Raccourcis historique
En un peu plus d’une heure de jeu, l’égyptologue a repéré une foule d’entorses à la réalité historique. Cléopâtre, par exemple, paraît très orientalisée, « alors qu’elle est de culture gréco-macédonienne, ce n’est pas Néfertiti ! » Le spécialiste note que, en outre, on en a fait une séductrice, une corruptrice. « Cette image de femme fatale remonte à Plutarque, un penseur de la Rome antique. »

Autre bizarrerie, dans le jeu les pyramides recèlent des trésors cachés… « C’est encore une fois un fantasme très occidental, souligne Damien Agut. La plupart des pyramides existaient depuis près de deux mille ans au moment où se situe l’intrigue, elles avaient déjà été pillées par des voleurs ou par les pharaons eux-mêmes, qui pouvaient récupérer ce qui se trouvait dans les tombes de leurs prédécesseurs. »

Hiéroglyphes qui ne veulent rien dire, Égyptiens « avec un accent moyen-oriental », montagnes autour d’Alexandrie « dans une zone qui est en fait complètement plate »….
L’égyptologue sourit une fois de plus en voyant de grandes jarres en terre cuite, les dolia, perchées dans des bâtiments… ou des statues monumentales posées dans l’oasis de Siwa. « Comment auraient-ils acheminé ces jarres en hauteur ? En plus, exposées au soleil, comme ça, il y a de grandes chances qu’elles explosent !

Quant à ces sculptures, comme les blocs dans lesquelles elles sont façonnées n’existent pas à proximité, il faut s’imaginer transporter 15 tonnes de la vallée du Nil à l’oasis… c’est impensable. » On passe sur les nombreux hiéroglyphes qui ne veulent rien dire, les Égyptiens qui parlent anglais « avec un accent moyen-oriental », les montagnes autour d’Alexandrie « dans une zone qui est en fait complètement plate », la population qui semble bien portante « alors que la plupart des gens étaient infestés par des parasites, comme la bilharziose, et les corps marqués ».

Le delta occidental
Pour autant, l’égyptologue n’enterrerait pas Assassin’s Creed Origins dans le désert. « C’est facile pour le savant de pinailler, de faire l’inspection des travaux finis. Ce genre de jeux ne remplacera jamais la lecture d’ouvrages spécialisés, mais le travail est louable et cela crée une amorce. Ce qui me gêne un peu plus, c’est que c’est très balisé pour le public occidental.

Mes collègues fans de Nasser seraient plus enclins à mettre en avant la grandeur de la civilisation égyptienne, l’Égypte de Ramsès, que celle de Cléopâtre, vue comme une étrangère. Et ceux qui sont musulmans voient dans l’Égypte de cette époque une période d’ignorance, la Jahiliyya… D’ailleurs, rien que la zone du jeu, le delta occidental, est un parti pris important. »

« Nous faisons des choix que l’on peut expliquer : réduire les distances entre les sites, ou faire des monuments plus imposants, afin que l’expérience reste agréable et spectaculaire pour les joueurs, par exemple » rétorque Maxime Durand d’Ubisoft,

Chez Ubisoft, Maxime Durand relativise : des extensions, The Hidden Ones et Curse of the Pharaohs, poussent l’exploration vers le Sinaï et Thèbes. « Et l’idée est d’adapter des connaissances scientifiques pour faire du jeu vidéo. Nous faisons des choix que l’on peut expliquer : réduire les distances entre les sites, ou faire des monuments plus imposants, afin que l’expérience reste agréable et spectaculaire pour les joueurs, par exemple. »

Reste, comme le confirme Maxime Durand, qu’aucun des salariés mobilisés sur le projet n’est égyptien… et que l’équipe n’a pas fait de voyage dans la zone reconstituée !

Machine à fantasmes
Au-delà, ce qui questionne, à travers ce jeu et son succès (la troisième meilleure vente de jeux vidéo en 2017 pour la zone Europe, Moyen-Orient, Afrique), c’est la persistance d’une fascination pour l’Égypte antique. « C’est un monde qui donne le sentiment qu’il est potentiellement facile à décoder, qu’il est esthétiquement et politiquement cohérent, et qu’il ne bouge pas ou peu, remarque Damien Agut. C’est rassurant pour des Occidentaux, globalement angoissés par la transformation du monde. Et, depuis Platon, il y a l’idée que le décryptage de l’Égypte antique peut nous donner accès à un savoir secret, caché, la clé ultime de la connaissance de l’univers, de notre présence sur Terre. »

Sur fond de complots, de guerres séculaires entre Templiers et assassins, de grande histoire expliquée par la petite, ce nouvel épisode d’Assassin’s Creed contribue donc – brillamment – à alimenter une très ancienne machine à fantasmes.
</doc>
<doc class="trusted" title="Mode : un créateur sud-africain accuse Zara de plagiat" source="jeune_afrique" categorie="culture">
Laduma Ngxokolo compte poursuivre l’enseigne espagnole qui a reproduit des motifs colorés xhosas - qu'il considère comme sa signature - sur des paires de chaussettes pour hommes.

Le Sud-Africain Laduma Ngxokolo est bien connu du monde de la mode pour sa marque de tricot « MaXhosa by Laduma », lancée en 2010. Le mardi 24 avril, le styliste et designer a publié sur sa page Facebook un message dénonçant l’enseigne espagnole Zara. La chaîne de magasins a en effet débuté la commercialisation de chaussettes pour hommes dont les motifs ne sont pas sans faire penser aux pièces du créateur sud-africain.

De Beyoncé au MoMA
La marque MaXhosa by Laduma reproduit des motifs xhosas sur des pièces en mohair, laine mérinos et tissus typiquement sud-africains. Étoles, pulls, gilets, robes, écharpes ou encore châles (dont l’un a reçu le prix du plus bel objet sud-africain au Design Indaba Festival, en 2015), séduisent la fashion sphère mais aussi des stars du showbizz, de Beyoncé à Alicia Keys.

Lors de l’avant-première du film Black Panther à Hollywood, l’acteur sud-africain John Kani et son fils arboraient des pièces signées MaXhosa. Sans compter que le travail du créateur a également été exposé au Musée d’Art Moderne de New-York (MoMA) en octobre 2017.

« Par le passé, j’ai dû me lancer dans quelques procès pour contrefaçon et violation du droit d’auteur et j’ai remporté la majorité de ces affaires, mais Zara s’est engagé dans une voie des plus extrêmes. Mes avocats s’en occupent, comprenant bien que c’est le modèle commercial de Zara », peut-on lire sur Instagram et Facebook.

« Quand bien même, nous exercerons notre droit à déposer plainte au regard de l’article 98 de la loi sud-africaine sur le droit d’auteur. Quelque que soit l’issue de cette affaire, ma famille et moi allons rendre tous les vêtements que nous avons acheté chez Zara. P.S. : ils ont commencé à retirer les chaussettes de leur site de vente mondial, du magasin de Sandton, etc. Gauteng, Johannesburg. »
Le designer aurait été alerté par plusieurs clients sud-africains qui ont envoyé au créateur des preuves du plagiat. Laduma Ngxokolo a depuis publié un communiqué de presse sur le site de sa marque, dans lequel il réaffirme s’être entouré des avocats Shane Moore et Muhammad Patel. Les deux ont adressé une lettre à Inditex, maison mère de Zara, qui, pour le moment, n’a pas donné suite. « Nous tenons à porter cette affaire en justice et attendons la réponse de l’entreprise », conclut le communiqué.

Retrait de la vente
La société Inditex affirme à Jeune Afrique avoir le plus grand respect pour la création individuelle et prendre très au sérieux les questions de propriété intellectuelle. Zara s’est cependant souvent retrouvé empêtré dans des affaires similaires : du perfecto de la marque Acne aux vestes en jeans customisées de la créatrice américaine Tuesday Bassen, en passant par des escarpins signés Manolo Blahnik ou des pièces signées Isabelle Marant – entres autres designers plus ou moins connus.

« En guise d’action préventive, nous avons choisi de retirer ce produit de notre site internet mais aussi de tous les magasins qui le propose à la vente. Et cela, dès que nous avons été tenu au courant du problème. La société a déjà ouvert une enquête interne et prendra contact avec les représentants de MaXhosa afin de clarifier et résoudre la situation le plus rapidement possible » , conclut la société Inditex.

Ce phénomène de plagiat préoccupe largement l’industrie de la mode ces dernières années. Les marques de fast fashion (phénomène qui désigne la production et le renouvellement rapide de collections à des prix abordables, soit de la mode éphémère), dont Zara est l’un des leaders, n’ont de cesse de trouver l’inspiration chez les grandes griffes de prêt-à-porter voire de haute couture.

Sans oublier qu’avec les conditions de travail des employés en usines, l’insécurité des infrastructures (rappelons le drame du Rana Plaza en 2013 qui fit plus de 1 000 morts au Bangladesh) ou le manque de respect de l’environnement, la fast fashion est confrontée à diverses questions éthiques.
</doc>
<doc class="trusted" title="Livre – « Le Caire, toile de fond » : le nouveau polar de Parker Bilal" source="jeune_afrique" categorie="culture">
L'écrivain anglo-soudanais Parker Bilal sort son quatrième polar, « Le Caire, toile de fond ». Makana part cette fois à la recherche d'un tableau disparu pendant la guerre du Golfe.

C’est comme un rendez-vous avec un ami qu’on ne verrait qu’une ou deux fois l’an, mais toujours avec le même plaisir. Difficile de dire si c’est lui qui nous attend ou nous qui l’attendons… Enfin il est là, sa Cleopatra au bec, contemplant le cours sombre du Nil depuis le pont de l’awama où il vit, tandis que dans son dos Le Caire vit et meurt à perdre haleine. Le Caire, toile de fond est la quatrième enquête de Makana, ancien flic soudanais exilé en Égypte après avoir subi la torture et les violences du fondamentalisme musulman.

Dans ses yeux tristes et désabusés flotte toujours le souvenir de sa femme et de sa fille, vraisemblablement mortes alors qu’il tentait de fuir son pays. Dans ses pupilles, pourtant, reste une flamme qui brûle intensément : sa foi en la justice. C’est là ce qui le tient en vie, des idéaux moraux d’un autre temps que les extrémistes religieux ou capitalistes, la différence n’est pas nette, détestent au plus haut point.

Polar sur fond de guerre du Golfe
Depuis Les Écailles d’or, première enquête de Makana, Parker Bilal – pseudonyme de l’auteur anglo-soudanais Jamal Mahjoub – donne toujours de la profondeur historique à ses polars. À l’articulation des XXe et XXIe siècles, ils se déroulent en Égypte avant et après les attentats du 11 septembre 2001, dans un monde dominé par le modèle libéral occidental et ses milliards de laissés-pour-compte.

L’intrigue du Caire, toile de fond prend son origine dans la première guerre du Golfe, consécutive à l’invasion du Koweït par les troupes de Saddam Hussein. À cette occasion, les Irakiens auraient raflé d’innombrables richesses, parmi lesquelles des toiles de maître d’une très grande valeur. Des Chagall, des Matisse, des Picasso, des Nolde… et surtout une œuvre disparue depuis 1945, La Tour des chevaux bleus, signée de l’expressionniste allemand Franz Marc et dont le dernier propriétaire connu était le nazi Hermann Göring.
Voilà donc Makana chargé de mettre la main sur un colonel irakien de la Garde républicaine, Kadhim al-Samari, pour le compte d’un marchand d’art égyptien. Et comme l’on pouvait s’y attendre, il met le pied dans un bourbier fétide où se croisent agents de sécurité privés, anciens militaires, prostituées, artistes ratés, petits voyous, fonctionnaires corrompus, tortionnaires fous furieux et nababs sans scrupule.

Mais comme d’habitude, il peut compter sur une poignée de fidèles, un journaliste intègre, un chauffeur gourmand aux larges épaules, un policier honnête et loyal, et une puissante Ford Thunderbird. Tous les ingrédients sont donc réunis pour un roman caustique et haletant mené sur les chapeaux de roue.
</doc>
<doc class="trusted" title="Élection présidentielle au Zimbabwe : Mnangagwa promet de reconnaître la victoire de l opposition" source="africanews" categorie="politique">
Le président zimbabwéen Emmerson Mnangagwa promet de ne pas bouder les résultats issus des urnes lors de la présidentielle de juillet prochain.

Le nouvel homme fort du Zimbabwe s’inclinera-t-il devant le verdict des urnes au cas où l’opposition l’emporte lors de la présidentielle de juillet prochain ? C’est en tout cas l’assurance donnée hier par le ministre zimbabwéen des Affaires étrangères et des Relations internationales hier, en marge de la conférence de Chatham House Africa à Londres.

“Si un candidat de l’opposition est victorieux lors des élections, le président Mnangagwa est prêt à accepter sa victoire. La contestation politique ne doit pas l’emporter sur les intérêts nationaux, les gens peuvent aller et venir, mais l’Etat est plus important”, a indiqué Sibusiso Moyo.
Outre les élections que le gouvernement s’est engagé à mettre en œuvre de nombreuses réformes dont l’accès équitable à la terre, l’amélioration des relations avec la communauté internationale, les réformes économiques, les réformes politiques et sociales, la liberté des médias et la sortie de la situation d’isolement dans laquelle le pays était plongé durant le règne de Robert Mugabe.
L‘élection à venir sera la première sans Robert Mugabe qui a été contraint à la démission en novembre dernier par l’armée après un long règne sans partage de plus de 38 ans. Son ancien vice-président limogé quelques jours avant sa démission lui a succédé à la tête du Zimbabwe. Ce dernier devrait rivaliser d’ardeur avec Nelson Chamisa, 40 ans, qui dirige le Mouvement pour le changement démocratique (MDC) et une dizaine d’autres candidats.
</doc>
<doc class="trusted" title="Présidentielle en Sierra Leone : le candidat malheureux conteste les résultats" source="africanews" categorie="politique">
Le candidat malheureux à l‘élection présidentielle en Sierra Leone, Samura Kamara, a saisi la Cour suprême pour contester la victoire de Julius Maada Bio, qu’il avait pourtant félicité la semaine dernière, a appris jeudi l’AFP de sources concordantes.

“Nous en avons été officiellement notifiés hier (mercredi) soir”, a déclaré à l’AFP Albert Massaquoi, porte-parole de la Commission électorale nationale (NEC), visée par ce recours de même que le président Bio. “Cela fait partie du processus démocratique”, a ajouté M. Massaquoi.

Dans son recours, consulté par l’AFP, M. Kamara et deux dirigeants son parti reprochent à la NEC d’avoir proclamé le 4 avril la victoire de M. Bio sans tenir compte d’irrégularités observées selon eux lors du second tour, le 31 mars.  

Ils demandent en conséquence à la Cour suprême “d’ordonner l’exclusion du décompte des bureaux de vote où s’est produit un bourrage d’urnes” et d’invalider l’annonce de la victoire de Julius Maada Bio, qui a prêté serment deux heures plus tard.

La date de la décision de la Cour suprême n‘était pas connue dans l’immédiat.

Le soir de la proclamation des résultats, M. Kamara avait exprimé l’intention de les contester en justice. Mais il avait ensuite félicité M. Bio le 7 avril lors d’une visite à son domicile avec une délégation de son parti. Les deux hommes s‘étaient serré la main et donné l’accolade devant les caméras.

Les missions d’observateurs présentes lors des élections ont généralement salué le bon déroulement du scrutin et M. Bio a reçu les félicitations de la plupart des dirigeants internationaux.

Une cérémonie officielle d’intronisation du nouveau président est prévue samedi à Freetown.
</doc>
<doc class="trusted" title="Tchad : législatives en novembre 2018, selon le président Déby" source="africanews" categorie="politique">
Les élections législatives au Tchad, initialement prévues en 2015, “auront lieu en novembre 2018”, a annoncé vendredi le président Idriss Déby lors d’une rencontre avec des opposants et dont les propos ont été rapportés par la radio d’Etat.

Le chef de l’Etat tchadien avait annoncé le 31 décembre la tenue d‘élections législatives “en 2018”, sans en préciser le mois.

Ce scrutin a été repoussé à plusieurs reprises. La troisième législature à l’Assemblée devait se terminer le 21 juin 2015, mais une loi constitutionnelle l’avait prolongée.

En février 2017, les élections avaient été repoussées sine die, le président Déby arguant un manque de moyens. Il avait alors déclaré qu’elles n’auraient pas lieu avant 2019, suscitant la colère de l’opposition.

Idriss Déby a rencontré vendredi les représentants de différents partis d’opposition, dont le Front de l’opposition nouvelle pour l’alternance et le changement (Fonac), qui a rejeté les conclusions d’un récent forum sur les réformes institutionnelles, boycotté par toute l’opposition.

Fin mars, à l’issue de ce forum rassemblant de représentants de partis, des religieux et des acteurs sociaux, le Tchad avait décidé la mise en place d’une 4ème république et de se doter d’un “régime présidentiel”.

Lors de sa rencontre avec des opposants, Idriss Déby a aussi évoqué une possible réforme du Cadre national de dialogue politique (CNDP), structure chargée de préparer les élections et regroupant des membres de la majorité, de l’opposition et de la société civile.
</doc>
<doc class="trusted" title="RDC : le président de la Fédération de football en garde à vue à Kinshasa" source="africanews" categorie="sport">
Le président de la Fédération congolaise de football association (Fecofa), Constant Omari, et trois autres dirigeants sportifs de la République démocratique du Congo ont été placés en garde à vue à Kinshasa par la justice congolaise pour une affaire d’utilisation de fonds publics.

M. Omari, qui est aussi vice-président de la Confédération africaine de football et membre du comité exécutif de la Fédération internationale de football (FIFA), était assis, visiblement faible, sur une chaise dans un bureau du parquet situé dans le quartier de Limete, dans le centre de Kinshasa, a rapporté un journaliste de l’AFP.

MM. Omari, Barthélémy Okito, secrétaire général aux Sports de la RDC, ainsi que Roger Bondembe et Théobad Binamungu, deux vice-présidents de la Fecofa, sont en “garde à vue” depuis 21h30 mardi et “sont en instance d‘être entendus”, a déclaré à l’AFP un magistrat du parquet sous couvert de l’anonymat.

“Ils seront interrogés sur l’utilisation des fonds publics dans l’organisation des rencontres sportives des équipes nationales de football et des clubs engagés aux compétitions africaines”, a indiqué ce magistrat, insistant sur le “caractère secret” de l’instruction.

Les quatre hommes sont “entendus sur des présumés détournements d’un million de dollars destiné à l’organisation de quatre matches de football”, a déclaré pour sa part à l’AFP Me Alain Makengo, un défenseur des sportifs congolais.
</doc>
<doc class="trusted" title="Angleterre : Mohamed Salah sacré meilleur joueur de la Premier League" source="africanews" categorie="sport">
La success story se poursuit pour l‘Égyptien Mohamed Salah. Impérial depuis le début de la saison en Premier League, l’attaquant vient d‘être désigné meilleur joueur de l’année du championnat par ses pairs.

L’association des joueurs anglais (PFA) a décerné ce dimanche le titre de meilleur joueur du championnat anglais à Mohamed Salah, auteur d’une saison phénoménale avec Liverpool. Le numéro 11 des Red a rasé au poteau le Belge Kévin De Bruyne dans la short list de six personnes sélectionnées par la PFA, et succède ainsi à N’Golo Kanté, qui avait remporté le titre avec Chelsea la saison passée.

En marquant le second but de Liverpool contre West Brom samedi, le Ballon d’Or africain 2017 a bâti un peu plus sa légende dans le championnat anglais. Auteur de 31 buts cette saison, il égale à ce jour les performances d’Alan Shearer (1996) Cristiano Ronaldo (2008) et Luis Suarez (2014). Mais le temps joue à la faveur du pharaon qui dispose encore de quatre journées pour améliorer son record.

De belles perspectives s’ouvrent également sur le plan international. Qualifié avec Liverpool pour les demi-finales de la Champions League, Salah est en outre attendu sur la scène du Mondial en Russie avec les Pharaons dont il a été l’artisan de la qualification. À 25 ans, certains prédisent au prodige égyptien une sélection dans la prestigieuse liste du Ballon d’Or Fifa 2018.
</doc>
<doc class="trusted" title="Succès kényan au marathon de Londres" source="africanews" categorie="sport">
Le Kényan Eliud Kipchoge a remporté dimanche, sous le soleil, son troisième marathon de Londres en quatre ans (2h04:17.), devançant l’Ethiopien Tola Shura Kitata et la vedette de l’athlétisme britannique Mo Farah.

Dans les rues de Londres, Kipchoge, qui tente toujours de battre le record du monde, a mené la course avec l’Ethiopien Kenenisa Bekele et le Kényan Daniel Wanjiru, vainqueur dans la capitale britannique en 2017.

Les coureurs ont maintenu un rythme de record du monde jusqu‘à mi-parcours, avant de ralentir, laissant Kipchoge, vainqueur en 2015 et 2016, mener le train puis s‘échapper.

Mo Farah s’est, lui, positionné à l’arrière du groupe de tête, en attente, et a réussi à garder le rythme, pour seulement son deuxième marathon.

Le quadruple champion olympique sur 5.000 et 10.000 m, qui vise le marathon des JO-2020, a terminé sur le podium et battu le record britannique (2h06:21). Il a pu mesurer l’expérience qu’il lui reste à engranger, réalisant quelques petites erreurs de parcours, en ne trouvant pas par exemple sa bouteille lors de deux ravitaillements.

“Je suis cuit”, a déclaré l’athlète âgé de 35 ans. “Les gars ont foncé, ils étaient sur les bases du record du monde, donc il fallait tenir ou abandonner. J’ai tenu et je me suis accroché autant que j’ai pu.”

Après un cafouillage sur les résultats, les trois premiers s‘étant initialement fait ajouter dix ou onze secondes, les organisateurs ont fini par expliquer… plus d’une heure et demie après l’arrivée. Les temps du podium avait fait l’objet d’une “erreur de recopiage”!

Chez les dames, la Kényane Vivian Cheruiyot, championne olympique en titre du 5000 m, a remporté l‘épreuve en 2 h 18 min 31 sec, réussissant son passage sur le marathon après avoir disputé sa première épreuve à Londres en 2017.

Sa compatriote Mary Keitany, favorite, a perdu pied et n’a terminé que 5e, loin derrière (2h24:27.), alors qu’elle visait le record du monde et une quatrième victoire à Londres.
</doc>
<doc class="trusted" title="Gabon : on se prépare à enterrer Mackjoss" source="africanews" categorie="culture">
Près d’une semaine après son décès, l’heure est à présent aux obsèques de Mackjoss. Ce musicien gabonais dont l‘œuvre semble aussi immortelle qu’un diamant.

Le ministre gabonais de la Communication, de l’Économie numérique, de la Culture, des Arts et traditions, chargé de l’Éducation populaire et de l’Instruction civique, Alain Claude Bilie by Nze était hier en réunion de travail avec les membres de son cabinet.

Une réunion qui avait un statut on ne peut plus extraordinaire. Tant le Gabon voire toute l’Afrique est orphelin depuis le 17 avril dernier de Jean Christian Mboumba Mackaya dit Mackjoss. « Après ma rencontre avec la famille de Mackjoss, j’ai initié des séances de travail avec mon cabinet, l’administration, les entités sous-tutelles et les artistes afin que nous regardions ensemble de quelle manière nous allons accompagner la famille du défunt lors des funérailles », peut-on lire sur la page Twitter du ministre.

Après ma rencontre avec la famille de Mackjoss, j’ai initié des séances de travail avec mon cabinet, l’administration, les entités sous-tutelles et les artistes afin que nous regardions ensemble de quelle manière nous allons accompagner la famille du défunt lors des funérailles.
C’est dire jusqu‘à quel point l’administration gabonaise s’emploie à donner aux obsèques de Mackjoss le cachet de solennité qu’elles méritent. En raison de la richesse de l‘œuvre de Mackjoss. En effet, les morceaux chantés beaucoup plus en punu comme « Le boucher », « Munadji 76 », « La vie » ou « Tsakidi » font désormais partie intégrante du patrimoine culturel du pays.

Né en 1946 à Mimongo au sud du Gabon, Mackjoss est décédé le 17 avril dernier au centre hospitalier de Libreville des suites d’une courte maladie.
</doc>
<doc class="trusted" title="Soudan : des archéologues retirent des ossements d une pyramide pour des tests" source="africanews" categorie="culture">
Des archéologues soudanais ont rouvert la pyramide de Méroé et retiré des ossements entreposés il y a près d’un siècle, pour procéder à de nouveaux examens dont des tests d’ADN.

 
Les ossements et des objets anciens ont été trouvés dans l’une des chambres funéraires de la “Pyramide numéro 9”, à Bajarawiya, un site situé à environ 250 km au nord de Khartoum et inscrit au patrimoine mondial de l’humanité par l’Unesco. 

C’est dans cette pyramide que le roi nubien Khalmani qui régna de 207 à 186 avant Jésus-Christ, aurait été enterré.

“La Pyramide 9 appartient au roi Khalmani”, a dit mardi soir sur place aux journalistes Mahmoud Souleiman, chef de l‘équipe d’archéologues. Ossements humains et objets retirés ont été montrés aux journalistes, dont celui de l’AFP. 

Les ossements appartiendraient à plus d’une personne, a indiqué un membre de l‘équipe. Des tests d’ADN doivent être faits pour vérifier un possible lien. 

“Dans les prochains jours, nous allons ouvrir” une autre chambre funéraire, a déclaré Murtada Bushara, un autre membre de l‘équipe d’archéologues. Celle-ci “contient un cercueil”. 

Avec ces recherches, les archéologues espèrent découvrir les restes du roi Khalmani lui-même.  En 1923, l’archéologue américain George Reisner avait déjà ouvert cette pyramide. Les pyramides soudanaises sont relativement inexplorées et moins connues que celles du voisin égyptien. 

Les premières fouilles au Soudan ont été menées il y a une centaine d’années, bien plus tard qu’en Egypte ou en Grèce.
</doc>
<doc class="trusted" title="Le Festival Sahel hip hop" source="africanews" categorie="culture">
Le Sahel Hip Hop et Musiques du monde est l‘événement qui réunit depuis quatre ans des artistes locaux et internationaux autour de la musique urbaine au Niger avec pour ambition d’apporter une contribution spécifique au développement des communautés.

Un jeune festival qui a permis de créer un cadre artistique et culturel idéal à travers la promotion de la culture urbaine en particulier et la culture nigérienne en général avec la montée sur scène de plusieurs artistes.

“Le festival n’est pas que sur la musique, on réagit aussi dans le social. Nous allons partir du côté du grand cimetière pour faire la salubrité, ce sera après la caravane culturelle qui va nous de l’autre côté d’Agadez à mille Km de la capital pour célébrer la journée de la concorde. Agadez c’est le point focal des émigrés, c’est pourquoi nous allons faire le méga concert là-bas” a temoigné l’initiateur du festival Sahel Hip-Hop Hassane Abdoulaye

Depuis son lancement en 2014, le Festival Sahel Hip Hop et Musiques du monde veulent s’imposer comme une référence dans le paysage culturel africain.

Le festival est aussi un carrefour pour des acteurs des musiques urbaines et favorise rencontres et ateliers de formation, tout en encourageant des jeunes artistes désireux d’explorer d’autres univers musicaux ou champs artistiques.

“ Déjà, il faut dire que c’est une très belle programmation. J’ai été agréablement surpris de voir la qualité des artistes sur scène, ils ont été irréprochables, ils ont été superbes, le seul bémol, le seul hic, le seul problème était au niveau du public qui n’a pas pu faire le déplacement “ a indiqué Leyo Rarak qui a participé au festival .

L’édition 2018 a été marquée par l’organisation d’un forum dénommé Mondoblog Afrique visant à promouvoir des initiatives réseaux et le rôle des artistes dans les sociétés africaines.
</doc>
<doc class="trusted" title="Égypte : un journaliste emprisonné lauréat du Prix de la liberté de la presse de l UNESCO" source="africanews" categorie="culture">
Le photojournaliste égyptien Mahmoud Abu Zeid emprisonné depuis 2013, a remporté ce lundi, le Prix Guillermo Cano pour la liberté de la presse 2018 décerné par l’UNESCO. Ce qui n’est pas du goût des autorités cairotes.

Le Prix Guillermo Cano a été institué en 1997 par l’UNESCO pour rendre hommage à tous ces hommes de médias qui font preuve de courage et de professionnalisme pour franchir de multiples obstacles à la liberté de la presse. Et cette année, le mérite revient au photojournaliste égyptien Mahmoud Abu Zeid.

“En décernant le Prix Guillermo Cano à Mahmoud Abu Zeid, l’UNESCO rend hommage à son courage, à sa résistance et à son attachement à la liberté d’expression”, a déclaré ce lundi, la présidente du jury de l’UNESCO, Maria Ressa.

Cette distinction est aussi un hommage rendu chaque année à Guillermo Cano, ce célèbre journaliste colombien assassiné en 1986 par des sbires du tristement célèbre baron de la drogue, Pablo Escobar.

Et s’il n’a pas eu affaire à des cartels de la drogue, Mahmoud Abu Zeid également connu sous le nom de Shawkan a été arrêté en 2013 alors qu’il photographiait les forces de sécurité dispersant un sit-in anti-gouvernemental, au cours duquel des centaines de manifestants et plusieurs membres des forces de sécurité ont été tués.

Aujourd’hui, plusieurs chefs d’accusation pèsent sur le journaliste. Le cas de l’appartenance aux Frères musulmans – confrérie interdite par Le Caire -, la possession d’armes à feu et le meurtre. Des motifs qui pourraient lui valoir une peine de mort en cas de culpabilité.

Des accusations que le journaliste nie, selon son avocat Karim Abd el-Rady. Même son de cloche du côté des ONG dont Amnesty International et le Comité pour la protection des journalistes (CPJ) qui estiment qu’Abu Zeid a été emprisonné simplement pour « avoir fait son travail de photojournaliste ».

Les autorités mécontentes
Des arguments qui sont loin de convaincre les autorités égyptiennes. “L’UNESCO a l’intention de récompenser une personne accusée de crime et soutenue par des organisations suspectes et des pays connus pour leur soutien au terrorisme”, a déclaré le président du Parlement, Ali Abdelaal.

“La nomination de l’accusé était motivée par un certain nombre d’organisations non-gouvernementales, notamment des organisations dominées par l‘État du Qatar, connu pour son soutien et sa défense permanente du groupe terroriste”, a renchéri un communiqué du ministère égyptien des Affaires étrangères.

Pourtant, le Groupe de travail des Nations Unies se dit persuadé que l’arrestation et la détention du journaliste sont « arbitraires et contraires aux droits et libertés garantis par la Déclaration universelle des droits de l’homme et le Pacte international relatif aux droits civils et politiques ».
</doc>
<doc class="parodic" title="Ecole Primaire Al Fawz: HCE perd les élections de délégué de classe face à Aziz Weld El Moudir" source="lerpess" categorie="politique">
Grande stupeur hier matin à l’école primaire de Jbel El Ouest à l’annonce des résultats des élections du délégué de classe de la 4ème année papillons auxquelles participait notamment Hafedh Caïd Essebsi, candidat malheureux des dernières élections partielles en Allemagne et qui a décidé de se consacrer à l’éducation nationale et plus précisément à la délation des actes de bavardages provenant de ses camarades de classe.

Sur le conseil de Borhen Bsaies, un poste a été offert à l’ancien délégué de classe Mouin Kaffef. Il a ainsi été nommé secrétaire d’Etat aux légo et puzzle auprés du ministre de la jeunesse et des sports. Le poste laissé vacant a, comme le veut la constitution, donné lieu à des élections partielles anticipées auxquelles le candidat de Nida s’est présenté avec toute la machine électorale de son parti. On a ainsi vu Hafedh Caid Essebsi défiler sur tous les plateaux TV d’émissions pour enfants afin de convaincre le plus grand nombre de la légitimité de sa candidature.

C’est suite à une campagne électorale houleuse que le petit Aziz Trabelsi, 9 ans, a remporté le scrutin avec 132 voix d’écart face à son unique adversaire Hafedh, 56 ans qu’on a pourtant accusé de vouloir influencer le vote des 60 écoliers ayant exprimé leurs voix par la distribution de barres de Gaucho au cours de la récréation.

C’est dans une conférence tenue ce matin à la cantine de l’école que HCE s’est exprimé sur sa débâcle qu’il a justifiée par le lien de parenté avéré entre Aziz et le directeur de l’école et les pressions exercées sur les électeurs par Walid Mdoubel et Marouen Bambino, les 2 brutes de la classe et membres de l’équipe de campagne de Aziz.

Le nouveau délégué de classe quant à lui n’a pas voulu s’exprimer sur les accusations « puériles » selon ses dires de son adversaire et ex-compagnon de jeu. Il s’est contenté de rassurer ses électeurs en déclarant qu’il allait tenir ses promesses de campagne à savoir de cacher le registre de classe les jours d’absences collectives et de ne pas dénoncer les vols des goûters des premiers de la classe à Anissati Jamila, institutrice et maman de Aziz.


</doc>
<doc class="parodic" title="HAICA: condamnation des promoteurs de la radio gay à écouter en boucle « Chellet Amine »" source="lerpess" categorie="politique">
L’annonce de la création du nouveau média a provoqué une levée de boucliers dans l’opinion publique tunisienne, ainsi que dans le milieu du show business et du journalisme. Des voix se sont élevées pour exhorter la HAICA à prendre des mesures conservatoires voire même à interdire la diffusion de ladite radio.

La raison invoquée par nos valeureux journalistes était la non-compatibilité de l’autorisation à émettre d’une radio gay avec les valeurs morales et religieuses de la société tunisienne. Amine Gara rencontré dans un bar cabaret du centre-ville nous a exposé son point de vue entre deux bières et une assiette de fèves, entouré de Fatma Garage et Halima Hangar (deux amies “proches” d’après ses dires) : « on est musulmans avant tout, et l’homosexualité ne fait pas partie de nos valeurs. Je ferai tout ce qui est en mon pouvoir pour arrêter cette hérésie. D’ailleurs Baalouch et Migalo sont en train de composer une chanson dans ce sens qui aura pour titre « Koun Methli, ama mouch methli! ».

La HAICA, sollicitée de toutes parts, a fini par prendre une décision qui a satisfait toutes les personnes que cette webradio a choquées et qui se sont senties touchées dans leur islamité et leur tunisianité. Il a été décidé de condamner les promoteurs et les animateurs de cette radio à écouter en boucle les émissions de Amine Gara, Baalouch et Migalo. A cet effet, les condamnés ont été incarcérés à la prison de La Mornaguia où une aile leur a été réservée avec des baffles qui diffusent en continu les émissions de Amine Gara et sa fine équipe.

Les condamnés ont dès les premières minutes d’écoute décidé d’entamer une grève de la faim. « Imposer les blagues de Baalouch et Migalo aussi longtemps est une infamie digne des pires moments de la dictature » s’est inquiété leur Rebah BelKadhi, leur avocat. Lors de la diffusion du « négociateur » (NDLR: partie de l’émission où Amine Gara propose de vendre des objets appartenant aux auditeurs), un des animateurs de SHAMS a essayé de mettre fin à ses jours en s’ouvrant les veines avec un coupe-ongles suite à un jeu de mots tenté par Amine Gara.

Le syndicat des gardiens de prisons n’a pas été en reste et a émis un communiqué dans lequel il s’est insurge du traitement imposé par ricochet au personnel de la prison chargé de la surveillance. 60% des gardiens en charge de la surveillance des détenus auraient déjà démissionné et se seraient recyclés en contrôleurs de la SNCFT. Les 40 % restants ont émis un avis de grève générale, et menacent de libérer les prévenus si les autorités continuent leur politique de l’autruche. Aux dernières nouvelles, suite à une imitation de Migalo de ce matin, un condamné s’est auto mutilé le testicule droit à l’aide d’une cuillère à soupe.

Cette histoire vient malheureusement ternir l’image de la Tunisie à un moment où elle n’en a vraiment pas besoin. Devant le tollé provoqué par cette affaire, des sources dignes de foi nous ont informé que les autorités compétentes seraient décidées à mettre fin à la condamnation dans les plus brefs délais, et ainsi évité à la Tunisie d’être mise au ban des nations.

Seul point positif : effrayés par cette condamnation, les délinquants de toute sorte ont diminué leurs activités illégales, et le Ministère de l’Intérieur a constaté une chute spectaculaire du taux de criminalité.
</doc>
<doc class="parodic" title="Refus du visa Français à Olivier Poivre D’Arvor pour cause de dossier incomplet" source="lerpess" categorie="politique">
L’obtention du visa français pour les tunisiens est réputé comme étant un véritable parcours du combattant. La procédure est extrêmement exigeante et beaucoup de citoyens tunisiens se voient signifier à leur grand dam une fin de non recevoir, le dernier à en faire les frais n’est autre que Son Excellence l’ambassadeur de France en Tunisie Mr Olivier Poivre d’Arvor.

En effet, Son Excellence l’ambassadeur comptait se rendre en France pour les fêtes de fin d’année, répondant à l’invitation des amis et de la famille immigrés de longue date en France. C’est donc tout naturellement qu’il s’est présenté au siège de TLS Contact au lac de Tunis afin d’accomplir les procédures de demande de visa.

A cet effet, Son Excellence OPDA avait ramené tout ce qui était indiqué sur le site du consulat :

– Les 47 dernières fiches de paie;
– Les 15 dernières déclarations trimestrielles du CNSS;
– 3 actes de naissance en français et en arabe, légalisés, photocopiés, copie conforme, traduits et certifiés par le ministère des affaires étrangères;
– Tous les diplômes depuis la maternelle (notamment les 14 bons points récoltés grâce à son travail assidu en CE1), photocopiés, légalisés, traduits, certifiés;
– Les certificats d’hébergement de 5 amis en France accompagnés de leurs fiches de paie, leur déclaration d’impôt, leurs factures d’eau et d’électricité, et leurs pièces d’identité ainsi que celle de leur famille;
– Ses password FB, Whatsapp, Twitter, Viber, Skype, Instagram et copains d’avant;
– Une preuve de rémunération en Tunisie, ainsi qu’un compte bloqué de 50 000 dt;
– Une preuve de ressources en France;
– Et toutes les autres pièces demandées, tel que le certificat d’étude de son grand-père, une radio thoracique récente de sa mère, un échantillon d’urine de son père, un poil de pubis de sa sœur, conformément à la législation en vigueur.

C’est donc l’esprit guilleret que l’ambassadeur s’est acquitté des 3000 euros demandés pour le visa à titre de frais de dossier. Mais quelle ne fut sa surprise lorsque l’ambassade lui répondit 68 jours (ouvrés) plus tard que sa demande de visa était refusée. Seule explication apportée par les services consulaires : possibilité de collusion avec des groupes terroristes.

Médusé, son Excellence l’Ambassadeur se voit ainsi obligé d’apporter la preuve qu’il ne fait pas parti d’une organisation terroriste pour espérer fouler le sol français.

Outré, OPDA ne comprend pas cette rigidité et cet excès de zèle de l’administration consulaire : « c’est vrai que j’ai partagé des photos en train de manger du Leblebi, ou du makroudh mais de là à conclure que j’ai fait allégeance à Baghdadi, c’est un peu fort quand même ! » Un recours gracieux vient d’être formulé auprès des autorités compétentes pour contester la décision de refus. En attendant, l’ambassadeur qui a dû faire une croix sur les fêtes de fin d’année à Belleville dans sa famille tunisienne ronge son frein. « Il ne manquerait plus que je fasse un mariage blanc avec la cousine d’un ami, ou que je me mette à draguer les sculpturales octogénaires allemandes du Club Med, pour enfin obtenir ce visa qui se refuse à moi ! » nous a-t-il confié désabusé.

Toute la rédaction de Lerpesse fait part de son soutien moral à Son Excellence, et lui souhaite bien du courage pour venir à bout de son calvaire administratif.
</doc>
<doc class="parodic" title="Les banques publiques échangées contre un album Panini de la Coupe du Monde 1994" source="lerpess" categorie="sport">
Grâce aux talents de négociateurs hors pair de son équipe gouvernementale, la Tunisie est sortie gagnante de son bras de fer avec le FMI.

En effet, l’instance financière internationale a refusé de débloquer la 2ème tranche du crédit accordé à la Tunisie afin de l’inciter à appliquer les réformes économiques qu’elle exige, dont la cession des parts de l’état dans les capitaux des banques publiques. La ténacité de nos représentants a fini par persuader les dirigeants du FMI à accepter la condition de Youssef Chahed de délivrer à la Tunisie un trésor inestimable, l’album Panini de la coupe du monde 1994 dédicacé par Carlos Valderrama en personne.

« Nous avons été surpris par la résolution des Tunisiens à ne pas céder. Il nous a fallu beaucoup d’efforts, de dialogue et de conciliation pour trouver un terrain d’entente, dont la Tunisie est la plus grande bénéficiaire évidemment. » nous a déclaré Christian Besstonfroc, négociateur en chef du FMI avec les pays en développement.

Les grandes lignes de l’accord stipulent que la BH s’échangera contre les doubles des autocollants, et que la carte Roberto Baggio, si son authenticité est prouvée par les autorités tunisiennes, servira de monnaie d’échange à l’acquisition de la BIAT et de Marouane Mabrouk.

Malgré cette aubaine, ce deal a fait jaser quelques personnalités politiques, dont Hafedh Caid Essebsi, qui aurait selon des sources à Nidaa Tounes tout de suite composé le numéro de son père afin de réclamer son droit à la propriété de l’album. Selon les mêmes sources, et dans un souci d’équité, le prochain accord avec le FMI comportera une copie de l’album de l’Euro 1996, dédicacé cette fois par Oliver Bierhoff.

L’album sera finalement exposé au palais de Ksar Said pendant deux semaines, dans le cadre de l’exposition « Sieste d’une patrie », qui fait suite à « L’éveil d’une nation », un événement ayant déjà attiré plusieurs de nos concitoyens.
</doc>
<doc class="parodic" title="Par égard aux jeûneurs, Bein Sport va flouter le corps d’Ons Jabeur" source="lerpess" categorie="sport">
Bonne nouvelle pour tous les musulmans de Tunisie: la chaîne sportive Bein Sport, détentrice des droits de diffusion des internationaux de France de tennis, a annoncé qu’elle va flouter le corps de notre championne Ons jabeur lors du match qui l’opposera cet après-midi à la suissesse Timea Baczynski.

L’annonce a été accueillie avec soulagement par l’ensemble des fans de cette dernière, dont la majorité écrasante a dû renoncer à regarder l’exploit de Jabeur au tour précédent de peur de compromettre le jeûne, alors que la minorité ayant bravé l’interdit a vu la joie de la victoire entachée par l’amertume du péché.

Par ailleurs, il convient de rappeler que la décision de flouter le corps d’Ons Jabeur a été prise suite au refus de cette dernière de jouer son match en Jebba de couleur violette frappée du logo de la chaîne du Qatar.
</doc>
<doc class="parodic" title="Le Comité National Olympique Tunisien demande l’intégration du lancer de mégot comme discipline olympique pour les JO de Tokyo" source="lerpess" categorie="sport">
Suite au bilan décevant de notre délégation nationale aux jeux de Rio, qui s’est limité à trois médailles de bronze et une maman trop fière, nous avons appris que le Comité National Olympique Tunisien vient de prendre les devants et compte introduire une demande auprès du CIO afin d’obtenir la reconnaissance comme sport olympique du lancer de mégot, discipline largement populaire au sein de la population tunisienne et qui jouit à elle seule de 5 millions de licenciés répartis entre autres dans des terrasses de café des plus reconnues au monde dans le domaine.

Ainsi le CNOT propose deux catégories, la première étant le lancer statique à partir d’une chaise standard de « café bou mitin », épreuve qui aura un impact important sur le chômage et qui réussira à drainer un grand nombre de « chercheurs d’emploi » comme l’espère le président de la « Fédération de Jetage de Mégot et de Toute Sorte de Déchets Non Recyclables » fraîchement créée, Nadim Boudokhane.

« La deuxième spécialité sera un peu plus technique et concernera surtout les automobilistes. En effet, le lancer de mégot se fera cette fois-ci à partir d’une voiture de préférence populaire ou de location, à partir d’un trou de fenêtre de 18 mm sans que le mégot ne touche la carrosserie de la voiture ou que le conducteur ne se brûle les doigts. » nous a expliqué M. Boudokhane.

Ainsi, la Tunisie mise sur ce sport, aux racines ancrées dans ses 3000 ans de civilisation, pour être la nouvelle poule aux médailles d’or aux jeux de Tokyo de 2020. Seul bémol, elle ne pourra pas compter sur ses joueurs les plus expérimentés, qui seront d’ici là probablement décédés ou au mieux en chimiothérapie.
</doc>
<doc class="parodic" title="Finale de la coupe de Malaisie de badminton : les Tunisiens divisés sur l’équipe à supporter" source="lerpess" categorie="sport">
A l’instar de la finale de l’Euro 2016 qui a divisé les Tunisiens entre les pro et les anti équipe de France, la finale de la coupe de Malaisie de badminton, prévue samedi prochain, risque d’affoler la toile de la patrie des 11 millions de spectateurs…

Sport jusque-là inconnu chez nous, le badminton (ou « tennis chinois » comme il est appelé ici) a commencé à déchaîner les passions chez nos compatriotes depuis que deux habitués d’un café à Kairouan ont appris par erreur (un récepteur satellite coincé sur la deuxième chaîne régionale malaisienne) l’existence d’une compétition impliquant deux clubs rivaux à l’autre bout de la planète.

En effet, les supporteurs Tunisiens du Royal Badminton Club de Kuala Lumpur (premier finaliste) invoquent son passé prestigieux et la similitude des couleurs de son maillot avec le drapeau palestinien comme le dit sur Facebook Mohsen Kwala (paje ofissiel) : « Nous avons remporté les 5 derniers championnats qu’avec des joueurs musulmans formés au club et, samedi, on va botter le cul à ces chatons arrivistes chinois. » Faisant référence à la jeune équipe cosmopolite des Tigers de Putrajaya, futurs adversaires du RBCKL en finale de la coupe.

Le club de Putrajaya, nouvelle capitale politique de la Malaisie, compte de fervents admirateurs regroupés au sein du « Virage Nord-Ouest derrière le café de la gare juillet 2016 » dont le président, Nawfel Jet Li Malaisiano, ne mâche pas ses mots pour parler des adversaires de son nouveau club de cœur : « Les bourgeois de Kuala Lumpur sont connus pour être les orphelins de la colonisation britannique et nous les détestons depuis que nous avons choisi ce sport, avant-hier. En plus, Putrajaya est une ville voisine ! » La ville n’étant effectivement distante que de 8765km des côtes tunisiennes soit 75km de moins que Kuala Lumpur.

Connaîtrons-nous une finale aussi sanglante que celle de l’Euro ou est-ce que la rediffusion du best of d’Awled Moufida au même moment que le match calmera l’ardeur de cette rivalité naissante ? Seules les télécommandes des gérants de café nous le diront.
</doc>
<doc class="parodic" title="Tunisie : L’Etoile Sportive du Sahel aurait refusé de recruter Cristiano Ronaldo à cause de ses dents" source="lerpess" categorie="people">
Après la révélation tonnerre sur Franck Ribery, qui avait effectué un test non concluant à l’Etoile Sportive du Sahel en 2001, Taoufik Zaaboub, ancien entraîneur du club Sahélien, a révélé une autre information non moins importante : Cristiano Ronaldo, l’un des joueurs les plus en vue actuellement, aurait été refusé lors d’un test à l’ESS.

En 2002, alors âgé de 17 ans, Cristiano Ronaldo, qui visait une carrière professionnelle en Tunisie, était venu, accompagné par son agent à Sousse pour un test technique à l’Etoile Sportive du Sahel. Un test qui avait été jugé non concluant par Ammar Souayeh, entraîneur à l’époque. « Ce joueur n’a aucun talent, il n’a aucun équilibre, et il gesticule trop sans rien faire », avait-il déclaré à l’époque. Un avis qui était partagé par le président Othman Jenayeh, qui avait déclaré que Ronaldo était inapte à évoluer dans une équipe comme l’ESS à cause de ses dents, qui le faisaient à chaque fois perdre son équilibre. Il lui avait carrément dit : « Tu n’as pas des dents de footballeur, tu as des dents de mange-couilles ». Une déclaration qui avait causé une dépression du footballeur, le poussant à revenir au Sporting SC au Portugal.

Ainsi, l’ESS a prouvé encore son statut de club attractif pour les futurs stars. En effet, pour réussir une carrière mondiale dans le football, la recette est simple : effectuez un test à l’ESS. Si vous n’êtes pas accepté, vous serez un futur Ballon d’Or.
</doc>
<doc class="parodic" title="Nessma TV rachète les droits du prochain coup d’état en Turquie pour diffusion au mois de Ramadan 2017" source="lerpess" categorie="people">
Encore une fois l’industrie du cinéma turc fait parler d’elle et défraie la chronique. Il s’agit cette fois de la superproduction « Coup d’État avorté sur le Bosphore » avec dans le rôle principal Recep Teyep Erdogan. Un film réussi à tous points de vue : un casting exceptionnel, plusieurs millions de figurants, des effets spéciaux, des scènes de violence urbaine ultra réalistes, du suspens, de la haute technologie (premier film à utiliser facetime), des rebondissements, des larmes, … bref tous les ingrédients pour une production cinématographique réussie.

Devant un tel succès, les frères Karoui et Nessma TV qui se sont toujours distingués comme avant-gardistes sur la scène cinématographique et télévisuelle tunisiennes, ont décidé de se placer d’ores et déjà pour le prochain ramadan. Ils viennent en effet de signer avec le gouvernement turc les droits d’exclusivité pour la diffusion des prochains coups d’État dans le pays. « L’idéal serait d’en avoir un lors du ramadan 2017, sachant que les meilleures audiences ont lieu durant cette période » nous confie Nabil Karoui, sûr de son coup et confiant dans l’avenir de son business. « On croise les doigts aussi pour qu’il y ait un retour de la peine de mort. Vous savez bien que des têtes coupées font toujours beaucoup de bien aux productions cinématographiques, surtout dans nos régions où les téléspectateurs sont friands de ce genre d’issues sanguines ».

Une version en dialecte tunisien serait d’ailleurs à l’étude pour 2018, à l’instar du feuilleton « Kloub Errouman », et ce afin de toucher un maximum de foyers qui ne maîtrisent pas forcément l’arabe littéraire (langue de diffusion classique des feuilletons turcs).

Quid du physique de Erdogan qui n’est pas aussi attrayant (c’est le moins qu’on puisse dire) que celui d’un Mouhannad ? Ceci sachant qu’un grand nombre de Tunisiennes suivaient les feuilletons turcs pour la beauté des acteurs. « Erdogan rattrape son physique ingrat par un charisme et une violence qui excitent beaucoup la gente féminine » nous confie M. Karoui, « J’ai une totale confiance dans sa capacité à captiver la ménagère de moins de 75 ans ».

Alors après 7ikayat tounssiya et Ouled Moufida, le prochain feuilleton à défrayer la chronique sera-t-il turc?? Vu la réussite de la première saison, tout porte à croire que oui.
La rédaction
</doc>
<doc class="parodic" title="Le lion du parc zoologique du Belvédère fait son coming-out" source="lerpess" categorie="people">
C’est au cours d’une conférence de presse organisée ce matin à l’hôtel « Le Diplomate » au centre ville de Tunis que le lion du parc zoologique du Belvédère a officiellement fait savoir qu’il était homosexuel devant un parterre de journalistes, restés sous le choc.

À la question d’un reporter d’Al Sarih concernant le timing de cette annonce, le vieux fauve explique : « Devant la multiplication d’agressions envers la communauté LGBT tunisienne et l’impunité dont bénéficient les auteurs, j’ai voulu apporter un signal fort et représenter ainsi un symbole riche en sens pour ceux qui luttent pour la liberté en Tunisie. »

Puis à l’instigateur de la conférence de continuer : « Le plus difficile, c’est le regard des autres animaux… Depuis que j’ai annoncé mon homosexualité aux résidents du parc animalier, les chimpanzés se payent ma tronche de façon quotidienne. Eux pour qui ce mode de vie est tout à fait accepté depuis des lustres, ils se permettent de juger dès qu’il s’agit d’un lion… Il y a aussi les canards, ces bêtes lobotomisées qui ne font que cancaner toute la journée, et qui se gavent de kaki…Ils ne se gênent pas pour manger du kaki devant tout le monde, alors que le roi de la jungle est supposé manger de la viande… Marre de ces clichés à la con! Je veux manger du kaki quand ça me chante, montrer des fesses rouges pour faire rire les gens, et me faire sodomiser par un éléphant de temps à autre! Espérons que la tolérance l’emporte sur l’ignorance. »

Un collaborateur d’Al fajr, journal officiel d’Ennahdha, n’a pas manqué de demander au lion s’il avait envisagé un traitement pour faire face à ce « cancer de l’esprit provoqué très certainement par les quantités effarantes de kaki consommées » selon ses propos. Serein et humble, le roi du belvédère a réussi à esquiver la question avec panache en dirigeant le débat vers la question du caractère halal ou haram de l’alcool.
</doc>
<doc class="parodic" title="Togo: le parlement vote une loi interdisant l’usage du mot dictature" source="state_afrique" categorie="politique">
Au Togo, le parlement vient de voter une loi interdisant l’usage du mot dictature sur toute l’étendue du pays. Les contrevenants risquent jusqu’à 20 ans de prison et 10 millions de francs CFA.
Le parlement togolais vient de voter une loi qui interdit l’usage du mot dictature. Les autorités veulent ainsi affaiblir l’opposition qui appelle à manifester depuis plusieurs mois et qui accuse le président Faure Gnassingbé pourtant élu démocratiquement à la tête du Togo d’être un dictateur.

Les contrevenants risquent jusqu’à 20 ans de prison et 10 millions de francs CFA d’amende. Cette décision intervient en réaction au dernier appel à manifester de l’opposition. La coalition des partis de l’opposition prévoit en effet une marche des femmes ce 20 janvier pour réclamer le départ du président.

Pour remplacer le mot dictature, le ministère de l’intérieur et celui de l’éducation préconisent l’utilisation du mot longévité, qu’ils jugent moins péjoratif.

L’opposition parle d’une mesure arbitraire. Elle menace d’appeler la population à manifester le 21 janvier pour dénoncer cette nouvelle loi.
« Nous devons en finir avec le despotisme dans notre pays. Et puis, leur mesure ne sert à rien parce que nous avons toujours la possibilité d’utiliser des synonymes », souligne le Collectif sauvons le Togo (CST).
Parmi les mots proposés par l’opposition pour remplacer le mot dictature, il y a notamment : absolutisme, autocratie, despotisme, fascisme ou encore oligarchie.
</doc>
<doc class="parodic" title="RDC: Utiliser le mot médiocre peut désormais envoyer en prison" source="state_afrique" categorie="politique">
Le parlement congolais vient d'apporter un texte de loi qui rend illégal l'usage du mot médiocre. Le pays entend ainsi bannir un mot qui sape les efforts du président Kabila dont le parcours politique est un sans-faute.
En RDC, le parlement vient d’adopter une loi interdisant l’usage du mot médiocre. Les contrevenants s’exposeront à 20 ans de servitude pénale. Pour les autorités, ce mot est est une invention des impérialistes occidentaux qui veulent du mal au président Kabila qui travaille pourtant au bonheur de la population.

Le texte soumis par le nouveau ministre de l’intérieur a été voté à 106,7% par les parlementaires. Opposition et majorité s’accordent sur le fait qu’utiliser un mot aussi péjoratif que médiocre pose des problèmes de sécurité nationale.

L’adoption de ce texte fait suite à une prise de position de l’archevêque de Kinshasa que le pouvoir congolais fustige. « Il est temps que les médiocres dégagent » soutenait il y a quelques mois l’archevêque de Kinshasa Laurent Monsengwo Pasinya, figure de la puissante Eglise catholique congolaise et du Vatican.

« Le cardinal n’a qu’à trouver un autre mot pour exprimer sa rancoeur à l’égard du pouvoir » soutient pour sa part le très sulfureux ministre de la communication en République démocratique du Congo Lambert Mende. « S’il ose encore utiliser ce mot, c’est en prison qu’il dira ses messes », conclut-il.
</doc>
<doc class="parodic" title="Cameroun: Paul Biya se déclare candidat à la présidentielle de 2032" source="state_afrique" categorie="politique">
Certain de remporter sans problème l’élection présidentielle prévue cette année dans son pays, Paul Biya vient d’annoncer sa volonté de se présenter à l’élection présidentielle de 2032.
En forme comme jamais et certain de remporter le scrutin présidentiel prévu cette année, Paul Biya anticipe et annonce d’ores et déjà sa candidature à l’élection présidentielle de 2032. Il sera alors âgé de 99 ans.

À 85 ans, Paul Biya est confiant pour son avenir politique. Le président camerounais annonce qu’il sera candidat à la demande de son peuple.
« Mon peuple veut que se poursuivre mon œuvre. Je ne peux que l’écouter, même si en réalité j’aurais préféré prendre ma retraite », confie-t-il dans un communiqué publié à Yaoundé ce vendredi.
« Si mon peuple me demande de me présenter même après ma mort, alors que je le ferai », ajoute-t-il.

Le président Biya renvoie ses détracteurs qui estiment qu’il serait trop vieux pour diriger à Duncan Macleod, héros immortel de la série télévisée Highlander.
</doc>
<doc class="parodic" title="Politique de l’enfant unique en Afrique à partir de 2019" source="state_afrique" categorie="politique">
L’Union Africaine (UA) annonce la mise en application d’une politique de l’enfant unique en Afrique à dater du 1er janvier 2019. Les africains qui veulent plus d’enfants ont jusqu’à fin 2018 pour les faire.

L’Union Africaine (UA) annonce la mise en application d’une politique de l’enfant unique en Afrique. La mesure entrera en application en janvier 2019. À partir de cette date, il sera interdit aux africains de faire plus d’un enfant.

S’appuyant sur le modèle de la Chine qui se développe à une vitesse vertigineuse, l’UA prend une décision radicale et historique. Les africains devront désormais se contenter d’un seul et unique enfant. Une période de grâce est accordée à ceux qui en voudraient plus. « Ceux qui veulent plus d’enfants ont jusqu’à fin 2018 pour les faire. Après, ce sera trop tard », annonce l’organisation dans un communiqué. Les contrevenants s’exposeront à des sanctions.
« Toute personne qui ne respectera pas cette règle ne recevra plus les minima sociaux et sera rayé des listes de la sécurité sociale », ajoute le communiqué.
L’accueil de cette mesure est plutôt mitigé. Emmanuel Macron salue une mesure qu’il qualifie de responsable. L’Union Africaine parle quant à elle d’obligation de rationalisation et de compétitivité dans un monde en pleine mutation.

L’association des parents africains (APA), voit dans cette mesure une dictature de la planification familiale inacceptable.
« Comment expliquer que cette mesure soit abordée quelques jours seulement après le passage d’Emmanuel Macron en Afrique et ses critiques sur les familles africaines qui se reproduiraient trop à son goût ? », interroge le nigérien Issa Amoudou, président de l’association et lui-même père de 12 enfants.
L’objectif de l’UA est que l’Afrique atteigne le niveau économique de la Chine en cinq ans et passe au-dessus de celui des Etats-Unis à l’horizon 2025.
</doc>
<doc class="parodic" title="Sommet UA-UE 2017: Cours de natation obligatoires pour combattre l’émigration en Afrique" source="state_afrique" categorie="sport">
Pour les chefs d'État réunis à Abidjan la semaine dernière, offrir des cours de natation gratuits permettrait de limiter le nombre de victimes lors des traversées de la Méditerranée.
Des cours de natation obligatoires pour tous les africains. La plus grande résolution à l’issue des travaux de la cinquième session des Chefs d’Etat et de gouvernement du sommet UA-UE 2017 devrait permettre de limiter le nombre de victimes lors des traversées de la Méditerranée.

Selon les chefs d’État réunis à Abidjan la semaine dernière, la construction de piscines et l’obligation de prendre des cours de natation pour chaque africain permettrait de limiter le nombre de noyés dans la Méditerranée.

L’ONG Nageurs Sans Frontières (NSF) salue cette décision. « En apprenant à nager depuis l’enfance, ceux qui ont pour vocation de devenir migrants devraient accroitre leurs chances de survie face à une situation d’urgence », souligne Nicolas Balafon, Secrétaire général de NSF.
« Le constat aujourd’hui c’est que la plupart de ceux qui tentent la traversée de la Méditerranée ne savent pas nager. En cas d’incident, ils coulent comme des cailloux, bien avant l’arrivée des secours », ajoute-t-il.
Pour les pays qui manquent de budget, il suffirait selon la résolution de creuser de gros trous, de les remplir régulièrement d’eau, en prenant soin d’ajouter quelques grammes de chlore.

L’ONG NSF en profite pour lancer un appel aux dons. Les fonds collectés serviront à la construction d’une dizaine de piscines dans quatre capitales africaines.
</doc>
<doc class="parodic" title="Le Mali se prépare à accueillir les jeux olympiques d’hiver 2018" source="state_afrique" categorie="sport">
Pour les jeux olympiques d’hiver 2018, des centaines d’athlètes du monde entier et leurs accompagnateurs convergeront vers Bamako, Gao et Kidal pour participer à une vingtaine de disciplines.
Pour les jeux olympiques d’hiver 2018, des centaines d’athlètes du monde entier et leurs accompagnateurs convergeront vers Bamako, Gao et Kidal pour participer à une vingtaine de disciplines. Nouveauté pour cette édition, le sable remplace la glace dans toutes les disciplines.

À Kidal, l’heure est aux préparatifs. C’est au cœur de ses dunes que sera donné le coup d’envoi des Jeux olympiques d’hiver 2018. « Il n’y a plus personne à boire du thé à l’ombre. Tout le monde prépare l’accueil des athlètes et des délégations internationales », constate notre envoyé spécial qui parle d’une intense activité dans une ville d’habitude calme.

Quelques djihadistes repentis récemment viennent en renfort pour la construction des tentes climatisées qui accueilleront les délégations.

Mohamed Ag Alassane, champion malien de ski sur sable se réjouit de la tenue de ces jeux olympiques dans le désert. « Pour une fois, nous allons pouvoir faire autre chose que des balades à dos de chameau », se réjouit-il.

Le Mali veut profiter de cet événement pour prouver au monde entier qu’il y a autre chose que les djihadistes dans le pays.
« Nos meilleurs athlètes sont prêts à rafler le maximum de médailles. Nous sommes les meilleurs au monde en patinage de vitesse sur sable ou encore en Hockey sur sable et nous allons le prouver », souligne Ousmane touré, président du comité olympique de Kidal.
Question sécurité, les autorités maliennes se veulent rassurantes. « Avec notre sous-marin nucléaire occasion d’Europe, il n’y aura rien à craindre. Athlètes et visiteurs pourront vaquer tranquillement à leurs occupations », rassure le ministère malien de la défense.
</doc>
<doc class="parodic" title="Pour la Coupe du Monde Russie 2018, le Sénégal veut aligner Cristiano Ronaldo" source="state_afrique" categorie="sport">
Russie 2018, le sélectionneur de l’équipe nationale du Sénégal annonce son projet de recruter Cristiano Ronaldo pour s’assurer du succès de son équipe lors de la prochaine Coupe du monde.
Désireux de rapporter pour la première fois la coupe sur le continent africain, le sélectionneur des Lions de la Téranga fait les yeux doux à Cristiano Ronaldo après le saut en hauteur de très haut niveau réalisé lors de la victoire du Real Madrid à Turin face à la Juventus (3-0).

Pour Aliou Cissé, il n’y a aucun doute, avoir Cristiano Ronaldo dans sa sélection permettra au Sénégal de remporter la coupe. « Nous sommes prêts à entamer une procédure rapide de naturalisation, à payer plus cher que le Real Madrid et à offrir une jolie villa à côté du palais présidentiel à Dakar », révèle-t-il.
« En plus des milliards de francs CFA que nous allons lui offrir, nous allons également mettre sur la balance notre légendaire Téranga. Nous ne voyons pas pourquoi Ronaldo résisterait à une telle offre », ajoute-t-il.
Ce recrutement permettrait de compenser l’échec lié il y a quelques mois au refus d’un cousin de Neymar de rejoindre la formation sénégalaise.

Aliou Cissé n’attendrait plus que l’autorisation formelle du marabout officiel de l’équipe sénégalaise pour contacter formellement Cristiano Ronaldo.
</doc>
<doc class="parodic" title="Football: Un cousin de Neymar capitaine de l’équipe sénégalaise ?" source="state_afrique" categorie="people">
Des négociations seraient en cours pour recruter un cousin germain de Neymar pour le poste de capitaine l'équipe nationale sénégalaise. Selon le marabout officiel des Lions de la Téranga, pas de coupe sans un membre de la famille Neymar dans l’équipe.
Qualifié pour la Coupe du Monde Russie 2018, le Sénégal aiguise ses armes, déterminé à ramener pour la première fois de l’histoire la coupe en Afrique. Des négociations seraient en cours pour recruter un cousin germain de Neymar pour le poste de capitaine l’équipe nationale sénégalaise.

Selon Mbaye Fall, le très charismatique marabout officiel de la sélection nationale qui avait prédit la victoire de son équipe face à l’Afrique du Sud, cette acquisition stratégique permettrait à l’équipe nationale sénégalaise de ramener la coupe.
« Ce qui bloque le dossier c’est le fait que le cousin en question travaille actuellement comme cuisinier à São Paulo au Brésil. Certains joueurs trouvent bizarre de miser sur quelqu’un dont l’expérience du foot se limite aux compétitions de quartier », explique le sélectionneur sénégalais Aliou Cissé.
Le marabout qui n’en démord pas estime que la ressemblance entre Neymar et son cousin compte bien plus que l’expérience.
« Même s’il s’agissait du grand-père de Neymar, il nous faut absolument quelqu’un de cette famille pour remporter la coupe. Si mes conseils ne sont pas pris en compte, la coupe va nous échapper encore une fois », insiste le marabout.
</doc>
<doc class="parodic" title="Camerounais peuple le plus heureux du monde" source="state_afrique" categorie="people">
Le Cameroun se classe en tête du classement mondial du Taux de bonheur brut (TBB), devant la Norvège et le Danemark qui occupaient le haut du podium en 2016
Les résultats annuels de la Global Happiness Foundation (GHF) viennent de tomber. Le Cameroun se classe en tête du classement mondial du Taux de bonheur brut (TBB), devant la Norvège et le Danemark qui occupaient le haut du podium en 2016. À titre de comparaison, la France se classe à la 59ème place et les Etats-Unis à la 46ème .

Les camerounais sont les gens les plus heureux du monde. Les résultats de l’étude de la GHF est sans ambiguïté. Pas moins de 92,45% des camerounais estiment ne pas avoir de raison de se plaindre et que tout se passe très bien dans leur pays. Un score impressionnant face aux 3,8% qui estiment que la situation pourrait être ameliorée. Les 3,75% restants n’ont pas d’avis sur la question.

La France occupe quant à elle la 59ème place de ce classement, ses habitants ayant tendances à beaucoup râler.
La paix, socle du bonheur
Comparé à ses voisins, le Cameroun n’a pas connu de conflit majeur au cours de ces dernières décennies. Un exploit rendu possible grâce à la perspicacité du président Paul Biya et à la bienveillance de la première dame Chantal Biya qui mettent tout en œuvre pour s’assurer du bonheur de leur peuple.

Tellement soucieux de la tranquillité de leurs administrés, ils n’hésitent pas, à contrecœur bien évidemment à passer plus de la moitié de l’année en Suisse.

La qualité de la bière, un élément clé
La bière fraiche est l’autre ingrédient qui contribue au taux très élevé du bonheur brut chez les camerounais. Le pays est en effet l’un des rares au monde où il est possible de trouver de la bière fraiche, même dans les coins les plus reculés et non électrifiés.
</doc>
<doc class="parodic" title="François Hollande interdit de séjour en Afrique pour non respect des traditions locales" source="state_afrique" categorie="people">
La commission bonne vie et mœurs de l’Union Africaine (UA) estime que l’ancien président français n’a pas respecté les traditions africaines.
Décision de la commission bonne vie et mœurs de l’Union Africaine (UA) qui estime que l’ancien président français n’a pas respecté les traditions africaines en entretenant une relation extraconjugale secrète, plutôt que de prendre officiellement Julie Gayet comme deuxième femme.

Ces sanctions devaient être prononcées beaucoup plus tôt, mais les lourdeurs administratives au sein de l’institution panafricaine ont retardé l’annonce qui tombe alors que François Hollande a cédé sa place à Emmanuel Macron.

Pour Peter Ngoloubaraka, président de la commission bonne vie et mœurs de l’UA, cette décision se justifie par un non respect des traditions africaines de la part de François Hollande.
« Tout le monde a appris avec stupéfaction que le président français entretenait une relation extraconjugale avec l’actrice Julie Gayet. Il a même été vu en scooter, rejoindre sa concubine dans un hôtel. Cela est une faute grave qui n’honore guère la fonction présidentielle », estime le diplomate.

Selon lui, François Hollande aurait dû tout simplement informer Valérie Trierweiler de sa volonté de prendre une deuxième épouse. « Il y a suffisamment de place à l’Élysée pour au moins dix épouses, pourquoi s’en priver et dépenser de l’argent avec des hôtels ? » interroge Peter Ngoloubaraka.
</doc>
<doc class="fake" title="LE GOUVERNEMENT FRANÇAIS PEUT DÉSORMAIS PUNIR D’AMENDE ET DE SÉANCE DE RÉÉDUCATION POLITIQUE LES DISCUSSIONS PRIVÉES JUGÉES DÉVIANTES" source="lesmoutonsrebelles" categorie="politique">
Le Décret n° 2017-1230 du 3 août 2017 « relatif aux provocations, diffamations et injures non publiques présentant un caractère raciste ou discriminatoire » doit « améliorer la lutte contre les manifestations de racisme, de sexisme et d’homophobie pouvant se produire dans des lieux non publics, comme au sein des entreprises ou des établissements scolaires ».

En d’autres termes, une discussion privée entre deux personnes pourra être réprimée beaucoup plus durement par le gouvernement.

Parmi les peines prévues en cas de discussions jugées idéologiquement déviantes par l’État Français, encourrant des peines d’amende, une interdiction de détenir une arme pendant trois ans, leur confiscation, des travaux et séances de rééducation politique.

Décret n° 2017-1230 du 3 août 2017 relatif aux provocations, diffamations et injures non publiques présentant un caractère raciste ou discriminatoire

Publics concernés : personnes poursuivies ou condamnées ; magistrats.

Objet : renforcement de la répression des provocations, diffamations et injures non publiques à caractère raciste ou discriminatoire.

Entrée en vigueur : le texte entre en vigueur le lendemain de sa publication.

Notice : le décret améliore la lutte contre les manifestations de racisme, de sexisme et d’homophobie pouvant se produire dans des lieux non publics, comme au sein des entreprises ou des établissements scolaires. Il renforce à cette fin la répression des contraventions de provocation, diffamation et injure non publiques à caractère raciste, sexiste, homophobe ou handiphobe, dans des conditions similaires à ce qui a été prévu dans la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse par la loi n° 2017-86 du 27 janvier 2017 relative à l’égalité et la citoyenneté pour les délits de provocations, diffamations et injures racistes ou discriminatoires commises de façon publique.

Il prévoit que ces diffamations et injures non publiques constitueront, comme les provocations, des contraventions de la cinquième classe, punies d’une amende maximale de 1 500 euros ou 3 000 euros en cas de récidive, et non plus des contraventions de la quatrième classe punies d’amendes inférieures de moitié.

Il élargit ces infractions aux cas où elles sont commises en raison de l’identité de genre de la victime, afin de mieux lutter contre la transphobie, et il substitue à la notion de race, qui n’est pas applicable aux êtres humains, celle de « prétendue race » comme cela a été fait dans les dispositions législatives du code pénal par la loi du 27 janvier 2017.

Il ajoute pour ces infractions la peine complémentaire de stage de citoyenneté, qui existe désormais pour les délits prévus par la loi du 29 juillet 1881.

Références : les dispositions du code pénal et du code de procédure pénale modifiées par le présent décret peuvent être consultées, dans leur rédaction issue de ces modifications, sur le site Légifrance.
</doc>
<doc class="fake" title="LA NAUSÉABONDE POLITIQUE FRANÇAISE RISQUE DE MENER À L’APOCALYPSE" source="lesmoutonsrebelles" categorie="politique">
Comment la France est-elle tombée si bas ? Les vrais Décideurs ont programmé Sarkozy puis Hollande, pour mater une France rebelle même capable, à l’ONU, de s’élever contre la guerre en Irak, et pour détricoter peu à peu tous ses avantages sociaux n’ayant plus leur place dans une société de plus en plus mondialisée, dérivant vers le Nouvel Ordre Mondial. Cela ne suffit pas ? Alors ils ont envoyé Macron pour sceller dans le marbre tout ce dont les Français ne veulent pas…

Rothschild a remarqué l’ambitieux Emmanuel, l’ambassadeur du Nouvel Ordre Mondial. Attali l’a pris sous son aile, et Hollande l’a mis sur orbite. Comment un jeune sans expérience, sans Parti, sans mandat, peut-il soudain devenir Président de la République ? Grâce aux plus grandes fortunes, à l’appui des merdias et à un coup d’Etat machiavélique : Fillon a été lynché (et la Droite divisée), le frêle Hamon a été lancé pour leurrer les électeurs de Gauche (et finalement disloquer le PS), Mélenchon a été diabolisé, et MLP, avant le 2e tour, a été caricaturée au point de ramener aux sombres heures du nazisme. Et pour éviter que Montebourg, patriote de gauche, ne puisse l’emporter lors de la Primaire puis à la Présidentielle, le perfide Manuel Valls a pris sa place comme celle, aujourd’hui, d’une Insoumise, à nouveau frauduleusement !

Une fois son boulevard dégagé, Macron, aidé des merdias collabos, a mis en marche un Parti Unique, après avoir divisé ses adversaires, aboli l’alternance traditionnelle. Et les figures de la politique française les plus libres, comme les frondeurs du PS (Bachelay, Paul..), le jovial Brard, ou des hommes de conviction comme Dhuicq, Myard, Poisson, Mariani… ont été remplacées par des godillots de Macron. J’ai été soulagée d’apprendre qu’au moins Lassalle, Mélenchon, Dupont-Aignan, Chassaigne… ont échappé au massacre ! Et on attend d’eux qu’ils élèvent une voix forte, différente, au Parlement.
La politique française est toujours plus odieuse. Non seulement Macron, appuyé sur les merdias aux ordres, a divisé pour régner, mais il a masqué ce qu’il est réellement, sa vie privée ambigüe, controversée, et surtout, ses vrais projets de destruction des acquis français, sociaux, services publics, protection des travailleurs, des retraités, etc. Ubérisation de la société, France de start-up éphémères, mort de l’agriculture traditionnelle et du petit commerce, fin du salariat et des CDI etc, avec au final, une précarisation de l’ensemble de la population, l’absence d’avenir pour les jeunes condamnés à chercher des petits emplois ne leur permettant même pas de louer un appartement, et bien sûr d’acquérir un logement. Même BFMTV parle de retour « à la France de Zola » ! L’impitoyable flexibilité, d’ailleurs, c’est aussi une vie de famille broyée. Dans la nauséabonde France de Macron, les Français seront sacrifiés aux profits des financiers, des actionnaires, des multinationales. Intolérable ! Et que dire de la prétendue moralisation de la vie publique, quand jamais notre pays n’a connu autant de scandales que sous le dictateur Macron ? Concernant même les principaux dirigeants d’En Marche ! Et les fleurons de la France seront démantelés ou vendus aux investisseurs étrangers !
Et pour satisfaire les exigences folles de Bruxelles, la privatisation de TOUT sera accélérée, même notre SNCF est visée, au risque d’accidents, ensuite !
Le Parti Unique menant à la société totalitaire, cela ne suffit pas à Macron. Il lui faut tous les leviers : L’Assemblée Nationale, le Sénat, les mairies, etc, bref le pouvoir absolu, le contrôle de tout. Même si ce pouvoir ne repose que sur l’adhésion d’environ 15% des Français ! Autant dire que le Président arrivé par un subtil coup d’Etat, est illégitime. Nous ne pouvons tolérer qu’il impose une politique dont 85% des Français ne veulent pas, de surcroît en prétendant qu’il les représente !
Mais le pire est à venir pour la France, car Macron est un authentique néo-conservateur bien qu’il ose prétendre le contraire.
Et un néo-con prêt à se mesurer à la Russie de Poutine, pour orchestrer le monde à sa façon !
</doc>
<doc class="fake" title="Frappes US en Syrie : «Une politique qu’on attendait d’Hillary Clinton et pas de Donald Trump»" source="lesmoutonsrebelles" categorie="politique">
Les Etats-Unis ont frappé une base syrienne après l’attaque chimique à Idlib. Pensez-vous que ce soi une réponse appropriée, alors qu’il n’a pas encore été prouvé que l’attaque avait été effectuée par le gouvernement syrien ?

Thierry Mariani (T. M.) : Tout cela me semble complètement prématuré. Il y a des civils qui ont de toute évidence été victimes d’une attaque au gaz, mais la première chose à faire, c’est avant tout une enquête sérieuse. Nous avons aujourd’hui deux versions : celle de Recep Tayyip Erdogan qui consiste à dire que le gouvernement syrien est responsable de l’attaque et celle qui dit qu’en réalité l’armée syrienne a bombardé des entrepôts, et que dans ces entrepôts il y avait du gaz à disposition des djihadistes. Je ne vois pas quelle serait l’utilité d’une attaque au gaz pour le gouvernement syrien. D’abord, cette zone n’est absolument pas stratégique, deuxièmement, on voit bien que la situation de la Syrie sur le plan diplomatique s’améliore. Quelles que soient les conditions, faire une attaque au gaz dans ce contexte semble stupide. A titre personnel, je pense qu’il faut d’abord vérifier qui était coupable et qui détenait réellement ce gaz. Ensuite, je me demande si la riposte américaine n’est pas aussi un message envoyé au peuple américain, parce qu’on voit tout de suite que la première réaction de l’administration de Donald Trump a été de dire : «On n’est pas comme Barack Obama.» Aujourd’hui on n’est même pas sûr de la culpabilité du gouvernement syrien dans ce dossier. Cela me semble donc manquer de réflexion.

C’EST UNE ATTITUDE DISPROPORTIONNÉE, TANT QU’ON N’EST PAS SÛR DE L’IDENTITÉ DU RESPONSABLE ET DANGEREUSE, PARCE QU’ON SAIT TRÈS BIEN QUE, DANS CE GENRE D’ATTAQUE, IL PEUT TOUJOURS AVOIR DES DÉRAPAGES

Cette intervention ressemble-t-elle aux interventions précédentes des Etats-Unis comme en Irak, par exemple ?

T. M. : Si c’est une frappe isolée – non, mais j’espère que ce n’est pas le premier pas de l’engrenage. C’est plutôt une politique qu’on attendait d’Hillary Clinton et pas de Donald Trump. C’est une attitude disproportionnée, tant qu’on n’est pas sûr de l’identité du responsable, et dangereuse, parce qu’on sait très bien que, dans ce genre d’attaque, il peut toujours avoir des dérapages.

SI CETTE OPÉRATION DEVRAIT SE RENOUVELER, ON A EFFECTIVEMENT DE VRAIS RISQUES

 Il y a donc pour vous une possibilité de dérapage ?

T. M. : C’est un site sur lequel en réalité il n’y a aucun observateur international, sur lequel les informations portant sur les accusations sur le gouvernement syrien sont fournies soit uniquement par l’opposition, soit par les puissances étrangères ouvertement hostiles à la Syrie. Pour désigner un coupable, le minimum est de faire une enquête. Les populations civiles peuvent aussi être touchées, les Américains sont habitués à ce genre de dérapages, comme c’est hélas le cas dans toutes les guerres. S’il s’agit d’une opération qui se limite aux tirs d’un cinquantaine des missiles, ce n’est pas dramatique, mais si cette opération devait se renouveler, on a effectivement de vrais risques.
</doc>
<doc class="fake" title="Les Jeux olympiques comme un outil de la nouvelle guerre froide" source="lesmoutonsrebelles" categorie="sport">
Le 6 e principe fondamental de l’ Olympisme ( non-discrimination de quelque nature que ce soit, y compris la nationalité et l’ opinion politique ) semble avoir été oublié depuis longtemps. Dans la Grèce antique la compétition entre les meilleurs athlètes a été en mesure de mettre fin à une guerre et a servi comme un pont de compréhension entre les deux récents ennemis. Mais au cours du XXe siècle, les Jeux Olympiques sont devenus une arme politique. En 1980, les Etats Unis et ses alliés ont boycotté les jeux à Moscou comme protestation contre les troupes soviétiques qui étaient entrées en Afghanistan à la demande du gouvernement légitime de ce pays (en revanche, lesJeux olympiques de l’Allemagne nazie de 1936 ont eu lieu comme d’ habitude, pour applaudir le monde «civilisé»).

Le 8 mai 2016, le programme ‘60 Minutes’ de CBS a diffusé une émission au sujet du dopage en Russie. Les interviews ont présenté des enregistrements de conversation entre un ancien rédacteur avec l’Agence antidopage de Russie (RUSADA), Vitaly Stepanov, et l’ex-directeur du laboratoire anti-dopage de la Russie à Moscou, Grigory Rodchenkov. Ce programme était le quatrième épisode d’une longue série à propos de la prétendue existence d’un système pour soutenir le dopage dans le sport russe.

Quelques jours plus tard, le New York Times a publié une interview avec Rodchenkov, dans lequel l’ancien fonctionnaire affirme qu’un programme de dopage soutenu par l’Etat était actif aux Jeux olympiques de Sotchi, et que les directives de ce programme étaient venues presque directement du président russe.

Un fait important qui a échappé à la plupart des observateurs internationaux était qu’une campagne médiatique, qui avait commencé peu après le profond gel des relations russo-occidentales de 2014, a été construite autour des «témoignages» de trois citoyens russes qui étaient tous interconnectés et complices dans une chaîne de scandales de dopage, et qui plus tard ont quitté la Russie et tenté de refaire leur vie en Occident.
A 29 ans, la coureuse de demi-fond, Yulia Stepanova, peut être considérée comme l’instigatrice de ce scandale. La meilleure performance personnelle de cette jeune athlète dans les compétitions mondiales a été une médaille de bronze au Championnat d’Europe d’athlétisme en salle en 2011. Aux Championnats du Monde de cette même année, elle a terminé huitième. La carrière de Stepanova a déraillé en 2013, lorsque la Commission Anti-Dopage de la Fédération Athlétique de la Russie l’a disqualifiée pour deux ans sur la base des « fluctuations sanguines dans son Passeport biologique de l’Athlète. » Ces fluctuations sont considérées comme des preuves de dopage. Tous les résultats de Stepanova depuis 2011 ont été invalidés. En outre, elle a dû rendre l’argent du prix qu’elle avait remporté dans les compétitions professionnelles en 2011-2012. Stepanova, qui avait été suspendue pour dopage, a été le principal informateur du journaliste ARD Hajo Seppelt , qui avait commencé le tournage d’ un documentaire sur l’ inconduite dans les sports russes. Après la sortie du premier documentaire de l’ARD en Décembre 2014, Stepanova a quitté la Russie avec son mari et son fils. En 2015, elle a demandé l’asile politique au Canada. Même après la fin de sa suspension en 2015, Stepanova a dit à la Commission de l’ AMA (p.142 du Rapport AMA de Novembre 2015 ) qu’elle avait été testée positif pour dopage lors du Championnat d’athlétisme russe à Saransk en Juillet 2010 et qu’elle a payé 30 000 roubles (environ 1000 USD à l’époque) au directeur du laboratoire russe anti-dopage à Moscou, Gregory Rodchenkov, pour qu’il dissimule les résultats des tests.
Le mari de Yulia Stepanova est Vitaly Stepanov un ancien membre du personnel au RUSADA. Ayant vécu et étudié aux États-Unis depuis qu’il avait 15 ans, il  avait décidé plus tard de retourner en Russie. En 2008, Vitaly Stepanov a commencé à travailler pour RUSADA comme agent de contrôle de dopage. Vitaly a rencontré Yulia Rusanova en 2009 aux championnats nationaux russes de Cheboksary. Stepanov affirme maintenant qu’il a envoyé une lettre à l’AMA détaillant ses révélations en 2010, mais n’a jamais reçu de réponse. En 2011 Stepanov quitte RUSADA. Un fait qui mérite l’attention est que Vitaly a avoué qu’il était pleinement conscient que sa femme prenait des substances interdites, aussi bien quand il travaillait pour RUSADA qu’après qu’il eût quitté cette organisation. Notez que les tests sanguins de Stepanova ont commencé à être positifs en 2011 – c’est à dire à partir du moment où son mari, officier anti-dopage, a quitté RUSADA. En pleine connaissance de cause, les Stepanov, maintenant mariés, ont accepté des prix des courses professionnelles jusqu’à ce que Yulia soit disqualifiée. Ensuite, ils n’ont plus eu de source de revenu et l’argent des prix gagnés devaient soudain être remboursés; la situation devint telle que Vitaly Stepanov a demandé le recours de journalistes étrangers, en leur offrant de dire la «vérité au sujet des sports russes. » Au début de Juin, il a admis que l’AMA avait non seulement aidé le déménagement de sa famille en Amérique, mais leur avaient aussi fourni 30 000 $ d’aide financière.
Et enfin, le troisième personnage dans la campagne de dévoilement du dopage dans le sport russe – l’ancien chef du laboratoire anti-dopage russe à Moscou, Gregory Rodchenkov. Selon Vitaly Stepanov, c’était l’homme qui vendait des drogues améliorant la performance tout en aidant à cacher leurs traces, et c’est également lui qui a eu l’idée de « faire absorber le produit dopant avec du Chivas à travers la paroi buccale  » (p. 50), une technique qui transforme les hommes en champions olympiques. Cet homme de 57 ans, né à Moscou est reconnu pour être le meilleur dans ce qu’il fait. Il est diplômé de l’Université d’Etat de Moscou avec un doctorat en chimie et a commencé à travailler au laboratoire de lutte contre le dopage de Moscou dès 1985. Il a ensuite travaillé au Canada et pour les entreprises pétrochimiques russes, et en 2005, il est devenu directeur du laboratoire national antidopage de la Russie à Moscou. En 2013 Marina Rodchenkova – la sœur de Gregory Rodchenkov – a été reconnu coupable et a eu une condamnation pour la vente de stéroïdes anabolisants pour les athlètes. Son frère a également fait l’objet d’une enquête criminelle sur des accusations d’avoir fourni des substances interdites. Menacé de poursuites, Gregory Rodchenkov a commencé à se comporter de manière bizarre et a été à plusieurs reprises hospitalisé et « soumis à un examen psychiatrique. » Une conclusion a ensuite été soumise au tribunal, affirmant que Rodchenkov souffrait de «troubles de la personnalité schizotypique, » aggravé par le stress. En conséquence, toutes les accusations portées contre Rodchenkov ont été abandonnées. Mais la chose la plus surprenante est que quelqu’un, avec un « trouble de la personnalité schizoïde» et une sœur reconnue coupable de trafic de drogues améliorant la performance, a continué en tant que directeur du seul laboratoire antidopage de la Russie accrédité par l’AMA. En fait, il a occupé ce poste pendant les Jeux olympiques de 2014. Rodchenkov n’a pas été démis de ses fonctions jusqu’à l’automne de 2015, après l’apparition du scandale qui avait été initié par la chaîne ARD et les Stepanov. En Septembre 2015, la Commission de l’AMA a accusé Rodchenkov d’avoir détruit intentionnellement plus d’un millier d’échantillons afin de dissimuler le dopage des athlètes russes. Il a personnellement nié toutes les accusations, mais a démissionné et est parti pour les Etats-Unis où il a été chaleureusement accueilli par le cinéaste Bryan Fogel , qui tournait encore un autre documentaire sur commande sur le dopage en Russie.
</doc>
<doc class="fake" title="Rapport sur lequel se base le CIO décidera du sort des espoirs olympiques de la Russie " source="lesmoutonsrebelles" categorie="">
Il ressort de la déclaration du professeur McLaren qu’aucune accusation ne sera portée contre un athlète russe en particulier. De plus, ils peuvent tous participer s’ils refusent de représenter la Russie aux Jeux olympiques. Il y a des raisons évidentes dans cette sélectivité. Un professeur de droit et membre de longue date de la Cour d’Arbitrage du Sport, le professeur McClaren sait très bien que toute accusation portée contre des individus spécifiques et faite publiquement, se traduisant par des «actes juridiques» (comme l’interdiction de participation olympique) peut et sera contestée devant les tribunaux, conformément au droit international et sur la base de la présomption d’innocence. Tous les éléments de preuve utilisés par l’accusation sont susceptibles de contestation, et si un fait inclus dans ces charges peut être interprété à l’avantage de l’accusé, le tribunal est tenu d’exclure ce fait du dossier dont dispose l’accusation.

En tant qu’avocat, McLaren comprend tout cela très bien.  Des centaines de procès intentés par des athlètes russes donnant des résultats ambigus non seulement détruiraient sa réputation et le ruineraient professionnellement, mais pourraient constituer la base d’une enquête criminelle avec suffisamment d’éléments pour l’accuser d’avoir intentionnellement faussé quelques faits qui , à ses yeux peuvent se résumer comme suit:
Pendant les Jeux olympiques de Sotchi, un officier du FSB nommé Evgeny Blokhin remplace les tests de dopage des athlètes russes par des échantillons d’urine « propres ». Il est dit que cet agent possédait les permissions d’accès sécuritaires d’un entrepreneur en plomberie, ce qui lui permettait d’entrer dans le laboratoire. En outre, il y a des rapports que Evgeny Kurdyatsev, – le chef du service des échantillons – procédait à la substitution des tests de dopage pendant la nuit, à travers un « trou de souris » dans le mur (!). Celui qui les attendait dans le bâtiment adjacent n’était autre que l’homme qui était en train de fournir les « preuves crédibles » – Gregory Rodchenkov – avec quelques autres individus anonymes, qui passaient à Blokhin des tests de dopage des athlètes propres destinés à remplacer les échantillons originaux. Si les caractéristiques de l’urine propre ne correspondaient pas au profil d’origine, elles étaient « adaptées » avec du sel de cuisine ou de l’eau distillée. Mais bien sûr, l’ADN était incompatible.  Et tout cela se passait dans le seul laboratoire antidopage officiel de la Russie accrédité par l’AMA !

Comment quelque chose de ce genre serait-il perçu dans un tribunal ? Nous avons des témoins, mais l’équipe de la défense ne peut pas les soumettre à un contre-interrogatoire. Nous ne pouvons pas prouver que Blokhin est un agent du FSB, mais nous le croyons. Nous ne possédons aucun des documents originaux – pas une seule photo ou l’affidavit de l’examen officiel – mais nous avons des preuves suffisantes d’un seul criminel qui a déjà avoué son crime. Nous ne soumettons les e-mails fournis par Rodchenkov à aucun expert pour examen, mais nous affirmons que les e-mails sont authentiques, que tous les faits qu’ils contiennent sont exacts, et que les noms des expéditeurs sont bons. Nous ne pouvons pas accuser les athlètes, donc nous allons accuser et punir l’État!

Pour être honnête, nous ne croyons toujours pas que le mouvement olympique a sombré si bas pour priver des milliards de personnes du plaisir de regarder les compétitions et oublier la politique et les politiciens. Cela signifierait dire au revoir à la réputation de l’AMA et du CIO et le système du sport mondial dans son ensemble.  Peut-être qu’une solution au problème colossal du dopage était attendue depuis longtemps, mais la réponse se trouve-t-elle dans le cadre d’un seul pays, même un grand pays comme la Russie ? Devrions-nous prendre un moment ici et maintenant pour insister sur l’ histoire en plusieurs volumes des scandales de dopage dans chaque pays dans le monde ? Et compte tenu des faits qui viendraient en lumière, n’est-ce pas l’AMA elle-même, la pierre angulaire du système existant et de grande envergure, qui soutient et couvre le dopage sportif partout dans le monde ?
En conclusion, nous citons ci-dessous la traduction complète de la déclaration  du Comité olympique russe en réponse au rapport de l’AMA:
« Les accusations portées contre les sports russes trouvées dans le rapport de Richard McLaren sont si graves qu’une enquête complète est nécessaire, avec la participation de toutes les parties. Le Comité olympique russe a une politique de tolérance zéro et soutient la lutte contre le dopage. Il est prêt à apporter son assistance complète et à travailler ensemble, au besoin, avec toute organisation internationale.

Nous sommes totalement en désaccord avec l’opinion de M. McLaren selon laquelle l’interdiction éventuelle de centaines d’athlètes russes propres des compétitions dans les Jeux Olympiques est une «conséquence désagréable» acceptable des accusations contenues dans son rapport.

Les accusations sont principalement basées sur des déclarations faites par Grigory Rodchenkov. Elles sont basées uniquement sur le témoignage de quelqu’un qui est à l’épicentre de ce réseau criminel, ce qui représente un coup non seulement pour les carrières et les destins d’un grand nombre d’athlètes propres, mais aussi à l’intégrité de l’ensemble du mouvement olympique international.

La Russie a lutté contre le dopage et continuera à se battre au niveau de l’Etat, durcissant régulièrement les sanctions pour toute activité illégale de ce type et renforçant le principe de la punition inévitable.

Le Comité olympique russe soutient pleinement les peines les plus sévères possibles contre toute personne qui utilise des médicaments interdits, ou encourage leur utilisation. 

Dans le même temps, le ROC – agissant en pleine conformité avec la Charte olympique – protègera toujours les droits des athlètes propres. Ceux qui tout au long de leur carrière – grâce à l’entrainement permanent, le talent et la volonté – cherchent à réaliser leurs rêves olympiques ne devraient pas avoir leur avenir déterminé par des accusations non fondées et les actes criminels de certains individus. Pour nous, c’est une question de principe « .
</doc>
<doc class="fake" title="TOP 10 DES PHOTOS D’ANCIENS SITES OLYMPIQUES ABANDONNÉS" source="lesmoutonsrebelles" categorie="">
Les Jeux Olympiques d’hiver de Sotchi 2014 avaient coûté 36 milliards d’euros à la Russie, soit plus cher que tous les Jeux Olympiques d’hiver réunis depuis leur création. Rio n’a consacré « que » 10 milliards à ses Jeux. Mais les chantiers ont tout de même eu un coût humain important et il faut espérer que cet investissement soit pérenne. Car le sort réservés aux sites Olympiques est trop souvent réduit à l’abandon pur et simple des infrastructures, et trop peu de pays ont réussi la reconversion des lieux. Dans ce top pas très joyeux, un petit aperçu du gâchis de ceux qui n’ont pas réussi le défi.
</doc>
<doc class="fake" title="TRISTE MONDE… LE SEUIL DU N’IMPORTE QUOI EST MAINTENANT DÉPASSÉ AVEC POKEMON GO!" source="lesmoutonsrebelles" categorie="culture">
’est le jeu  » Pokemon Go » qui fait parler de lui actuellement, le but étant de se guider au travers de sa ville avec le GPS de son smartphone, et de parvenir à attraper des Pokémons en réalité augmentée à des points donnés. Le phénomène est déjà à l’origine d’accidents et d’agressions, mais le mieux, c’est de vous montrer ce que cela peut provoquer en une vidéo. Dans le parc Downtown à Bellevue (état de Washington), un pokémon rare du nom de carapuce est apparu , provoquant….ça:
Et un nouveau niveau de débilité vient d’être atteint avec Hillary Clinton qui a trouvé le moyen de rassembler le maximum d’électeurs potentiels, en organisant l’un de ses meetings dans une arène pokémon virtuelle.

névitable et tentaculaire, le phénomène Pokémon Go est en train de s’inviter dans la campagne présidentielle américaine. En effet, la candidate à l’investiture démocrate, Hillary Clinton, a décidé d’organiser un meeting sur une arène Pokémon Go.
Omniprésent et phénoménal par son ampleur, Pokémon Go a pris le monde entier par surprise. Le jeu mobile de Niantic, en réalité augmentée, est indéniablement un des phénomènes mobiles les plus intrigants de l’histoire du mobile : sorti le 7 juillet aux USA, Pokémon Go est aujourd’hui partout.
Si bien que Hillary Clinton a décidé d’organiser un meeting dans la ville de Lakewood à l’emplacement d’une arène Pokémon Go. Ainsi l’équipe de campagne de la candidate explique sur l’événement officiel : « Rejoignez-nous au Pokéstop du Madison Park, attrapez des pokémons et battez-vous dans l’arène pendant que vous enregistrez des votants et que vous en apprenez plus sur Hillary Clinton ! ! ! Les enfants sont les bienvenus !  »
Comment réunir un maximum de monde à l’heure actuelle? Pas en appelant à militer pour la paix, pour lutter contre la finance, pour un avenir meilleur pour ses enfants. Il n’y a pratiquement aucune raison à l’heure actuelle qui puisse réunir autant de monde, à part peut-être un jeu sur téléphone… Pathétique, on est vraiment dans la merde!!!
</doc>
<doc class="fake" title="DES MOTS PERCUTANTS DU DALAÏ LAMA À PROPOS DU LAVAGE DE CERVEAU EN MASSE DE LA SOCIÉTÉ" source="lesmoutonsrebelles" categorie="culture">
Des mots percutants du Dalaï Lama à propos du lavage de cerveau en masse de la société 
Sa Sainteté retient toujours beaucoup l’attention, et pour une bonne raison. Dernièrement, il a dit au monde que le fait de simplement prier n’est pas la réponse à l’incident qui a eu lieu à Paris, ainsi qu’à d’autres atrocités similaires qui semblent se produire tout autour du globe.

Le 14ème Dalaï Lama du Tibet a déclaré que ce problème a été créé par les humains, et maintenant nous demandons à Dieu de le résoudre, cela va à l’encontre du bon sens. Si nous avons créé ce chaos, nous sommes ceux qui devrions le résoudre, pas Dieu. Ses propos sont rapidement devenus ‘viraux’, en faisant écho avec de nombreuses personnes dans le monde qui réalisent qu’une action concertée à l’échelle de masse est requise à ce moment pour changer la direction dans laquelle notre planète semble être plongée.

Les  attentats de Paris sont étroitement liés aux réalités de la guerre, et il y a tout un éditorial rédigé à ce sujet sur le site web du Dalaï Lama concernant le lavage de cerveau en masse sur les êtres humains.

Voici ce qu’il a écrit concernant les groupes qui perpètrent ces attentats partout dans le monde:
« Bien évidemment, la guerre et les grands établissements militaires sont les plus importantes sources de violence à travers le monde. Qu’elles soient à des fins défensives ou offensives, ces vastes et extrêmement puissantes organisations existent uniquement dans le but de tuer des êtres humains. Nous devons sérieusement réfléchir à la réalité de la guerre. La plupart d’entre nous ont été conditionnés pour considérer le combat militaire comme étant aussi attrayant que prestigieux – une occasion pour les hommes de prouver leurs compétences et leur courage.
Depuis que les armées sont légales, nous pensons que la guerre est acceptable; de manière générale, personne ne perçoit le fait d’accepter la guerre comme étant une attitude criminelle, ou qu’elle est quelque chose de criminelle en soi. En fait, nous avons été endoctrinés. La guerre n’est ni prestigieuse ni attrayante. Elle est monstrueuse. Par sa nature même, elle est la tragédie et la souffrance. » 
(la Source )

Cette déclaration (ci-dessus) nous interpelle véritablement. Quand on y pense, ces organisations vastes et puissantes, et les militaires en général ‘existent uniquement pour tuer des êtres humains’. Comme le Dalaï Lama l’évoque, on nous a fait croire avec le conditionnement que le service militaire est quelque chose dont nous devons être fiers.

Bien sûr, ces hommes et femmes peuvent s’engager pour servir leur pays, avec une bravoure hors pair et des intentions timides et bienveillantes en prenant cette décision, mais ce qu’ils ne savent pas c’est que cette guerre mondiale contre le terrorisme est une pure invention. L’ennemi qu’on leur invente leur font croire qu’ils doivent défendre leur pays contre lui, est en fait un produit de leur propre pays. Le Dr. Michel Chossudovsky, professeur émérite d’économie à l’Université d’Ottawa, nous dit, que la guerre mondiale contre le terrorisme est complètement factice et qu’elle est basée sur de fausses prémisses.

Les soldats ont été endoctrinés à penser qu’ils sont en train d’attaquer un ennemi et de défendre leur propre pays, lorsque cet ennemi en question est entièrement soutenu et financé par l’alliance militaire occidentale.

Comme l’affirme le Dalaï Lama, c’est précisément pour cette raison que « nous pensons que la guerre est acceptable », parce que nous avons été amenés à croire que c’est une mesure nécessaire.

</doc>
<doc class="fake" title="DES ILLUSTRATIONS CONTROVERSÉES D’UN ARTISTE POLONAIS RÉVÈLENT LE COTÉ OBSCUR DE LA SOCIÉTÉ MODERNE" source="lesmoutonsrebelles" categorie="culture">
Des illustrations controversées d’un artiste polonais révèlent le coté obscur de la société moderne
Un illustrateur polonais, artiste et co-propriétaire de Morski studio, Igor Morski crée des images surréalistes pleines de sens caché. Il est diplômé avec mention en architecture d’intérieur et de design industriel de l’Ecole Nationale Supérieure des Beaux-Arts de Poznań, et a travaillé pour la radio publique dans les années 80 et 90, avant de poursuivre enfin une carrière dans la presse en illustration. Morski a ouvert son propre studio en 1995.
Morski explique comment son travail pour le magazine Wprost l’a amené, par inadvertance, à un style surréaliste: «Je dois admettre que, cela fait une grande impression, parce que les gens ne sont pas familiers avec Photoshop, et de nombreuses illustrations ont été prises à la lettre, comme si ce qui était montré dans l’illustration était vraiment vrai. Cela est particulièrement vrai pour les photomontages avec des hommes politiques. Depuis que je travaille avec du matériel photographique, cela a fait apparaître du réalisme dans mon travail. Le simple fait de représenter tout à l’envers a fait de moi un surréaliste.  »
Ces illustrations controversées révèlent le coté obscur de la société moderne :
</doc>
<doc class="fake" title="Keanu Reeves a bouleversé le monde avec un autre message puissant" source="lesmoutonsrebelles" categorie="culture">
Keanu Reeves a bouleversé le monde avec un autre message puissant
Keanu Reeves a longtemps été connu pour être un excellent acteur, qui peut jouer des rôles sérieux et hilarants. Il devient également connu pour sa sagesse. Ce n’est pas quelque chose que l’on trouve souvent chez les célébrités.

Plusieurs fois par an, il exprime ses pensées les plus profondes au monde.

Et maintenant je vous laisse avec elles. J’espère que vous les prendrez comme je les ai prises.
« Je ne peux pas faire partie d’un monde où les hommes habillent leurs femmes comme des prostitués en montrant tout ce qui devrait être chéri. Où il n’y a pas de concept d’honneur et de dignité, et où on peut seulement compter sur ceux qui disent « Je promets ».
Où les femmes ne veulent pas d’enfants, et les hommes ne veulent pas de famille.
Où les profiteurs croient qu’ils réussissent derrière le volant de la voiture de leur père , et d’un père qui a un peu de pouvoir qui essaie de prouver que vous n’êtes personne.
Où les gens déclarent faussement qu’ils croient en Dieu avec un verre d’alcool à la main, et ont une totale incompréhension de leur religion.
Où le concept de la jalousie est considéré comme honteux, et où la modestie est un inconvénient.
Où les gens ont oublié l’amour, mais recherchent simplement le meilleur partenaire.
Où les gens réparent tous les bruits de leur voiture, n’économisent ni argent ni temps, ni eux-mêmes, ils paraissent si pauvres que seule une voiture chère peut le cacher.
Où les garçons gâchent l’argent de leurs parents dans les boites de nuit, singeant sous les sons primitifs, et où les filles en tombent amoureuses pour cela.
Là où les hommes et les femmes ne sont plus identifiables et où l’ensemble est appelé la liberté de choix, mais ceux qui choisissent un chemin différent sont qualifiés de despotes arriérés.
Je choisis mon chemin, mais dommage que je n’ai pas trouvé la même compréhension chez les gens parmi lesquels je voulais la trouver plus que tout… »
</doc>
<doc class="fake" title="Pourquoi Macron veut préserver l’Entente sur le nucléaire avec l’Iran" source="dreuz" categorie="politique">
Le chroniqueur Jordan Schachtel explique aux Américains pourquoi le président français tient tellement à l’Entente sur le nucléaire avec l’Iran.
Que dissimule Macron derrière ses douces paroles concernant l’Entente avec l’Iran? C’est un accord qui garantit une manne économique pour la France

Le président français Emmanuel Macron mène une campagne afin de convaincre le président Trump – et le peuple américain – de maintenir les États-Unis dans l’accord sur le nucléaire iranien.

Lors de son discours devant une session conjointe du Congrès mercredi matin, Macron a demandé aux États-Unis de maintenir l’accord avec l’Iran. Utilisant ce qui paraissait être une rhétorique cinglante, il a débuté ses remarques en affirmant qu’on ne permettrait jamais que l’Iran se dote de l’arme nucléaire.
Mais un peu plus tard, Macron a rapidement adopté un ton plus conciliant, révélant sa stratégie lorsqu’il a exigé que les nations du monde respectent la souveraineté du régime terroriste qui gouverne ce pays. Il a ensuite promis que la France ne renoncerait pas à l’accord sur le nucléaire iranien (connu officiellement sous le nom de Plan d’action global commun, ou JCPOA).

Il a décrit l’Iran comme une «grande civilisation», mais a oublié de mentionner que le régime actuel a rejeté l’héritage persan de l’Iran et l’a remplacé par une doctrine suprématiste islamique.
Voici ce que Macron n’a pas dit au Congrès et au peuple américain :

Conserver l’accord avec l’Iran garantirait une manne économique pour la France. Il sait que la continuité de l’implication des États-Unis dans l’accord – qui le maintient à flot – garantit des milliards de dollars d’ententes commerciales pour la France. Abandonner l’accord mettrait presque certainement fin à ces ententes.
La France a ignoré les mises en garde des États-Unis contre la conclusion de partenariats économiques avec le régime de Téhéran. Paris n’a aucun problème avec le fait de signer des ententes de plusieurs milliards de dollars avec le régime terroriste. Airbus a conclu une entente pour la vente de 100 avions de ligne au régime pour 10 milliards de dollars. Total, une société pétrolière et gazière française, a signé un accord de 2 milliards de dollars avec Téhéran. De plus, alors que les États-Unis ont resserré les sanctions contre le régime, la France oeuvre au soutien du commerce avec l’Iran.
Le débat sur l’avenir de l’accord sur l’Iran intervient alors que la théocratie de l’ayatollah a le dos au mur. Au lieu de se concentrer sur le renforcement de l’économie en Iran, le régime a décidé de consacrer la plus grande partie de ses dépenses dans une guerre expansionniste hors de ses frontières.
L’Iran est en plein bouleversement et les mouvements de protestation continuent à ébranler les fondements de la classe dirigeante. Le peuple iranien se lève dans tout le pays au mépris de l’État totalitaire qui le domine d’une main de fer. L’économie iranienne est en lambeaux et continue sa dégringolade dans une spirale descendante. Sa monnaie, le rial, se déprécie de façon exponentielle. Toutes ces circonstances constituent de réelles menaces à l’existence même du régime.
Le président Trump a jusqu’au 12 mai pour décider s’il veut rester dans l’accord avec l’Iran, négocier des modifications ou l’abandonner complètement.
Rester dans l’accord avec l’Iran, tel qu’il est actuellement interprété, fournit une bouée de sauvetage indispensable aux mollahs qui continueront d’utiliser cette plate-forme pour négocier des plans de sauvetage auprès des puissances européennes et asiatiques. Les récentes propositions de modification des Européens montrent qu’ils sont peu intéressés à contrer la menace iranienne.

La stratégie européenne qui visait à accroître la stabilité et la sécurité avec l’Iran, par le biais du JCPOA, s’est avéré un échec. L’entente a, en fait, permis d’enrichir les partis au pouvoir en Europe qui plient le genou devant les totalitaires islamiques.

La France et de nombreux autres pays d’Europe occidentale ont cédé leur souveraineté nationale – et leur autorité morale – aux théocrates islamiques radicaux.
Ils pensent que conclure un accord de paix temporaire avec le régime de Téhéran – qui sert d’incubateur au radicalisme chiite – va peut-être éviter de nouvelles attaques terroristes en sol européen.

Les puissances européennes ont choisi d’ignorer la crise migratoire massive et incontrôlée du Moyen-Orient.
En raison de l’afflux de migrants du Moyen-Orient et de la doctrine islamiste qu’ils véhiculent, le radicalisme sunnite s’est ancré dans la société européenne, au point que les agences de renseignement européennes sont totalement submergées par les menaces terroristes nationales et étrangères.

Les Juifs français et allemands sont maintenant attaqués sur ce qui semble être une base quotidienne. Les Juifs et d’autres populations minoritaires fuient le pays en masse. L’Europe a abandonné les protections des minorités et sert les intérêts des millions de nouveaux migrants.
La stratégie française est une stratégie de capitulation. Le président Trump sait que son premier devoir est de protéger les intérêts et la sécurité des citoyens des États-Unis. Il peut le faire soit en réformant sérieusement l’accord nucléaire iranien, soit en l’abandonnant tout simplement.

Le président Macron et l’establishment français ne pensent pas sérieusement à réformer l’accord sur le nucléaire iranien ou à assurer la protection de leur peuple contre les menaces terroristes continuelles. Ils ont choisi la voie de la soumission.
Le président Trump ne doit pas faire la même erreur.
L’Amérique ne pliera pas le genou devant les idéologies étrangères, en particulier le radicalisme chiite des théocrates qui dirigent l’Iran.
</doc>
<doc class="fake" title="Tentative de séduction de Trump : le rêve éveillé du président Macron" source="dreuz" categorie="politique">
Cette semaine le Président Trump reçoit deux leaders européens : le président français Emmanuel Macron et son épouse, qui seront honorés du premier dîner d’État de la présidence de Trump à la Maison-Blanche, mardi soir – puis, vendredi, Trump accueillera la chancelière allemande Angela Merkel.
Lors de sa visite, Macron espère persuader Trump de travailler avec les Européens pour « réparer » l’accord nucléaire iranien, et le convaincre de cesser d’écouter son bon sens et ses conseillers qu’il s’agit d’un accord catastrophique pour la sécurité non seulement du Moyen-Orient mais du monde. Bon courage !
Dimanche soir sur Fox News, Emmanuel Macron a déclaré qu’il serait préférable de protéger l’accord avec l’Iran plutôt que de s’en débarrasser, disant qu’il n’y a pas de « plan B » pour prendre sa place.

Répondant aux questions de Chris Wallace, Macron a ainsi résumé sa position :

« Cet accord est-il parfait pour nos relations avec l’Iran ? Non. Mais pour le nucléaire – qu’est-ce que vous avez, comme meilleure option ? Je ne vois pas ».

Et là est bien le gros problème : Macron ne voit pas. La France de Macron n’a pas de pétrole, mais n’a pas non plus d’idées. Macron n’a pas de vision, et la direction qu’il fait prendre la France le montre clairement. On pourrait avancer qu’il est entouré de conseillers médiocres qui pensent plus à leurs carrières personnelles, à leurs guerres de couloirs, et sont écrasés par la hiérarchie et le protocole, que Macron a été formé dans le moule de la pensée unique et du politiquement correct et qu’à ménager la chèvre et le chou, la France se fait botter le cul par la chèvre et n’aura bientôt plus que le chou à manger, et que la France a une politique étrangère à la dérive qui fait échec sur tous les fronts depuis 50 ans, et regardez les relations avec l’Afrique si vous doutez.

Macron donc, veut tenter de convaincre Trump de ne pas détruire les accords sur le nucléaire le mois prochain, en réimposant des sanctions américaines contre l’Iran. Un tel retournement mettrait les Européens en porte-à-faux, car leurs économies sont mal en point, et elles ont besoin de toutes les poches d’oxygènes qu’elles peuvent trouver, quel que soit le prix à payer.

D’un point de vue existentiel, et contrairement à Trump, Macron et Merkel n’ont pas d’enfants, ils n’ont aucune préoccupation d’assurer l’avenir des futures générations. L’avenir, pour eux, se résume strictement à leur réélection.

Macron, la fourmi qui chante et gaspille ; Trump la cigale qui innove et économise
La situation de Macron est profondément différente de celle de Trump. Hélas, les grands médias ne sont pas une source fiable d’information et ils n’apportent pas les éléments qui permettent de comprendre et analyser la situation respective des deux dirigeants. Déconnectés du réel, les journalistes sont en décalage complet avec l’opinion des gens et ce qu’ils vivent au quotidien. Ils insultent Trump parce que les résultats de sa politique sont exemplaires et produisent des résultats formidables pour les citoyens, et ils couvrent Macron de fleurs parce qu’ils ne voient pas que ses échecs se déclinent par un appauvrissement et un mécontentement croissants de la population française.

Pour résumé, la cote de popularité de Macron chute régulièrement malgré la flagornerie médiatique, celle de Trump progresse malgré 90 % (vous avez bien lu, 90% !) de couverture négative de sa présidence par les médias.

D’un côté, le Président Trump a redressé son économie, résorbé le chômage, relancé la consommation, amélioré la confiance des ménages et des entreprises, rapatrié des entreprises qui s’étaient installées à l’étranger, attiré des entreprises étrangères qui ont commencé à investir des milliards, et fortement baissé les impôts, ce qui donnera un nouveau coup de fouet à notre économie lorsque tous les effets entreront en vigueur le 15 avril 2019, date où nous payons nos impôts.
De l’autre, le Président Macron pratique ce que j’appelle la politique des doigts croisés. Sa présidence est marquée par une absence de compréhension et de vision chronique, mais hélas difficile à percevoir depuis la France, car l’environnement politique n’a pas produit et appliqué une seule idée brillante en 40 ans – à part évidemment l’autorisation du mariage homosexuel (je plaisante : je suis très mollement opposé au mariage homosexuel, et très hostile à l’adoption par les couples homosexuels).
Macron ne parvient pas à redresser l’économie de la France, le chômage progresse encore, alors qu’il a déjà atteint des sommets dramatiques.

Au lieu de diminuer les dépenses de l’Etat, et de libérer les forces de création de richesse en baissant les pénalités fiscales sur l’emploi et l’investissement des entreprises, au lieu de réduire la forte nuisance des syndicats – dont on jurerait qu’ils travaillent pour saper l’économie du pays – et la coûteuse boulimie des réglementations de la bureaucratie, Macron croise les doigts.

Il augmente les impôts des Français, réduit la redistribution de richesse que l’Etat a ponctionnée, et croise les doigts pour que cette méthode, adoptée par ses prédécesseurs et qui s’est toujours soldée par un échec total, produise miraculeusement cette fois des résultats positifs.

Macron veut aussi persuader Trump d’exempter les pays européens des droits de douane sur l’acier, qui font partie du plan du président américain visant à réduire les déficits commerciaux chroniques avec des pays du monde entier, principalement la Chine.

Les deux dirigeants devraient également discuter de la Syrie, moins de deux semaines après que les États-Unis, la France et la Grande-Bretagne aient lancé des frappes aériennes en Syrie en représailles à une attaque présumée d’armes chimiques qui a tué des douzaines de personnes à Douma, en Syrie.

Macron a dit la semaine dernière qu’il croyait avoir persuadé Trump de garder les troupes américaines en Syrie, mais la Maison-Blanche a immédiatement contredit Macron : Trump a insisté pour ramener ses troupes aux Etats-Unis, bien qu’il n’ait pas fourni publiquement un calendrier précis, car il a toujours promis d’être imprévisible.

Macron rêve de relancer les Accords de Paris sur le réchauffement climatique
Macron a travaillé en coulisse pour tenter de persuader Trump de renouer le dialogue avec la communauté internationale sur les changements climatiques, après qu’il ait annoncé le retrait des États-Unis de l’accord de Paris sur le climat l’an dernier, après avoir pris connaissance des aspects les plus – comment dirais-je – stupides et débiles de ces accords, à savoir :

Les deux principaux pollueurs de la planète, la Chine et l’Inde, avaient le droit de continuer à polluer pendant de 13 ans sans rien faire pour réduire leur pollution.
Pour les récompenser de ne rien faire, les Etats-Unis et les pays industrialisés devaient leur verser 100 milliards de dollars par an, et que ce montant devait être réévalué à 450 milliards de dollars par an à partir de 2020 !
Les Etats-Unis devaient fortement réduire leur production de papier et de charbon, et se fournir ailleurs, ce qui ne réduirait pas la pollution de la planète mais mettrait des entreprises américaines sur la paille,
14 jours de pollution par la Chine annulaient les efforts demandés aux Etats-Unis jusqu’en 2030 !
Et tout ça pour un objectif de réduction des CO2 de 0,2% dans 10 ans !
Le président Trump avait résumé ces Accords dont il s’est retiré il y a un an par cette formule, factuellement exacte (lire mon article : « Le retrait de Trump des Accords de Paris expliqué aux nuls« ) :

« les Accords de Paris ne protégeaient pas le climat, mais distribuaient notre richesse à d’autres pays »

Macron n’a pas grand-chose à offrir à Trump en échange des concessions qu’il va lui demander, et il le sait. Il n’a aucun moyen de pression. La presse française ne l’écrira pas. Elle transformera la visite en une grande victoire pour Macron. Vous avez le droit de sourire.

Merkel
Ric Grenell, l’ambassadeur de Trump en Allemagne en attente de confirmation, a été vu à Mar-a-Lago samedi soir en train de parler à Trump.

Selon une source qui a vu le président faire le tour de la salle à Mar-a-Lago, Trump a passé beaucoup de temps à parler à Grenell.

Le président a fait savoir qu’il est impatient que les Démocrates du Sénat cessent de faire obstruction à la confirmation de Grenell, et il a dit qu’il voulait qu’il soit confirmé avant la visite de Merkel cette semaine.

Conclusion
Toutes les sources que nous avons consultées, et ceux qui ont travaillé en étroite collaboration avec Trump doutent fortement – c’est le moins qu’on puisse dire – que les efforts assidus de Macron pour développer une alchimie personnelle avec Trump soient payants, et influencent Trump sur l’Iran ou le changement climatique.

Ce n’est pas parce que les médias disent que le président Trump est un abruti qu’il faut les croire ! Il a vu venir Macron de très loin, avec son sourire Colgate et ses poignées de main d’homme…
</doc>
<doc class="fake" title="Lyon : Gérard Collomb a-t-il utilisé des “moyens publics” pour aider le candidat Macron ?" source="dreuz" categorie="politique">
Les élus Les Républicains (LR) de la Métropole de Lyon envisagent de porter plainte contre l’ex-maire de Lyon pour des « pratiques illégales », selon Le Point.
Les élus Les Républicains (LR) de la Métropole de Lyon menacent de porter plainte contre le ministre de l’Intérieur, Gérard Collomb. Selon eux, il serait coupable de « pratiques illégales », rapporte Le Point ce samedi 17 mars. Plus précisément, l’ancien maire de Lyon aurait utilisé des « moyens publics » pour aider Emmanuel Macron lors de la campagne présidentielle.
Des stationnements de parking et une réception à la mairie
Les élus dénoncent tout d’abord l’organisation à la mairie de Lyon, le 2 juin 2016, d’une réception autour d’Emmanuel Macron, alors ministre de l’Économie. « Cet événement fut financé sur les fonds publics de la ville de Lyon et de la Métropole », assure au Point Philippe Cochet, président du groupe LR à la Métropole de Lyon. Et d’ajouter : « Pour autant parmi les 600 invités, les conseillers municipaux et métropolitains conviés n’étaient que ceux qui avaient marqué leur soutien au candidat Emmanuel Macron ».

Ils contestent également l’attribution du parking du Palais des sports de Lyon au stationnement des soutiens d’Emmanuel Macron lors de son meeting dans la ville le 4 février 2017. « Le bulletin municipal officiel de la ville du 6 février 2017 fait mention d’un arrêté de réglementation provisoire, de stationnement des véhicules pour un meeting d’Emmanuel Macron, au Palais des sports le samedi 4 février 2017, pris à la demande du cabinet du maire-service du protocole », indique Philippe Cochet.
Utilisation des locaux de la Métropole de Lyon à Paris

En outre, les élus LR de Lyon pointent l’implication de Jean-Marie Girier, chef de cabinet de Gérard Collomb dans la campagne présidentielle. Selon eux, il a intégré en 2017 l’équipe de campagne d’Emmanuel Macron et aurait « utilisait non seulement du temps, mais surtout des moyens de la Métropole, comme des boîtes mails, des bureaux, des moyens de transport pour faire campagne pour le candidat de La République en marche ». In fine, ils dénoncent « l’utilisation, entre les deux tours de la présidentielle, par le candidat Macron, des locaux de la Métropole de Lyon situés à Paris » rue de Vellersexel dans le 7e arrondissement, note Le Point.
Le groupe LR demande depuis deux ans des précisions chiffrées sur ces engagements de la collectivité. Vendredi 16 mars, au Conseil de Lyon métropole, des élus LR ont interpellé en pleine séance publique le successeur de Gérard Collomb, David Kimelfeld. Ils lui ont réclamé « l’ensemble des documents pouvant faire la lumière sur ces pratiques illégales ». « À défaut de réponse, le groupe se réserve le droit, de saisir le procureur de la République », prévient Philippe Cochet.
</doc>
<doc class="fake" title="Macron ou La Répression En Marche contre les opprimés Kurdes" source="dreuz" categorie="politique">
Ce mardi 13 mars 2018, la police française a attaqué deux rassemblements pacifiques organisés en soutien à la résistance d’Afrin : plus de 87 arrestations et une dizaine de blessés. La communauté kurde de Paris demande  une mobilisation de la France jusqu’à ce que les instances internationales stoppent la Turquie dans ses oeuvres génocidaires au nord de la Syrie.
Deux rassemblements pacifiques kurdes ont été attaqués violemment par les forces de la CRS alors que les participants demandaient la fin de l’incursion sanglante turque à Afrin, en Syrie, où un nettoyage ethnique est opéré par la Turquie, État membre de l’OTAN.

Le premier rassemblement avait eu lieu dans l’après midi aux Invalides où une cinquantaine de Kurdes demandaient la fin des massacres commis à Afrin par l’armée turque et ses jihadistes alliés de Daesh, Al-Nosra/Al-Qaïda. La police de Marcon a procédé violemment à l’arrestation des manifestants qui criaient au rythme de slogans déterminés. « À bas le régime fasciste en Turquie », « Afrin, Résistance », « Bîjî Berxwedan a Afrînê » (Vive la résistance à Afrin), « Erdogan fasciste, Europe complice ! »
Le soir, un autre rassemblement similaire a eu lieu place de la Concorde, non loin de l’ambassade des États-Unis. Là aussi, la police est intervenue violemment. Une dizaines de manifestants ont été blessés et plus de 50 personnes ont été arrêtées dont une dizaine sont toujours en garde à vue.  Les blessés se comptaient par dizaines et étaient si nombreux que les pompiers ont déclenché le plan SINUS, destiné à gérer les situations où il y a un grand nombre de blessés.

Une conférence de presse a été tenue par le Centre démocratique kurde de Paris, ce mercredi 14 mars 2018, sur la situation à Afrin et sur les violences policières de mardi soir contre deux rassemblements pacifiques pro-Afrin.

La réponse violente des autorités françaises aux rassemblements pacifiques exigeant la fin de l’incursion de l’armée d’invasion turque en Syrie est incompréhensible pour la communauté kurde. D’autant plus que ces mêmes autorités ont dénoncé par la voie de leur ministre des Affaires Étrangères l’invasion turque d’Afrin tout récemment. Même l’ancien président socialiste François Hollande, qui n’est pas réputé pour ses positions courageuses, a déclaré il y a trois jours que l’attaque turque sur Afrin était illégitime.

Qu’attendent les autorités françaises de la part des Kurdes en France dont les proches sont massacrés sous leurs yeux par l’armée turque et ses alliés djihadistes – ces djihadistes qui restent une menace réelle pour la sécurité de la France elle-même ? Le silence absolu ? Pourquoi ? En quoi manifester pacifiquement pour que la communauté internationale fasse ce qui est de son devoir est gênant pour le gouvernement français ? Les Kurdes méritent que les autorités françaises leur répondent pour la violence ahurissante de la répression, en plein cœur de Paris et à deux pas de l’Élysée ? Le mois dernier un rassemblement pour Afrin à Brest a été attaqué par des sympathisants islamistes d’Erdoğan.

La Turquie mène une politique brutale envers les Kurdes à l’intérieur des frontières turques depuis le début de la création de l’état turc en 1923.

Aujourd’hui, elle ne se contente plus de poursuivre les Kurdes seulement en Turquie, mais aussi ceux qui sont en Syrie, en Irak… D’où l’invasion d’Afrin dans le nord de la Syrie par l’armée turque et ses hordes de djihadistes turco-arabes. La Turquie veut massacrer les Kurdes et les minorités ethniques et religieuses d’Afrin composées de Yézidis, Arméniens, Syriaques, Alévis… pour y instaurer une entité sunnite à ses ordres.
À l’heure où cet article est écrit des nouvelles toujours plus difficiles parviennent d’Afrin. La ville, bombardée de part en part, serait bientôt quasiment assiégée. Une grande partie de la population civile décide de défendre ses terres et refuse coûte que coûte de partir.

La déclaration inquiétante du Premier ministre turc Binali Yildirim, « Nous placerons 350 000 Syriens à Afrin« , est une indication absolue d’un nettoyage ethnique planifié, a déclaré un ex-député kurde renvoyé du parlement turc, Faysal Sariyildiz, dans une missive pour les Nations- unis.

Afrin est devenue un refuge pour plus de 600 000 habitants qui, malgré les bombardements de l’aviation turque, refusent de quitter leur ville. De violents combats se poursuivent entre les combattants YPG/YPJ dans le village Basile de Sharawa. Plusieurs soldats et membres de gangs turcs ont été tués lors d’affrontements, selon des sources locales.
Un débat sur l’offensive Afrin mené par la Turquie a été tenu au parlement britannique durant lequel les députés de différentes parties ont condamné explicitement et vigoureusement l’offensive.

 

Une femme politique Kurde maire honoraire en France
La municipalité de Gennevilliers, en France, a déclaré Gultan Kisanak, femme politique kurde emprisonnée, maire honoraire. Lors d’une cérémonie à laquelle assistaient le maire Patrice Leclerc et le représentant européen du HDP, Eyyup Doru, ancien maire de Diyarbakir Gultan Kisanak, a été déclaré maire honoraire de Gennevilliers.

Kisanak est en prison en Turquie pour ses activités politiques en tant que maire de Diyarbakir. Elle a été arrêtée en octobre 2016.

S’exprimant lors de la cérémonie, Sylvie Jan et Pascal Tore, co-présidents de l’Association France-Kurdistan, ont évoqué la question des attaques d’invasion de la Turquie contre Afrin.

Après la cérémonie, le maire de Gennevilliers Leclerc et d’autres participants ont envoyé des cartes postales aux prisonniers politiques en Turquie.

Dans la ville italienne de Venise, un groupe d’Italiens a occupé le consulat turc pour protester contre les attaques contre Afrin.

Tenant des banderoles portant les slogans « Defendre Afrin » et « Erdogan terroriste », les manifestants ont déployé le drapeau du PKK devant l’affiche « Consulat de la République turque » sur le mur, qu’ils ont peinte en rouge.

Les manifestants ont exhorté le gouvernement de Rome à agir afin que cessent les attaques turques contre Afrin.
</doc>
<doc class="fake" title="Le futur du sport est déjà là : un transsexuel remporte une compétition de lutte féminine" source="dreuz" categorie="sport">
Pour la deuxième année consécutive, un lutteur transgenre a remporté la catégorie féminine Classe 6A 110 livres au Texas.
Que dire ? Terrible dégénérescence progressiste, voilà les mots qui me viennent à l’esprit.
Je pense que les gens qui décident de subir une opération pour changer de sexe vivent une grande misère personnelle. Ils ont besoin de notre empathie pas de nos condamnations. Mais les tentatives des progressistes pour normaliser leur situation sont délirantes.

Etre transsexuel, transgenre, ce n’est pas normal, ce n’est pas la normalité, et prétendre le contraire est une perversion de l’esprit. Ne pas accepter la normalisation transsexuelle n’est pas de l’homophobie mais du bon sens et du réalisme : il n’existe que deux sexes.

Mais les progressistes en ont décidé autrement, et ils tentent de faire taire tout débat. Hélas, personne n’a jamais pu me faire taire. Et le débat est toujours bon, toujours utile.

Des homophobes, il en existe évidemment. C’est en laissant s’installer le débat, les échanges, que certains d’entre eux peuvent être amenés à revisiter leurs préjugés, leur rejet ou blocage, certainement pas en les diabolisant pour les faire taire.

Mack Beggs, un transsexuel de 18 ans, étudiant à Euless Trinity High School près de Dallas, a combattu avec les femmes à Cypress, près de Houston. Il a battu Chelsea Sanchez.

Beggs est en train de passer de femme à homme, et il prend de faibles doses de testostérone.

Ses traitements thérapeutiques aux stéroïdes, alors qu’il luttait contre des filles, ont suscité un débat acharné sur l’équité du combat ainsi que sur les droits des transgenres. C’est le débat que je souhaite provoquer ici.

Beggs, initialement, demandait à lutter dans la division garçons, mais les règles pour les écoles secondaires publiques du Texas exigent que les athlètes concourent selon le sexe de leur certificat de naissance. Et Beggs est né fille.

Beggs est entré dans le tournoi avec un record de 32-0, battant trois lutteuses en championnat.

« Il a beaucoup de respect pour les filles contre qui il lutte », explique la mère de Beggs, Angela McNew. « Les gens pensent que Mack a battu des filles… mais les filles avec qui il se bat, elles sont dures. Sa victoire a plus à voir avec l’habileté et la discipline qu’avec la force. »

La victoire de Beggs, la saison dernière, incluait deux forfaits par des lutteurs qui craignaient d’être blessés. Beggs n’a fait face qu’à un seul forfait cette saison. L’entraîneur et les coéquipiers de l’équipe adverse avaient insisté pour que la jeune fille qui a déclaré forfait lutte contre Beggs, mais elle a refusé.

La famille de Beggs a répété à maintes reprises que leur enfant – j’écris enfant car à cet endroit je ne sais pas s’il est préférable de dire fille ou garçon – veut lutter contre les garçons.

Mais la règle du certificat de naissance a été approuvée en 2016 par la University Interscholastic League, l’organisme directeur des sports scolaires du Texas.

Cela a été fait initialement pour éviter que des garçons qui se disent filles se retrouvent à lutter contre des filles et les battent dans un combat inéquitable. La règle s’est retournée contre les filles, car les garçons, qu’on le veuille ou non, sont en moyenne plus fort, plus musclés et plus développés que les filles, mais Beggs est plus fort, plus musclé et plus développé que les autres filles.
Pas simple n’est-ce pas ? Votre avis ?
</doc>
<doc class="fake" title="Al Quaïda appelle les « loups solitaires » à attaquer les athlètes israéliens aux Jeux Olympiques" source="dreuz" categorie="sport">
Le Brésil vient d’arrêter un groupe de terroristes qui comptaient faire des actes terroriste avant les Jeux Olympiques.

Les terroristes d’Al-Qaïda ont émis des directives aux « loups solitaires » pour mener des attaques contre la délégation olympique israélienne lors des prochains Jeux Olympiques de Rio.

Les djihadistes auraient publié sur les réseaux sociaux une liste d’athlètes à cibler, incluant en plus des Israéliens les délégations américaine, française et britannique.
« Une petite attaque au couteau contre les Américains / Israéliens dans ces lieux aura un impact médiatique bien plus important que n’importe quelle attaque effectuée ailleurs », selon le bureau des Affaires étrangères.

« Votre chance de prendre part au djihad mondial est ici! Votre chance d’être un martyr est ici ! » Les djihadistes, relevant la facilité d’obtention d’un visa pour voyage au Brésil, ainsi que la large disponibilité des armes à feu « auprès des gangs de rue ».

Le communiqué mentionne spécifiquement les Israéliens : « Parmi les pires ennemis, les plus célèbres ennemis des musulmans à attaquer sont les Israéliens. Tous les musulmans modérés approuvent ces attaques et ce sont celle qui génèrent la plus grande popularité pour le Mujahideen ».

Le communiqué appelle également à kidnapper des Israéliens afin qu’ils servent de monnaie d’échange pour faire libérer des prisonniers palestiniens.
Dans le même temps, la police fédérale du Brésil a arrêté Jeudi 10 personnes soupçonnés d’appartenir à un groupe affilié à l’Etat Islamique. Selon la ministre de la Justice, Alexandre Moraes,  ils sont soupçonnés d’avoir voulu effectuer des actes de terroriste pendant les Jeux olympiques du mois prochain à Rio de Janeiro.

On ne sait pas où les attentats auraient du avoir lieu ni les détails des opérations.

La présidence a déclaré que le président par intérim Michel Temer devait convoquer une réunion d’urgence du cabinet.

Un tribunal de l’État de Paraná dit avoir des indications que le groupe avait l’intention d’utiliser des armes et des tactiques de guérilla pour atteindre son but.
L’agence de renseignement Brésilien a déclaré mardi qu’elle enquêtait sur toutes les menaces pendant les Jeux Olympiques de Rio, qui commencent le 5 août, après qu’un groupe islamiste brésilien a prêté allégeance à ISIS.

Le Groupe de renseignement SITE qui surveille Internet a rapporté que ce groupe précédemment inconnu se faisant appeler « Ansar al-Khilafah Brésil » et avait déclaré ce Dimanche, sur la messagerie mobile Telegram, qu’il prêtait allégeance au chef d’ISIS Abu Bakr al-Bagdadi. SITE indique aussi que ce groupe terroriste faisait la promotion en arabe, anglais et portugais de la propagande de l’Etat Islamique.

Les autorités brésiliennes ont intensifié les mesures de sécurité sut ite au massacre de Nice la semaine dernière. Elles prévoient entre autres des cordons de sécurité, des barrages routiers supplémentaires et une fouille des visiteurs à Rio de Janeiro pour les Jeux Olympiques.
</doc>
<doc class="fake" title="Des “Palestiniens” aux Jeux olympiques !" source="dreuz" categorie="sport">
Je ne m’intéresse pas aux Jeux Olympiques. J’ai néanmoins remarqué que cette année, il y avait une délégation « palestinienne ».
Le comité d’organisation des Jeux Olympiques admet donc un pays qui n’existe pas à participer : quelqu’un pourrait suggérer que d’autres pays qui n’existent pas soient invités à participer une prochaine fois. Je vais réfléchir à une liste et la proposer, pourquoi pas ? Il ne serait pas difficile de trouver des pays qui n’existent pas bien plus présentables que la « Palestine » : le Tibet ou le Kurdistan, par exemple. Le Tibet et le Kurdistan auraient, qui plus est, l’avantage de correspondre à des peuples qui, eux, existent, et ont une culture, une langue, une histoire, alors que la « Palestine » elle, renvoie à un peuple qui n’existe pas, qui n’a pas de culture propre, pas de langue qui le distingue du reste du monde arabe dont les supposés « Palestiniens » sont membres, et pas d’histoire qui ne soit une gigantesque imposture gorgée de sang et de haine. Je ne pense pas, hélas, que le Tibet ou le Kurdistan participeront de sitôt aux Jeux Olympiques.

La « Palestine » a sur eux un immense avantage : ce n’est pas un pays, mais c’est une organisation terroriste. C’est en supplément une organisation terroriste antisémite à buts génocidaires envers les Juifs. Cela vaut beaucoup apparemment.

Pour ces raisons, la « Palestine » a le soutien du monde musulman, des dirigeants européens, de toutes les gauches de la planète. Il est même des pays du monde qui, pour ces raisons, ont reconnu la « Palestine » et souhaitent avec ardeur qu’elle devienne un pays qui existe : les dirigeants de ces pays consacrent des milliards de dollars et d’euros à cette fin. Qui oserait dire ensuite que le terrorisme ne paie pas ?

Je ne sais pas dans quelle discipline olympique les athlètes « palestiniens » sont engagés : l’égorgement au couteau n’est pas une discipline olympique, tout au moins pour le moment. Le port de ceinture d’explosifs suivi d’explosion meurtrière n’est pas non plus une discipline olympique. Les vociférations disant qu’Allah est grand pourraient participer d’un concours de cris de haine, mais il n’y a pas de concours de cris de haine aux Jeux Olympiques. Alors ? Je ne chercherai pas la réponse.

La moitié de la délégation « palestinienne » aux Jeux Olympiques est allemande, ce qui est intéressant. Par solidarité antisémite avec la délégation palestinienne, des athlètes libanais ont refusé de monter dans le même autocar que des athlètes juifs israéliens, ce qui est encore plus intéressant. C’est beau, la solidarité antisémite.

Le chef de la délégation « palestinienne » est, comme il se doit, un criminel antisémite nommé Jibril Rajoub, très impliqué dans les assassinats de Juifs israéliens qui ont été perpétrés ces dernières années par des « Palestiniens » qui ont commis des actes aussi glorieux que le poignardage d’une mère de famille devant ses enfants, ou celui de petites filles pendant leur sommeil. Quel homme sympathique !

En 1970, Jibril Rajoub était jeune et vigoureux, un véritable athlète : il lançait des grenades à fragmentation sur des Juifs israéliens. Il a été condamné à la prison à vie en Israël, puis relâché lors d’un échange de terroristes contre des soldats.

C’est beau l’athlétisme « palestinien ». Il méritait bien d’être chef de la délégation « palestinienne ».
En cherchant sur Google, j’ai vu que les « Palestiniens » participaient aux Jeux Olympiques depuis 1996.

Je n’ai pu m’empêcher de penser à une autre participation de « Palestiniens » aux Jeux Olympiques. C’était en 1972. A Munich. Onze Juifs israéliens avaient été tués sauvagement par des « Palestiniens ». Des actes de barbarie atroce et de torture avaient été commis contre plusieurs des Juifs israéliens tués. Les Jeux Olympiques avaient été à peine interrompus et à peine perturbés.

Que des « Palestiniens » puissent participer aux Jeux Olympiques après ce qui s’est passé en 1972 ne mérite même pas d’être qualifié par le mot « dégueulasse ». Ce serait salir le mot « dégueulasse » que de l’utiliser pour qualifier cela.
Je comprends que des athlètes israéliens veuillent y participer. Je comprends que l’Israélienne Yarden Gerbi ait dédié sa médaille aux Juifs israéliens assassinés en 1972.

Ce fut un geste digne dans un contexte souillé par la présence de « Palestiniens » qui, j’en suis sûr, ne ressentent aucun remords et aucune honte pour ce qui s’est passé en 1972 et qui, j’en suis sûr aussi, seraient prêts à faire la même chose si l’occasion se présentait.

Le geste digne de Yarden Gerbi n’efface pas le geste indigne d’un certain Islam El Shehaby, judoka Egyptien, qui n’a pas serré la main d’Or Sasson qui venait de le battre.

Dois-je rappeler que le financier des assassinats de 1972 s’appelait Mahmoud Abbas ?

J‘espère bien qu’un jour Mahmoud Abbas sera invité d’honneur à une cérémonie olympique. Ce serait seyant.
</doc>
<doc class="fake" title="Eurovision 2018: la France sera représentée par une chanson… sur les migrants !" source="dreuz" categorie="culture">
Samedi 27 janvier sur France 2, Emilie Satt (29 ans) et Jean-Karl Lucas (35 ans), les deux membres du groupe « Madame Monsieur », ont été sélectionnés par le jury des pays étrangers et le public français pour représenter la France à l’Eurovision 2018, le 12 mai prochain à Lisbonne.
Les deux Niçois y interpréteront une chanson intitulée Mercy (en anglais « miséricorde » ou « pitié »). Le titre est inspiré d’une prétendue histoire, celle de la naissance d’une petite nigériane sur l‘Aquarius, le bateau de l’ONG SOS Méditerranée, venant en aide aux migrants.
» L’Eurovision est pour nous la scène parfaite pour transmettre cette histoire au plus grand nombre, estime aujourd’hui le duo. Elle pourrait faire du bien, dans un contexte tellement crispé autour des migrants », ont expliqué les chanteurs.

Il faut dire que depuis la décolonisation, la France est devenue comme coupable de cet océan de détresse de l’Afrique Noire, des pays sahéliens et du Maghreb. L’appareil médiatique français est conçu pour être complice de cette culpabilisation psychologique des Français.

Le sida qui continue ses ravages (en 2017, 28,5 millions de sub-sahariens vivent avec le VIH) ; la faim, qui coïncide aux pays les plus corrompus (250 millions d’Africains ont faim, car l’Afrique demeure le continent le plus touché par la malnutrition) ; l’eau (malgré des réserves d’eau douce qui sont parmi les plus importantes du monde, 450 millions d’Africains souffrent toujours du manque d’eau courante et potable) ; le chômage (les emplois sont rares et les salaires trop maigres), est la faute de la France, selon les gauchistes des médias français !

Résultat de cet aveuglement franco-français, le pays est impuissant devant l’immigration illégale qui constitue l’une des principales préoccupations des pouvoirs publics et des citoyens. Par contre, pour les migrants, les moyens sont assez nombreux pour détourner la loi : entrée illégale dans les pays de destination, mariages blancs, dépassement des séjours autorisés, interprétation abusive du droit d’asile. Sans parler de la difficulté voire l’impossibilité de renvoyer les candidats non désirés ou les terroristes musulmans.

En même temps, tout est fait par les adeptes du gauchisme et par les médias pour accroître le degré de culpabilité des Français. Ainsi les citoyens veulent pour les migrants de meilleures écoles, de meilleurs hôpitaux, de meilleures retraites…

Pire encore, le milieu des faiseurs d’opinions de la gauche et des leaders politiques dépense une énergie considérable à jouer la carte de la générosité pour les migrants, alors que le pays connaît une aggravation du mal-logement qui touche évidemment les classes populaires françaises, une hausse du nombre de personnes sans domicile, renonçant à se chauffer ou contraintes de vivre chez des tiers.

Pour financer tous les invités de la gauche au pouvoir, depuis le 1er janvier 2018, le gouvernement a réévalué le taux de la contribution sociale généralisée (CSG) afin d’augmenter les recettes provenant de cet impôt. Cette hausse, fixée à 1,7 point, concerne aussi bien les salaires des travailleurs que les pensions de retraite ou les revenus du patrimoine.
</doc>
<doc class="fake" title="Après la polémique « The Voice », Mennel reçoit le soutien de Christiane Taubira" source="dreuz" categorie="culture">
« C’est votre pays. Ne vous le faites pas voler », écrit l’ancienne ministre de la Justice à la chanteuse. Christiane Taubira, on l’avait presque oubliée, et elle ferait mieux de se taire. Elle nous a assommés avec ses insanités pendant sa présence au gouvernement Hollande, qu’avons-nous fait au bon Dieu pour mériter qu’elle l’ouvre encore !
Dans la polémique dont elle est le centre bien malgré elle, la chanteuse Mennel peut désormais compter sur un soutien de taille. L’ancienne garde des Sceaux Christiane Taubira a publié ce jeudi matin une longue lettre ouverte sur Facebook pour l’ancienne candidate de « The Voice ».

Dreuz a besoin de votre soutien financier. Cliquez sur : Paypal.Dreuz, et indiquez le montant de votre contribution.

Christiane Taubira commence par s’excuser d’avoir tardé à prendre parti pour la jeune femme, expliquant avoir été hors de France. « Je pourrais en rire et railler, voilà, dès que je m’éloigne, ce pays s’égare. Mais cette histoire ne donne guère envie de plaisanter », écrit-elle. Elle complimente ensuite Mennel sur sa voix et ses goûts musicaux, avant d’en venir à la polémique, à ce qu’elle nomme « l’hystérie ».

« Vos excuses sont la marque de votre dignité »

La chanteuse Mennel a dû quitter le télécrochet de TF1, rattrapée par une série de messages sociaux datant de deux ans plus tôt, allant du tweet complotiste au soutien à Dieudonné ou à Tariq Ramadan. « Vos références intellectuelles étaient loin d’être recommandables », note l’ancienne ministre de la Justice. « Ces deux références sont simplement indigentes et lamentables. Manifestement fourbes, parfois immondes. Vous vous êtes excusée et vous avez bien fait. N’en ayez surtout aucun regret, c’est votre hauteur. »

« On vous reproche votre ‘turban’ », dit-elle encore. « Il vous sied délicieusement, sans rien dissimuler de votre beauté encore en éclosion. Ils vous reprochent de chanter en arabe… incultes, ils ne savent pas finir la phrase : en arabe la chanson d’un Juif magnifique. Quelle somptueuse audace, et quelle promesse pour notre monde ! »

Christiane Taubira encourage la jeune femme à continuer et ne pas laisser le dernier mot aux « fâcheux » : « Le dernier, c’est vous qui l’aurez si vous décidez qu’il vous revient de tracer vous-même votre chemin de vie. […] Vos excuses sont la marque de votre dignité. Elles ne doivent pas vous exonérer d’une vigilance sur la sensibilité des autres », lui écrit-elle, citant par ailleurs le poète arabe Antara et le philosophe Emmanuel Levinas, références chères à la femme politique.
Pour conclure, l’auteure de « Murmures à la jeunesse » semble encourager Mennel à ne pas laisser tomber son pays. « La France reste une terre de passion et de générosité, elle est une béance du monde d’où surgissent, toujours vives, des querelles et des fureurs qui n’ont jamais su dissoudre ses ardeurs fraternelles », écrit-elle. « C’est bien là qu’il faut vivre. Et d’abord, c’est votre pays. Ne vous le faites pas voler. »

</doc>
<doc class="fake" title="The Voice : Ce que Mennel a réellement chanté en arabe" source="dreuz" categorie="culture">
ennel Ibtissem a conquis le jury de The Voice sur TF1 avec une version bilingue du Hallelujah de Leonard Cohen. La candidate a interprété deux strophes de la célèbre chanson. La première dans sa version originale anglaise, et la seconde dans sa langue maternelle. Après les révélations sur ses penchants islamistes, nous avons voulu savoir ce que la jeune artiste avait dit en arabe devant 6 millions de téléspectateurs. Et voici ce que nous avons trouvé.

Dreuz a besoin de votre soutien financier. Cliquez sur : Paypal.Dreuz, et indiquez le montant de votre contribution.

Leonard Cohen chanté en arabe. A première vue, un beau symbole d’ouverture…

Mais les membres du jury et le public ont-ils bien compris ce que Mennel disait ?

La première strophe, en anglais, était fidèle aux paroles de Leonard Cohen. Avant d’entonner le refrain « Hallelujah », Mennel évoque donc le roi David jouant de la harpe. Voici une traduction de ces paroles :

J’ai entendu dire qu’il y avait un accord secret Que David jouait et cela plaisait au Seigneur Mais tu ne t’intéresses pas vraiment à la musique, n’est-ce pas ? Ça faisait ainsi, la quarte et la quinte L’accord mineur descend et l’accord majeur monte Le roi déconcerté composant Alleluia Alleluia, Alleluia, Alleluia, Alleluia
Mennel enchaîne ensuite sur une deuxième strophe, en arabe. Et là, surprise : les paroles ne sont pas du tout celles de Leonard Cohen !

Le Huffington Post Maghreb a un jour présenté « 5 versions arabes de « Hallelujah » de Leonard Cohen ».

On y trouve celle du Koweïtien Muhamad Al Hussayn, dont le Huff Post indique qu’il « reprend la version de Leonard Cohen et la transforme en un chant religieux intitulé « Ya illahi ». »
C’est cette adaptation très libre dont Mennel a choisi de reprendre les paroles. Comme indiqué sous la vidéo du morceau d’Al Hussayn dans YouTube, Mennel a chanté une version islamique de Hallelujah, sous forme de chant religieux (« nasheed »).

Voici notre traduction (réalisée à partir du sous-titrage anglais du morceau en arabe) de la première strophe, qu’a chantée Mennel :

Il était une nuit Je ne sais pas ce qu’il m’est arrivé Une obscurité m’a envahi Oh Seigneur La Terre s’est rétrécie et le ciel Et mon cœur ne connaissait pas la lumière Et la larme a commencé à pleurer… Ô mon Dieu Ô mon Dieu (refrain)
Leonard Cohen avait écrit une chanson remplie de références à la Bible mais aussi connue pour ses sous-entendus érotiques (dans les strophes suivantes).
Muhamad Al Hussayn a complètement réécrit la chanson de Leonard Cohen. « Ya illahi » ne signifie pas exactement « Hallelujah » (« louanges à Dieu », en hébreu), mais « Ô mon Dieu ». Finies les références à la Bible hébraïque et à ses personnages. Fini aussi le côté subversif (And remember when I moved in you / And the holy dove was moving too / And every breath we drew was Hallelujah). La suite de la version islamique que n’a pas chantée Mennel – mais que connaît sûrement une partie de son public à qui s’adressait le message ! – raconte l’histoire de quelqu’un qui a pêché et désobéi à Allah, puis décide de revenir vers lui.
C’est du prosélytisme.

Aux Français non initiés, Mennel a donc raconté le début d’une histoire poétique tirée des psaumes du roi David, qui régna sur un royaume juif à Jérusalem.

Mais au public arabophone qui est nombreux à la suivre, l’artiste a diffusé un message religieux tout autre.

Mennel est aussi l’auteure d’un clip de propagande, « Souris Palestine » (NDLR. dont nous avions intégré le lien dans notre article – mais la vidéo a depuis été retirée de YouTube. Il a été révélé que la production était signée du CBSP, « une organisation dont les comptes ont été bloqué et les responsables incarcérés aux USA pour avoir financé le groupuscule islamiste Hamas« ). Plus question de roi David. La chanteuse y échange son « turban moderne » pour un hijab en bonne et due forme. Elle s’adresse aux « sœurs de Bosnie, frères de Bosnie ».

Depuis, on a appris que la jeune chanteuse avait un penchant marqué pour les idées islamistes. « Les vrais terroristes, c’est notre gouvernement », a-t-elle écrit sur Facebook après l’assassinat du père Hamel à Saint-Étienne-du-Rouvray. Quelques jours auparavant, elle avait nié le caractère terroriste de l’attaque de Nice qui fit plus de 80 morts le 14 juillet. La jeune femme partageait aussi des publications de Tariq Ramadan, Dieudonné, et d’organisations ou campagnes islamistes comme BarakaCity, Lallab ou HijabFirst.

Samedi soir cependant, Zazie était emballée : « Oh la beauté… la beauté intérieure, la beauté extérieure ! ». La beauté extérieure, Mennel n’en manquait pas. Quant à la beauté intérieure… Zazie, qui ne pouvait pas forcément connaître le passé de la candidate, n’a pas dû se poser tant de questions que nous sur le sens de ce qu’elle venait d’entendre.

Mais quid de TF1 ? Des associations comme le Bureau National de Vigilance Contre l’Antisémitisme (BNVCA) ont interpellé la chaîne et les autorités : « Mennel ne peut servir de modèle à des fans mal avertis. Elle n’est pas un bon exemple, elle n’est pas le bon choix, elle est dangereuse. »
</doc>
</corpus>