<corpus><doc categorie="politique" class="trusted" classpredict="trusted" source="jeune_afrique" split="test" title="Tunisie : mascarade parlementaire">
<texte>
L'Assemblée nationale tunisienne est devenue un théâtre pour les parlementaires, dont certains n'hésitent plus à user de grossièretés et de menaces. De quoi lasser le peuple tunisien.

Tribune. «Karakouz. » C’est le mot qu’a employé récemment le vice-président tunisien de l’Assemblée des représentants du peuple (ARP), l’islamiste Abdelfattah Mourou, pour décrire l’hémicycle où il siège. Le terme vient du turc « karagöz », qui désigne le théâtre d’ombres. En arabe, il décrit un personnage ou une situation clownesques. Et il est vrai que le meilleur bêtisier politique de la Tunisie post-révolutionnaire se passe au palais du Bardo. On y compte le plus grand nombre d’injures, de grossièretés et de menaces qui pourraient faire figurer l’ARP au palmarès des hémicycles les plus agités de la planète.

Cela a commencé en 2011 avec les saillies d’un certain Brahim Gassas, ex-chauffeur de louage devenu député. Ce monsieur avait coutume de défaire son turban et de cracher sur tout le monde à chacune de ses apparitions. Il restera dans l’histoire pour ce fameux cri contre l’égalité des sexes : « La place de la femme se trouve à la maison pour s’occuper de ses enfants et laver les pieds de son mari ! »

Florilège d’amabilités parlementaires
La députée Samia Abbou – Bloc démocratique – s’est faite spécialiste de l’interpellation irrespectueuse du chef de l’État, qu’elle a traité entre autres de « chef de mafia ». Les élues d’Ennahdha ne sont pas en reste. Passons sur la constituante Sonia Ben Toumia, devenue célèbre pour son recours à un français qui laisse présager le déclin de la langue de Molière en Tunisie. C’est sa collègue Monia Brahim qui s’est surpassée de dessous son voile en interpellant en ces termes le président de l’Assemblée, Mohamed Ennaceur: « Je suis plus virile que toi! »
Dire que l’orthodoxie religieuse dont se réclame cette députée interdit même l’usage de la voix féminine en public ! Mabrouk Hrizi – du parti de l’ancien président Moncef Marzouki – a pour sa part menacé au cœur de l’enceinte : « Je suis venu en kamikaze pour vous faire exploser. » Heureusement que ses collègues ne l’ont pas pris au mot.

À l’adresse du député Ali Bennour affirmant que seul un recours à l’armée pourrait faire sortir le pays de la crise, Imad Daïmi – autre affilié de Marzouki – s’est fendu d’une fatwa à son encontre afin qu’il soit « découpé en 24 morceaux et jeté dans les 24 wilayas du pays ». Aux « daéchiens » de l’Assemblée – comme on appelle désormais les semblables de Daïmi –, il faudrait ajouter Yassine Ayari, qui s’était fait remarquer jadis en brandissant le drapeau noir de l’État islamique et qui a lancé au ministre de l’Éducation, Hatem Ben Salem, cette phrase révélatrice du peu de considération dont jouissent les ministres de la Tunisie actuelle : « Je suis ton patron et le patron de ton patron ! »

Enfin, cette sommation très « classe » d’un député du Front populaire, Ammar Amroussia, faite au chef du gouvernement, Youssef Chahed : « Ôte ta main du peuple, sinon on va te descendre le pantalon. »

Théâtre
Impressionnés au début de la Révolution par une liberté de ton inhabituelle – fût-elle proche de l’injure –, les Tunisiens ont fini par se lasser. Ils se disent choqués par la vulgarité et ulcérés par le comportement d’élus qu’ils n’estiment pas dignes de les représenter. Les analystes ne s’étonnent plus de voir les jeunes se détourner de la politique, les adultes préférer les terrasses des cafés aux bureaux de leur administration, les amateurs de foot se passionner pour la prochaine Coupe du monde davantage que pour les élections locales, et les femmes zapper le feuilleton parlementaire pour les séries turques.

Personne n’est dupe. D’aucuns savent que ces querelles d’élus ne servent pas l’intérêt du peuple ; que les votes s’achètent tout autant que les consciences ; que les vrais accords se font dans les coulisses et que ceux qui gouvernent réellement ne sont pas forcément ceux qui sont sur scène. Karagöz. Le mot est juste.
</texte>
<racinisation>
l assembl national tunisien est devenu un théâtr pour le parlementair dont certain n hésitent plus à user de grossièret et de menac de quoi lass le peupl tunisien tribun « karakouz » c est le mot qu a emploi récent le vice-président tunisien de l assembl de représent du peupl ( arp ) l islam abdelfattah mourou pour décrir l hémicycl où il sieg le term vient du turc « karagöz » qui désign le théâtr d ombre en arab il decr un personnag ou une situat clownesqu et il est vrai que le meilleur bêtisi polit de la tunis post-révolutionnair se pass au pal du bardo on y compt le plus grand nombr d injur de grossièret et de menac qui pourr fair figur l arp au palmares de hémicycl le plus agit de la planet cel a commenc en 2011 avec le saill d un certain brahim gass ex-chauffeur de louag devenu déput ce monsieur avait coutum de défair son turban et de crach sur tout le mond à chacun de se apparit il rest dan l histoir pour ce fameux cri contr l égal de sex : « la plac de la femm se trouv à la maison pour s occup de se enfant et lav le pied de son mar ! » florileg d amabl parlementair la déput sami abbou – bloc démocrat – s est fait spécial de l interpel irrespectu du chef de l état qu elle a trait entre autr de « chef de mafi » le élu d ennahdh ne sont pas en rest passon sur la constitu soni ben toumi devenu célebr pour son recour à un franc qui laiss présag le déclin de la langu de moli en tunis c est sa collègu moni brahim qui s est surpass de dessous son voil en interpel en ce term le président de l assembl mohamed ennaceur: « je suis plus viril que toi! » dir que l orthodox religi dont se réclam cet déput interd mêm l usag de la voix féminin en public ! mabrouk hriz – du part de l ancien président moncef marzouk – a pour sa part menac au cœur de l enceint : « je suis venu en kamikaz pour vous fair explos » heureux que se collègu ne l ont pas pris au mot à l adress du déput ali bennour affirm que seul un recour à l armé pourr fair sort le pay de la cris imad daïm – autr affili de marzouk – s est fendu d une fatw à son encontr afin qu il soit « découp en 24 morceau et jet dan le 24 wilai du pay » aux « daéchien » de l assembl – comm on appel désorm le semblabl de daïm – il faudr ajout yassin ayar qui s était fait remarqu jad en brand le drapeau noir de l état islam et qui a lanc au ministr de l éduc hatem ben salem cet phras rével du peu de consider dont jou le ministr de la tunis actuel : « je suis ton patron et le patron de ton patron ! » enfin cet sommat tres « class » d un déput du front populair ammar amroussi fait au chef du gouvern youssef chahed : « ôte ta main du peupl sinon on va te descendr le pantalon » théâtr impression au début de la révolu par une libert de ton inhabituel – fût-el proch de l injur – le tunisien ont fin par se lass il se disent choqu par la vulgar et ulcer par le comport d élus qu il n estiment pas dign de le représent le analyst ne s étonnent plus de voir le jeun se détourn de la polit le adult préfer le terr de caf aux bureau de leur administr le amateur de foot se passion pour la prochain coup du mond davantag que pour le élect local et le femm zapp le feuilleton parlementair pour le ser turqu person n est dup d aucun savent que ce querel d élus ne servent pas l intérêt du peupl ; que le vot s achètent tout aut que le conscienc ; que le vrais accord se font dan le coul et que ceux qui gouvernent réel ne sont pas forc ceux qui sont sur scen karagöz le mot est just </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" classpredict="trusted" source="jeune_afrique" split="test" title="Mondial 2026 : d’autres experts de la Fifa attendus au Maroc pour examiner la candidature">
<texte>
D'autres experts de la Fifa sont attendus "la semaine prochaine" au Maroc, candidat à l'organisation du Mondial-2026 face au trio USA-Canada-Mexique, pour examiner la capacité hôtelière et les infrastructures sportives du pays.

Cette visite fera suite à celle d’un groupe d’évaluation de la Fifa cette semaine, a indiqué vendredi le président du comité de candidature marocain pour le Mondial-2026, Moulay Hafid Elalamy.

Cette mission, de lundi à jeudi, a couvert cinq villes et connu quelques changements par rapport au programme initialement prévu, a-t-il souligné lors d’un point-presse.

Inquiétudes
Le groupe de travail a posé des questions sur « la fiabilité des projections pour l’hébergement » ou encore « les plans de reconversion des stades modulaires », a précisé M. Elalamy, par ailleurs ministre de l’Industrie.

Les membres de la Fifa ont « montré de l’admiration pour notre dossier » mais ont « émis quelques remarques sur la non-conformité d’une partie des stades (…) Nos experts sont en train d’échanger avec la Fifa », a souligné le président du comité.

« La Fifa va envoyer la semaine prochaine au Maroc des experts plus pointus pour échanger avec nous sur les solutions proposées en matière de stades et d’hébergement », a poursuivi M. Elalamy, se félicitant de la « satisfaction réciproque » durant les échanges de cette semaine.

Ces visites de la Fifa interviennent trois semaines après des critiques de la Fédération marocaine de football (FRMF) sur le système de notation et les critères techniques retenus par la Fifa pour la sélection du pays-hôte pour 2026.

Depuis, des observateurs et médias marocains se disent « inquiets » des larges pouvoirs de la « Task Force », la structure créée par la Fifa pour évaluer les pays-hôtes. Elle peut, en théorie, écarter une candidature avant le vote prévu en juin.

« Toutes les qualités pour le faire »
Les 207 fédérations membres de la Fifa doivent désigner l’organisateur du Mondial 2026 le 13 juin à Moscou, à la veille de l’ouverture du Mondial en Russie (14 juin-15 juillet).

« La Fifa visite le Maroc cette semaine pour constater si les terrains sont prêts et si, au niveau technique, le Maroc peut être candidat. Si le Maroc est retenu, la Fédération française de football le soutiendra », a annoncé le président de la FFF, Noël Le Graët, en marge d’un point-presse à Paris vendredi.

« L’Afrique a souvent été délaissée, l’histoire ne lui a donné qu’une compétition. C’est un continent très formateur dans le football avec des talents immenses », a-t-il poursuivi.

Avec sa « candidature africaine », le Maroc espère être le second pays du continent, après l’Afrique du Sud en 2010, retenu pour accueillir la Coupe du monde.

« Le Maroc est aujourd’hui un pays très développé et il a, à mon avis, toutes les qualités pour le faire », estime Noël Le Graët.

Candidat malheureux, quatre fois, à l’organisation du Mondial (1994, 1998, 2006 et 2010), le Maroc a présélectionné 12 villes-hôtes pour sa cinquième campagne et prévu 12 stades, dont cinq modulables.
</texte>
<racinisation>
d autr expert de la fif sont attendus "la semain prochaine" au maroc candidat à l organis du mondial-2026 fac au trio usa-canada-mex pour examin la capac hôteli et le infrastructur sportiv du pay cet visit fer suit à cel d un group d évalu de la fif cet semain a indiqu vendred le président du comit de candidatur marocain pour le mondial-2026 moulay hafid elalamy cet mission de lund à jeud a couvert cinq vill et connu quelqu chang par rapport au programm initial prévu a-t-il soulign lor d un point-press inquiétud le group de travail a pos de question sur « la fiabl de project pour l héberg » ou encor « le plan de reconvers de stad modulair » a précis m elalamy par ailleur ministr de l industr le membr de la fif ont « montr de l admir pour notr dossi » mais ont « émis quelqu remarqu sur la non-conform d une part de stad ( … ) nos expert sont en train d échang avec la fif » a soulign le président du comit « la fif va envoi la semain prochain au maroc de expert plus pointus pour échang avec nous sur le solut propos en mati de stad et d héberg » a poursuiv m elalamy se félicit de la « satisfact réciproqu » dur le échang de cet semain ce visit de la fif interviennent trois semain apres de critiqu de la féder marocain de football ( frmf ) sur le system de notat et le criter techniqu retenus par la fif pour la sélect du pays-hôt pour 2026 depuis de observ et médi marocain se disent « inquiet » de larg pouvoir de la « task forc » la structur cré par la fif pour évalu le pays-hôt elle peut en théor écart une candidatur avant le vot prévu en juin « tout le qualit pour le fair » le 207 féder membr de la fif doivent désign l organis du mondial 2026 le 13 juin à moscou à la veil de l ouvertur du mondial en russ ( 14 juin-15 juillet ) « la fif visit le maroc cet semain pour constat si le terrain sont prêt et si au niveau techniqu le maroc peut être candidat si le maroc est retenu la féder français de football le soutiendr » a annonc le président de la fff noël le graët en marg d un point-press à paris vendred « l afriqu a souvent été délaiss l histoir ne lui a don qu une compétit c est un continent tres formateur dan le football avec de talent immens » a-t-il poursuiv avec sa « candidatur africain » le maroc esper être le second pay du continent apres l afriqu du sud en 2010 retenu pour accueil la coup du mond « le maroc est aujourd hui un pay tres développ et il a à mon avis tout le qualit pour le fair » estim noël le graët candidat malheur quatr fois à l organis du mondial ( 1994 1998 2006 et 2010 ) le maroc a présélection 12 villes-hôt pour sa cinquiem campagn et prévu 12 stad dont cinq modul </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" classpredict="trusted" source="jeune_afrique" split="test" title="Performance historique : la Tunisie grimpe à la 14e place du classement Fifa">
<texte>
La Tunisie fait un bon de neuf places et se hisse désormais au 14e rang du classement de la Fédération internationale de football association (Fifa). Une place historique pour les Aigles de Carthage, dont leur équipe est la première africaine du classement.

C’est officiel : la Tunisie se hisse à la 14e du classement mondial d’avril 2018 de la Fifa, juste derrière l’Angleterre et le Danemark. Elle devance le Mexique, la Colombie ou encore l’Uruguay.

 Une avancée fulgurante, suite à ses matchs amicaux préparatoires du Mondial 2018, remportés respectivement 1 – 0 et 0 – 1, face à l’Iran et au Costa Rica (le 23 et 27 mars dernier). En mars, elle était 23e du classement.

Le trio Allemagne-Brésil-Belgique (adversaire de la Tunisie au Mondial) occupe encore les trois premières places du classement pour le mois d’avril.
Première équipe africaine du classement
Alors que, depuis la création du classement Fifa, la position moyenne de la Tunisie est la 36e place, ce nouveau classement s’avère être le meilleur pour la Tunisie sur ces 25 dernières années. Elle est désormais la première équipe africaine du classement, loin devant les autres équipes africaines qualifiées pour le Mondial : le Sénégal (28e place), le Maroc (42e), l’Égypte (46e) et le Nigeria (47e).

L’équipe tunisienne totalise 1012 points, franchissant ainsi la barre des 1000 points, une première pour une sélection de la région MENA.
Pour leur premier match au Mondial, le 18 juin prochain, les Aigles de Carthage devront affronter l’Angleterre, équipe qui ne les devance que d’une petite place…
</texte>
<racinisation>
la tunis fait un bon de neuf plac et se hiss désorm au 14e rang du class de la féder international de football associ ( fif ) une plac histor pour le aigl de carthag dont leur équip est la premi africain du class c est officiel : la tunis se hiss à la 14e du class mondial d avril 2018 de la fif just derri l angleterr et le danemark elle devanc le mexiqu la colomb ou encor l uruguay une avanc fulgur suit à se match amical préparatoir du mondial 2018 remport respect 1 – 0 et 0 – 1 fac à l iran et au cost ric ( le 23 et 27 mar derni ) en mar elle était 23e du class le trio allemagne-brésil-belg ( adversair de la tunis au mondial ) occup encor le trois premi plac du class pour le mois d avril premi équip africain du class alor que depuis la création du class fif la posit moyen de la tunis est la 36e plac ce nouveau class s aver être le meilleur pour la tunis sur ce 25 derni anné elle est désorm la premi équip africain du class loin dev le autr équip africain qualifi pour le mondial : le sénégal ( 28e plac ) le maroc ( 42e ) l égypt ( 46e ) et le nigeri ( 47e ) l équip tunisien totalis 1012 point franch ains la barr de 1000 point une premi pour une sélect de la région men pour leur premi match au mondial le 18 juin prochain le aigl de carthag devront affront l angleterr équip qui ne le devanc que d une petit plac </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" classpredict="trusted" source="jeune_afrique" split="test" title="Jeux vidéo : pourquoi Assassin’s Creed Origins alimente la fantasmagorie égyptienne">
<texte>
Superbe, gigantesque et a priori crédible, le monde créé par l’éditeur de jeux vidéo Ubisoft avec Assassin’s Creed Origins dépeint en réalité un Orient très occidental. L'égyptologue Damien Agut pose son regard de chercheur sur un univers qui nous emmène en Égypte ancienne et qui vient en fait alimenter les fantasmes occidentaux de cette époque antique.

«Non mais ça, ce n’est pas possible ! Cette épée est beaucoup trop lourde ! » À peine assis devant le jeu vidéo Assassin’s Creed Origins, Damien Agut, docteur en égyptologie, chargé de recherche au CNRS, a déjà les yeux écarquillés. « L’épée arrive aux pieds du héros, il la manie à une main alors qu’elle fait 12 kg minimum… La fonctionnalité d’une telle arme me laisse perplexe. »

Face au jeu situé dans l’Égypte de Ptolémée XIII, en l’an 48 avant Jésus-Christ, édité par la société française Ubisoft, la presse généraliste et spécialisée s’est globalement montrée dithyrambique. Elle a célébré « la représentation crédible d’une civilisation en plein essor » (The Telegraph), « une plongée convaincante dans l’Égypte antique » (Le Monde), « un réalisme historique poussé à son paroxysme » (Le Point), « l’Histoire avec un grand H » (jeuxvideo.com)…

Syndrome Playmobil
Il faut dire qu’Ubisoft Montréal a planché sur ce projet de plusieurs dizaines de millions d’euros pendant plus de trois ans et a mobilisé près de 500 personnes, dont six historiens. « Il fallait être capable de maîtriser les enjeux liés à l’égyptologie, explique Maxime Durand, historien et coordinateur chez Ubisoft Montréal. Non seulement nous avons travaillé avec des spécialistes de la période pendant des conférences, mais nous les avons aussi filmés pour partager leur savoir au sein de nos équipes. »

Mais la copie de l’éditeur est-elle si parfaite ? L’Égypte des pharaons si réaliste que cela ? On a voulu le vérifier en explorant le jeu avec un spécialiste de la période, et Damien Agut, auteur d’un ouvrage de référence*, capable de décrypter les hiéroglyphes aussi facilement qu’un quotidien du soir, nous a semblé être la personne indiquée.

« En fabriquant de la simplification, on offre aux joueurs l’univers qu’ils attendent… mais on s’écarte du réalisme » analyse Damien Agut
L’idée n’était pas d’ausculter à la loupe l’intrigue du jeu, délibérément fantaisiste. Assassin’s Creed Origins nous met dans la peau hâlée de Bayek, un Medjaÿ, sorte de soldat d’élite dont la mission de départ est de protéger les pharaons et le peuple égyptien. Alors que sa terre est envahie par les Romains, Bayek tente de déjouer les plans de mystérieux hommes masqués, l’ordre des Anciens, qui tentent également de prendre le pouvoir. Entre deux combats avec des crocodiles, des infiltrations de garnisons romaines, des courses de char, on croisera l’envoûtante Cléopâtre, le méprisant Pompée ou encore César, frustré de ne pas avoir été à la hauteur de son héros Alexandre le Grand.

Sorti du scénario, le décor planté par Ubisoft est impressionnant… tant qu’on ne l’ausculte pas de trop près. « On retrouve ce que j’appelle “le syndrome Playmobil” pour faire rire mes étudiants, note Agut. Quand on regarde un Playmobil représentant un Égyptien, il nous paraît égyptien. Mais c’est parce qu’il reprend des signes extérieurs souvent forgés au XIXe siècle et dont on a encore beaucoup de mal à s’écarter. En fabriquant de la simplification, on offre aux joueurs l’univers qu’ils attendent… mais on s’écarte du réalisme. En fouillant des sites, on peut très bien trouver la tombe d’un certain Lucius, pourtant enterré en Haute-Égypte, et dont le sarcophage porte des inscriptions en grec. »

Raccourcis historique
En un peu plus d’une heure de jeu, l’égyptologue a repéré une foule d’entorses à la réalité historique. Cléopâtre, par exemple, paraît très orientalisée, « alors qu’elle est de culture gréco-macédonienne, ce n’est pas Néfertiti ! » Le spécialiste note que, en outre, on en a fait une séductrice, une corruptrice. « Cette image de femme fatale remonte à Plutarque, un penseur de la Rome antique. »

Autre bizarrerie, dans le jeu les pyramides recèlent des trésors cachés… « C’est encore une fois un fantasme très occidental, souligne Damien Agut. La plupart des pyramides existaient depuis près de deux mille ans au moment où se situe l’intrigue, elles avaient déjà été pillées par des voleurs ou par les pharaons eux-mêmes, qui pouvaient récupérer ce qui se trouvait dans les tombes de leurs prédécesseurs. »

Hiéroglyphes qui ne veulent rien dire, Égyptiens « avec un accent moyen-oriental », montagnes autour d’Alexandrie « dans une zone qui est en fait complètement plate »….
L’égyptologue sourit une fois de plus en voyant de grandes jarres en terre cuite, les dolia, perchées dans des bâtiments… ou des statues monumentales posées dans l’oasis de Siwa. « Comment auraient-ils acheminé ces jarres en hauteur ? En plus, exposées au soleil, comme ça, il y a de grandes chances qu’elles explosent !

Quant à ces sculptures, comme les blocs dans lesquelles elles sont façonnées n’existent pas à proximité, il faut s’imaginer transporter 15 tonnes de la vallée du Nil à l’oasis… c’est impensable. » On passe sur les nombreux hiéroglyphes qui ne veulent rien dire, les Égyptiens qui parlent anglais « avec un accent moyen-oriental », les montagnes autour d’Alexandrie « dans une zone qui est en fait complètement plate », la population qui semble bien portante « alors que la plupart des gens étaient infestés par des parasites, comme la bilharziose, et les corps marqués ».

Le delta occidental
Pour autant, l’égyptologue n’enterrerait pas Assassin’s Creed Origins dans le désert. « C’est facile pour le savant de pinailler, de faire l’inspection des travaux finis. Ce genre de jeux ne remplacera jamais la lecture d’ouvrages spécialisés, mais le travail est louable et cela crée une amorce. Ce qui me gêne un peu plus, c’est que c’est très balisé pour le public occidental.

Mes collègues fans de Nasser seraient plus enclins à mettre en avant la grandeur de la civilisation égyptienne, l’Égypte de Ramsès, que celle de Cléopâtre, vue comme une étrangère. Et ceux qui sont musulmans voient dans l’Égypte de cette époque une période d’ignorance, la Jahiliyya… D’ailleurs, rien que la zone du jeu, le delta occidental, est un parti pris important. »

« Nous faisons des choix que l’on peut expliquer : réduire les distances entre les sites, ou faire des monuments plus imposants, afin que l’expérience reste agréable et spectaculaire pour les joueurs, par exemple » rétorque Maxime Durand d’Ubisoft,

Chez Ubisoft, Maxime Durand relativise : des extensions, The Hidden Ones et Curse of the Pharaohs, poussent l’exploration vers le Sinaï et Thèbes. « Et l’idée est d’adapter des connaissances scientifiques pour faire du jeu vidéo. Nous faisons des choix que l’on peut expliquer : réduire les distances entre les sites, ou faire des monuments plus imposants, afin que l’expérience reste agréable et spectaculaire pour les joueurs, par exemple. »

Reste, comme le confirme Maxime Durand, qu’aucun des salariés mobilisés sur le projet n’est égyptien… et que l’équipe n’a pas fait de voyage dans la zone reconstituée !

Machine à fantasmes
Au-delà, ce qui questionne, à travers ce jeu et son succès (la troisième meilleure vente de jeux vidéo en 2017 pour la zone Europe, Moyen-Orient, Afrique), c’est la persistance d’une fascination pour l’Égypte antique. « C’est un monde qui donne le sentiment qu’il est potentiellement facile à décoder, qu’il est esthétiquement et politiquement cohérent, et qu’il ne bouge pas ou peu, remarque Damien Agut. C’est rassurant pour des Occidentaux, globalement angoissés par la transformation du monde. Et, depuis Platon, il y a l’idée que le décryptage de l’Égypte antique peut nous donner accès à un savoir secret, caché, la clé ultime de la connaissance de l’univers, de notre présence sur Terre. »

Sur fond de complots, de guerres séculaires entre Templiers et assassins, de grande histoire expliquée par la petite, ce nouvel épisode d’Assassin’s Creed contribue donc – brillamment – à alimenter une très ancienne machine à fantasmes.
</texte>
<racinisation>
superb gigantesqu et a prior crédibl le mond cré par l éditeur de jeux vidéo ubisoft avec assassin s creed origin dépeint en réalit un orient tres occidental l égyptologu damien agut pos son regard de chercheur sur un univer qui nous emmen en égypt ancien et qui vient en fait aliment le fantasm occidental de cet époqu antiqu « non mais ça ce n est pas possibl ! cet épé est beaucoup trop lourd ! » à pein assis dev le jeu vidéo assassin s creed origin damien agut docteur en égyptolog charg de recherch au cnr a déjà le yeux écarquill « l épé arriv aux pied du héros il la man à une main alor qu elle fait 12 kg minimum… la fonctionnal d une tel arme me laiss perplex » fac au jeu situ dan l égypt de ptolem xii en l an 48 avant jésus-christ édit par la societ français ubisoft la press général et spécialis s est global montr dithyramb elle a célebr « la représent crédibl d une civilis en plein essor » ( the telegraph ) « une plong convainc dan l égypt antiqu » ( le mond ) « un réalism histor pouss à son paroxysm » ( le point ) « l histoir avec un grand h » ( jeuxvideo com )… syndrom playmobil il faut dir qu ubisoft montréal a planch sur ce projet de plusieur dizain de million d euros pend plus de trois an et a mobilis pres de 500 person dont six historien « il fall être capabl de maîtris le enjeux li à l égyptolog expliqu maxim durand historien et coordin chez ubisoft montréal non seul nous avon travaill avec de spécial de la périod pend de conférent mais nous le avon auss film pour partag leur savoir au sein de nos équip » mais la cop de l éditeur est-el si parfait ? l égypt de pharaon si réalist que cel ? on a voulu le vérifi en explor le jeu avec un spécial de la périod et damien agut auteur d un ouvrag de référence* capabl de décrypt le hiéroglyph auss facil qu un quotidien du soir nous a sembl être la person indiqu « en fabriqu de la simplif on offre aux joueur l univer qu il attendent… mais on s écart du réalism » analys damien agut l idé n était pas d auscult à la loup l intrigu du jeu déliber fantais assassin s creed origin nous met dan la peau hâl de bayek un medjaÿ sort de soldat d élit dont la mission de départ est de proteg le pharaon et le peupl égyptien alor que sa terr est envah par le romain bayek tent de déjou le plan de mystéri homm masqu l ordre de ancien qui tentent égal de prendr le pouvoir entre deux combat avec de crocodil de infiltr de garnison romain de cours de char on crois l envoût cléopâtr le mépris pomp ou encor césar frustr de ne pas avoir été à la hauteur de son héros alexandr le grand sort du scénario le décor plant par ubisoft est impressionnant… tant qu on ne l auscult pas de trop pres « on retrouv ce que j appel “le syndrom playmobil” pour fair rir me étudi not agut quand on regard un playmobil représent un égyptien il nous paraît égyptien mais c est parc qu il reprend de sign extérieur souvent forg au xix siecl et dont on a encor beaucoup de mal à s écart en fabriqu de la simplif on offre aux joueur l univer qu il attendent… mais on s écart du réalism en fouill de sit on peut tres bien trouv la tomb d un certain lucius pourt enterr en haute-égypt et dont le sarcophag port de inscript en grec » raccourc histor en un peu plus d une heur de jeu l égyptologu a reper une foul d entors à la réalit histor cléopâtr par exempl paraît tres orientalis « alor qu elle est de cultur gréco-macédonien ce n est pas néfertit ! » le spécial not que en outr on en a fait une séductric une corruptric « cet imag de femm fatal remont à plutarqu un penseur de la rom antiqu » autr bizarrer dan le jeu le pyramid recèlent de trésor caches… « c est encor une fois un fantasm tres occidental soulign damien agut la plupart de pyramid exist depuis pres de deux mill an au moment où se situ l intrigu elle avaient déjà été pill par de voleur ou par le pharaon eux-mêm qui pouv récuper ce qui se trouv dan le tomb de leur prédécesseur » hiéroglyph qui ne veulent rien dir égyptien « avec un accent moyen-oriental » montagn autour d alexandr « dan une zon qui est en fait complet plat »… l égyptologu sour une fois de plus en voi de grand jarr en terr cuit le doli perch dan de bâtiments… ou de statu monumental pos dan l oasis de siw « comment auraient-il achemin ce jarr en hauteur ? en plus expos au soleil comm ça il y a de grand chanc qu elle explosent ! quant à ce sculptur comm le bloc dan lesquel elle sont façon n existent pas à proxim il faut s imagin transport 15 ton de la vall du nil à l oasis… c est impens » on pass sur le nombreux hiéroglyph qui ne veulent rien dir le égyptien qui parlent anglais « avec un accent moyen-oriental » le montagn autour d alexandr « dan une zon qui est en fait complet plat » la popul qui sembl bien port « alor que la plupart de gen étaient infest par de parasit comm la bilharzios et le corp marqu » le delt occidental pour aut l égyptologu n enterr pas assassin s creed origin dan le désert « c est facil pour le sav de pinaill de fair l inspect de traval fin ce genr de jeux ne remplac jam la lectur d ouvrag spécialis mais le travail est louabl et cel cré une amorc ce qui me gên un peu plus c est que c est tres balis pour le public occidental me collègu fan de nass ser plus enclin à mettr en avant la grandeur de la civilis égyptien l égypt de ramses que cel de cléopâtr vu comm une étranger et ceux qui sont musulman voient dan l égypt de cet époqu une périod d ignor la jahiliyya… d ailleur rien que la zon du jeu le delt occidental est un part pris import » « nous faison de choix que l on peut expliqu : réduir le distanc entre le sit ou fair de monu plus impos afin que l expérient rest agréabl et spectaculair pour le joueur par exempl » rétorqu maxim durand d ubisoft chez ubisoft maxim durand relativis : de extens the hidden one et curs of the pharaoh poussent l explor ver le sinaï et theb « et l idé est d adapt de connaiss scientif pour fair du jeu vidéo nous faison de choix que l on peut expliqu : réduir le distanc entre le sit ou fair de monu plus impos afin que l expérient rest agréabl et spectaculair pour le joueur par exempl » rest comm le confirm maxim durand qu aucun de salari mobilis sur le projet n est égyptien… et que l équip n a pas fait de voyag dan la zon reconstitu ! machin à fantasm au-delà ce qui question à traver ce jeu et son succes ( la troisiem meilleur vent de jeux vidéo en 2017 pour la zon europ moyen-orient afriqu ) c est la persist d une fascin pour l égypt antiqu « c est un mond qui don le sent qu il est potentiel facil à décod qu il est esthet et polit cohérent et qu il ne boug pas ou peu remarqu damien agut c est rassur pour de occidental global angoiss par la transform du mond et depuis platon il y a l idé que le décryptag de l égypt antiqu peut nous don acces à un savoir secret cach la clé ultim de la connaiss de l univer de notr présenc sur terr » sur fond de complot de guerr séculair entre templi et assassin de grand histoir expliqu par la petit ce nouvel épisod d assassin s creed contribu donc – brill – à aliment une tres ancien machin à fantasm </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="trusted" classpredict="trusted" source="africanews" split="test" title="Élection présidentielle au Zimbabwe : Mnangagwa promet de reconnaître la victoire de l opposition">
<texte>
Le président zimbabwéen Emmerson Mnangagwa promet de ne pas bouder les résultats issus des urnes lors de la présidentielle de juillet prochain.

Le nouvel homme fort du Zimbabwe s’inclinera-t-il devant le verdict des urnes au cas où l’opposition l’emporte lors de la présidentielle de juillet prochain ? C’est en tout cas l’assurance donnée hier par le ministre zimbabwéen des Affaires étrangères et des Relations internationales hier, en marge de la conférence de Chatham House Africa à Londres.

“Si un candidat de l’opposition est victorieux lors des élections, le président Mnangagwa est prêt à accepter sa victoire. La contestation politique ne doit pas l’emporter sur les intérêts nationaux, les gens peuvent aller et venir, mais l’Etat est plus important”, a indiqué Sibusiso Moyo.
Outre les élections que le gouvernement s’est engagé à mettre en œuvre de nombreuses réformes dont l’accès équitable à la terre, l’amélioration des relations avec la communauté internationale, les réformes économiques, les réformes politiques et sociales, la liberté des médias et la sortie de la situation d’isolement dans laquelle le pays était plongé durant le règne de Robert Mugabe.
L‘élection à venir sera la première sans Robert Mugabe qui a été contraint à la démission en novembre dernier par l’armée après un long règne sans partage de plus de 38 ans. Son ancien vice-président limogé quelques jours avant sa démission lui a succédé à la tête du Zimbabwe. Ce dernier devrait rivaliser d’ardeur avec Nelson Chamisa, 40 ans, qui dirige le Mouvement pour le changement démocratique (MDC) et une dizaine d’autres candidats.
</texte>
<racinisation>
le président zimbabwéen emmerson mnangagw promet de ne pas boud le résultat issus de urne lor de la présidentiel de juillet prochain le nouvel homm fort du zimbabw s inclinera-t-il dev le verdict de urne au cas où l opposit l emport lor de la présidentiel de juillet prochain ? c est en tout cas l assur don hi par le ministr zimbabwéen de affair étranger et de relat international hi en marg de la conférent de chatham hous afric à londr “si un candidat de l opposit est victori lor de élect le président mnangagw est prêt à accept sa victoir la contest polit ne doit pas l emport sur le intérêt national le gen peuvent aller et ven mais l etat est plus important” a indiqu sibusiso moyo outr le élect que le gouvern s est engag à mettr en œuvr de nombreux réform dont l acces équit à la terr l amélior de relat avec la communaut international le réform économ le réform polit et social la libert de médi et la sort de la situat d isol dan laquel le pay était plong dur le regn de robert mugab l‘élect à ven ser la premi san robert mugab qui a été contraint à la démiss en novembr derni par l armé apres un long regn san partag de plus de 38 an son ancien vice-président limog quelqu jour avant sa démiss lui a succed à la têt du zimbabw ce derni devr rivalis d ardeur avec nelson chamis 40 an qui dirig le mouv pour le chang démocrat ( mdc ) et une dizain d autr candidat </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="trusted" classpredict="trusted" source="africanews" split="test" title="RDC : le président de la Fédération de football en garde à vue à Kinshasa">
<texte>
Le président de la Fédération congolaise de football association (Fecofa), Constant Omari, et trois autres dirigeants sportifs de la République démocratique du Congo ont été placés en garde à vue à Kinshasa par la justice congolaise pour une affaire d’utilisation de fonds publics.

M. Omari, qui est aussi vice-président de la Confédération africaine de football et membre du comité exécutif de la Fédération internationale de football (FIFA), était assis, visiblement faible, sur une chaise dans un bureau du parquet situé dans le quartier de Limete, dans le centre de Kinshasa, a rapporté un journaliste de l’AFP.

MM. Omari, Barthélémy Okito, secrétaire général aux Sports de la RDC, ainsi que Roger Bondembe et Théobad Binamungu, deux vice-présidents de la Fecofa, sont en “garde à vue” depuis 21h30 mardi et “sont en instance d‘être entendus”, a déclaré à l’AFP un magistrat du parquet sous couvert de l’anonymat.

“Ils seront interrogés sur l’utilisation des fonds publics dans l’organisation des rencontres sportives des équipes nationales de football et des clubs engagés aux compétitions africaines”, a indiqué ce magistrat, insistant sur le “caractère secret” de l’instruction.

Les quatre hommes sont “entendus sur des présumés détournements d’un million de dollars destiné à l’organisation de quatre matches de football”, a déclaré pour sa part à l’AFP Me Alain Makengo, un défenseur des sportifs congolais.
</texte>
<racinisation>
le président de la féder congolais de football associ ( fecof ) const omar et trois autr dirig sportif de la républ démocrat du congo ont été plac en gard à vu à kinshas par la justic congolais pour une affair d utilis de fond public m omar qui est auss vice-président de la conféder africain de football et membr du comit exécut de la féder international de football ( fif ) était assis visibl faibl sur une chais dan un bureau du parquet situ dan le quarti de limet dan le centr de kinshas a rapport un journal de l afp mm omar barthélémy okito secrétair général aux sport de la rdc ains que rog bondemb et théobad binamungu deux vice-président de la fecof sont en “gard à vue” depuis 21h30 mard et “sont en instanc d‘êtr entendus” a déclar à l afp un magistrat du parquet sous couvert de l anonymat “il seront interrog sur l utilis de fond public dan l organis de rencontr sportiv de équip national de football et de club engag aux compétit africaines” a indiqu ce magistrat insist sur le “caracter secret” de l instruct le quatr homm sont “entendus sur de présum détourn d un million de dollar destin à l organis de quatr match de football” a déclar pour sa part à l afp me alain makengo un défenseur de sportif congol </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" classpredict="parodic" source="africanews" split="test" title="Gabon : on se prépare à enterrer Mackjoss">
<texte>
Près d’une semaine après son décès, l’heure est à présent aux obsèques de Mackjoss. Ce musicien gabonais dont l‘œuvre semble aussi immortelle qu’un diamant.

Le ministre gabonais de la Communication, de l’Économie numérique, de la Culture, des Arts et traditions, chargé de l’Éducation populaire et de l’Instruction civique, Alain Claude Bilie by Nze était hier en réunion de travail avec les membres de son cabinet.

Une réunion qui avait un statut on ne peut plus extraordinaire. Tant le Gabon voire toute l’Afrique est orphelin depuis le 17 avril dernier de Jean Christian Mboumba Mackaya dit Mackjoss. « Après ma rencontre avec la famille de Mackjoss, j’ai initié des séances de travail avec mon cabinet, l’administration, les entités sous-tutelles et les artistes afin que nous regardions ensemble de quelle manière nous allons accompagner la famille du défunt lors des funérailles », peut-on lire sur la page Twitter du ministre.

Après ma rencontre avec la famille de Mackjoss, j’ai initié des séances de travail avec mon cabinet, l’administration, les entités sous-tutelles et les artistes afin que nous regardions ensemble de quelle manière nous allons accompagner la famille du défunt lors des funérailles.
C’est dire jusqu‘à quel point l’administration gabonaise s’emploie à donner aux obsèques de Mackjoss le cachet de solennité qu’elles méritent. En raison de la richesse de l‘œuvre de Mackjoss. En effet, les morceaux chantés beaucoup plus en punu comme « Le boucher », « Munadji 76 », « La vie » ou « Tsakidi » font désormais partie intégrante du patrimoine culturel du pays.

Né en 1946 à Mimongo au sud du Gabon, Mackjoss est décédé le 17 avril dernier au centre hospitalier de Libreville des suites d’une courte maladie.
</texte>
<racinisation>
pres d une semain apres son déces l heur est à présent aux obsequ de mackjoss ce musicien gabon dont l‘œuvr sembl auss immortel qu un diam le ministr gabon de la commun de l économ numer de la cultur de art et tradit charg de l éduc populair et de l instruct civiqu alain claud bil by nze était hi en réunion de travail avec le membr de son cabinet une réunion qui avait un statut on ne peut plus extraordinair tant le gabon voir tout l afriqu est orphelin depuis le 17 avril derni de jean christian mboumb mackai dit mackjoss « apres ma rencontr avec la famill de mackjoss j ai initi de séanc de travail avec mon cabinet l administr le entit sous-tutel et le artist afin que nous regard ensembl de quel mani nous allon accompagn la famill du défunt lor de funéraill » peut-on lir sur la pag twitt du ministr apres ma rencontr avec la famill de mackjoss j ai initi de séanc de travail avec mon cabinet l administr le entit sous-tutel et le artist afin que nous regard ensembl de quel mani nous allon accompagn la famill du défunt lor de funéraill c est dir jusqu‘à quel point l administr gabonais s emploi à don aux obsequ de mackjoss le cachet de solen qu elle méritent en raison de la richess de l‘œuvr de mackjoss en effet le morceau chant beaucoup plus en punu comm « le bouch » « munadj 76 » « la vi » ou « tsakid » font désorm part integr du patrimoin culturel du pay né en 1946 à mimongo au sud du gabon mackjoss est déced le 17 avril derni au centr hospitali de librevill de suit d une court malad </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="trusted" classpredict="trusted" source="africanews" split="test" title="Égypte : un journaliste emprisonné lauréat du Prix de la liberté de la presse de l UNESCO">
<texte>
Le photojournaliste égyptien Mahmoud Abu Zeid emprisonné depuis 2013, a remporté ce lundi, le Prix Guillermo Cano pour la liberté de la presse 2018 décerné par l’UNESCO. Ce qui n’est pas du goût des autorités cairotes.

Le Prix Guillermo Cano a été institué en 1997 par l’UNESCO pour rendre hommage à tous ces hommes de médias qui font preuve de courage et de professionnalisme pour franchir de multiples obstacles à la liberté de la presse. Et cette année, le mérite revient au photojournaliste égyptien Mahmoud Abu Zeid.

“En décernant le Prix Guillermo Cano à Mahmoud Abu Zeid, l’UNESCO rend hommage à son courage, à sa résistance et à son attachement à la liberté d’expression”, a déclaré ce lundi, la présidente du jury de l’UNESCO, Maria Ressa.

Cette distinction est aussi un hommage rendu chaque année à Guillermo Cano, ce célèbre journaliste colombien assassiné en 1986 par des sbires du tristement célèbre baron de la drogue, Pablo Escobar.

Et s’il n’a pas eu affaire à des cartels de la drogue, Mahmoud Abu Zeid également connu sous le nom de Shawkan a été arrêté en 2013 alors qu’il photographiait les forces de sécurité dispersant un sit-in anti-gouvernemental, au cours duquel des centaines de manifestants et plusieurs membres des forces de sécurité ont été tués.

Aujourd’hui, plusieurs chefs d’accusation pèsent sur le journaliste. Le cas de l’appartenance aux Frères musulmans – confrérie interdite par Le Caire -, la possession d’armes à feu et le meurtre. Des motifs qui pourraient lui valoir une peine de mort en cas de culpabilité.

Des accusations que le journaliste nie, selon son avocat Karim Abd el-Rady. Même son de cloche du côté des ONG dont Amnesty International et le Comité pour la protection des journalistes (CPJ) qui estiment qu’Abu Zeid a été emprisonné simplement pour « avoir fait son travail de photojournaliste ».

Les autorités mécontentes
Des arguments qui sont loin de convaincre les autorités égyptiennes. “L’UNESCO a l’intention de récompenser une personne accusée de crime et soutenue par des organisations suspectes et des pays connus pour leur soutien au terrorisme”, a déclaré le président du Parlement, Ali Abdelaal.

“La nomination de l’accusé était motivée par un certain nombre d’organisations non-gouvernementales, notamment des organisations dominées par l‘État du Qatar, connu pour son soutien et sa défense permanente du groupe terroriste”, a renchéri un communiqué du ministère égyptien des Affaires étrangères.

Pourtant, le Groupe de travail des Nations Unies se dit persuadé que l’arrestation et la détention du journaliste sont « arbitraires et contraires aux droits et libertés garantis par la Déclaration universelle des droits de l’homme et le Pacte international relatif aux droits civils et politiques ».
</texte>
<racinisation>
le photojournal égyptien mahmoud abu zeid emprison depuis 2013 a remport ce lund le prix guillermo cano pour la libert de la press 2018 décern par l unesco ce qui n est pas du goût de autor cairot le prix guillermo cano a été institu en 1997 par l unesco pour rendr hommag à tous ce homm de médi qui font preuv de courag et de professionnal pour franch de multipl obstacl à la libert de la press et cet anné le mérit revient au photojournal égyptien mahmoud abu zeid “en décern le prix guillermo cano à mahmoud abu zeid l unesco rend hommag à son courag à sa résist et à son attach à la libert d expression” a déclar ce lund la président du jury de l unesco mari ress cet distinct est auss un hommag rendu chaqu anné à guillermo cano ce célebr journal colombien assassin en 1986 par de sbir du trist célebr baron de la drogu pablo escobar et s il n a pas eu affair à de cartel de la drogu mahmoud abu zeid égal connu sous le nom de shawkan a été arrêt en 2013 alor qu il photographi le forc de sécur dispers un sit-in anti-gouvernemental au cour duquel de centain de manifest et plusieur membr de forc de sécur ont été tu aujourd hui plusieur chef d accus pèsent sur le journal le cas de l apparten aux frer musulman – confrer interdit par le cair - la possess d arme à feu et le meurtr de motif qui pourr lui valoir une pein de mort en cas de culpabl de accus que le journal ni selon son avocat karim abd el-rady mêm son de cloch du côt de ong dont amnesty international et le comit pour la protect de journal ( cpj ) qui estiment qu abu zeid a été emprison simpl pour « avoir fait son travail de photojournal » le autor mécontent de argument qui sont loin de convaincr le autor égyptien “l unesco a l intent de récompens une person accus de crim et soutenu par de organis suspect et de pay connus pour leur soutien au terrorisme” a déclar le président du parl ali abdelaal “la nomin de l accus était motiv par un certain nombr d organis non-gouvernemental not de organis domin par l‘état du qatar connu pour son soutien et sa défens permanent du group terroriste” a rencher un communiqu du minister égyptien de affair étranger pourt le group de travail de nation uni se dit persuad que l arrest et la détent du journal sont « arbitrair et contrair aux droit et libert garant par la déclar universel de droit de l homm et le pact international relat aux droit civil et polit » </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" classpredict="trusted" source="lerpess" split="test" title="Ecole Primaire Al Fawz: HCE perd les élections de délégué de classe face à Aziz Weld El Moudir">
<texte>
Grande stupeur hier matin à l’école primaire de Jbel El Ouest à l’annonce des résultats des élections du délégué de classe de la 4ème année papillons auxquelles participait notamment Hafedh Caïd Essebsi, candidat malheureux des dernières élections partielles en Allemagne et qui a décidé de se consacrer à l’éducation nationale et plus précisément à la délation des actes de bavardages provenant de ses camarades de classe.

Sur le conseil de Borhen Bsaies, un poste a été offert à l’ancien délégué de classe Mouin Kaffef. Il a ainsi été nommé secrétaire d’Etat aux légo et puzzle auprés du ministre de la jeunesse et des sports. Le poste laissé vacant a, comme le veut la constitution, donné lieu à des élections partielles anticipées auxquelles le candidat de Nida s’est présenté avec toute la machine électorale de son parti. On a ainsi vu Hafedh Caid Essebsi défiler sur tous les plateaux TV d’émissions pour enfants afin de convaincre le plus grand nombre de la légitimité de sa candidature.

C’est suite à une campagne électorale houleuse que le petit Aziz Trabelsi, 9 ans, a remporté le scrutin avec 132 voix d’écart face à son unique adversaire Hafedh, 56 ans qu’on a pourtant accusé de vouloir influencer le vote des 60 écoliers ayant exprimé leurs voix par la distribution de barres de Gaucho au cours de la récréation.

C’est dans une conférence tenue ce matin à la cantine de l’école que HCE s’est exprimé sur sa débâcle qu’il a justifiée par le lien de parenté avéré entre Aziz et le directeur de l’école et les pressions exercées sur les électeurs par Walid Mdoubel et Marouen Bambino, les 2 brutes de la classe et membres de l’équipe de campagne de Aziz.

Le nouveau délégué de classe quant à lui n’a pas voulu s’exprimer sur les accusations « puériles » selon ses dires de son adversaire et ex-compagnon de jeu. Il s’est contenté de rassurer ses électeurs en déclarant qu’il allait tenir ses promesses de campagne à savoir de cacher le registre de classe les jours d’absences collectives et de ne pas dénoncer les vols des goûters des premiers de la classe à Anissati Jamila, institutrice et maman de Aziz.


</texte>
<racinisation>
grand stupeur hi matin à l écol primair de jbel el ouest à l annonc de résultat de élect du délégu de class de la 4em anné papillon auxquel particip not hafedh caïd essebs candidat malheur de derni élect partiel en allemagn et qui a décid de se consacr à l éduc national et plus précis à la délat de acte de bavardag proven de se camarad de class sur le conseil de borhen bsai un post a été offert à l ancien délégu de class mouin kaffef il a ains été nomm secrétair d etat aux légo et puzzl aupr du ministr de la jeuness et de sport le post laiss vac a comm le veut la constitu don lieu à de élect partiel anticip auxquel le candidat de nid s est présent avec tout la machin électoral de son part on a ains vu hafedh caid essebs défil sur tous le plateau tv d émiss pour enfant afin de convaincr le plus grand nombr de la légitim de sa candidatur c est suit à une campagn électoral houleux que le pet aziz trabels 9 an a remport le scrutin avec 132 voix d écart fac à son uniqu adversair hafedh 56 an qu on a pourt accus de vouloir influenc le vot de 60 écoli ayant exprim leur voix par la distribu de barr de gaucho au cour de la récréat c est dan une conférent tenu ce matin à la cantin de l écol que hce s est exprim sur sa débâcl qu il a justifi par le lien de parent aver entre aziz et le directeur de l écol et le pression exerc sur le électeur par walid mdoubel et marouen bambino le 2 brut de la class et membr de l équip de campagn de aziz le nouveau délégu de class quant à lui n a pas voulu s exprim sur le accus « puéril » selon se dir de son adversair et ex-compagnon de jeu il s est content de rassur se électeur en déclar qu il allait ten se promess de campagn à savoir de cach le registr de class le jour d absenc collect et de ne pas dénonc le vol de goûter de premi de la class à anissat jamil institutric et maman de aziz </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" classpredict="parodic" source="lerpess" split="test" title="Les banques publiques échangées contre un album Panini de la Coupe du Monde 1994">
<texte>
Grâce aux talents de négociateurs hors pair de son équipe gouvernementale, la Tunisie est sortie gagnante de son bras de fer avec le FMI.

En effet, l’instance financière internationale a refusé de débloquer la 2ème tranche du crédit accordé à la Tunisie afin de l’inciter à appliquer les réformes économiques qu’elle exige, dont la cession des parts de l’état dans les capitaux des banques publiques. La ténacité de nos représentants a fini par persuader les dirigeants du FMI à accepter la condition de Youssef Chahed de délivrer à la Tunisie un trésor inestimable, l’album Panini de la coupe du monde 1994 dédicacé par Carlos Valderrama en personne.

« Nous avons été surpris par la résolution des Tunisiens à ne pas céder. Il nous a fallu beaucoup d’efforts, de dialogue et de conciliation pour trouver un terrain d’entente, dont la Tunisie est la plus grande bénéficiaire évidemment. » nous a déclaré Christian Besstonfroc, négociateur en chef du FMI avec les pays en développement.

Les grandes lignes de l’accord stipulent que la BH s’échangera contre les doubles des autocollants, et que la carte Roberto Baggio, si son authenticité est prouvée par les autorités tunisiennes, servira de monnaie d’échange à l’acquisition de la BIAT et de Marouane Mabrouk.

Malgré cette aubaine, ce deal a fait jaser quelques personnalités politiques, dont Hafedh Caid Essebsi, qui aurait selon des sources à Nidaa Tounes tout de suite composé le numéro de son père afin de réclamer son droit à la propriété de l’album. Selon les mêmes sources, et dans un souci d’équité, le prochain accord avec le FMI comportera une copie de l’album de l’Euro 1996, dédicacé cette fois par Oliver Bierhoff.

L’album sera finalement exposé au palais de Ksar Said pendant deux semaines, dans le cadre de l’exposition « Sieste d’une patrie », qui fait suite à « L’éveil d’une nation », un événement ayant déjà attiré plusieurs de nos concitoyens.
</texte>
<racinisation>
grâc aux talent de négoci hor pair de son équip gouvernemental la tunis est sort gagn de son bras de fer avec le fmi en effet l instanc financi international a refus de débloqu la 2em tranch du cred accord à la tunis afin de l incit à appliqu le réform économ qu elle exig dont la cession de part de l état dan le capital de banqu publiqu la ténac de nos représent a fin par persuad le dirig du fmi à accept la condit de youssef chahed de délivr à la tunis un trésor inestim l album panin de la coup du mond 1994 dédicac par carlos valderram en person « nous avon été surpr par la résolu de tunisien à ne pas ced il nous a fallu beaucoup d effort de dialogu et de concili pour trouv un terrain d entent dont la tunis est la plus grand bénéficiair évident » nous a déclar christian besstonfroc négoci en chef du fmi avec le pay en développ le grand lign de l accord stipulent que la bh s échang contr le doubl de autocoll et que la cart roberto baggio si son authent est prouv par le autor tunisien serv de monnai d échang à l acquisit de la biat et de marouan mabrouk malgr cet aubain ce deal a fait jas quelqu personnal polit dont hafedh caid essebs qui aur selon de sourc à nida toun tout de suit compos le numéro de son per afin de réclam son droit à la propriet de l album selon le mêm sourc et dan un souc d équit le prochain accord avec le fmi comport une cop de l album de l euro 1996 dédicac cet fois par oliv bierhoff l album ser final expos au pal de ksar said pend deux semain dan le cadr de l exposit « siest d une patr » qui fait suit à « l éveil d une nation » un éven ayant déjà attir plusieur de nos concitoyen </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" classpredict="parodic" source="lerpess" split="test" title="Finale de la coupe de Malaisie de badminton : les Tunisiens divisés sur l’équipe à supporter">
<texte>
A l’instar de la finale de l’Euro 2016 qui a divisé les Tunisiens entre les pro et les anti équipe de France, la finale de la coupe de Malaisie de badminton, prévue samedi prochain, risque d’affoler la toile de la patrie des 11 millions de spectateurs…

Sport jusque-là inconnu chez nous, le badminton (ou « tennis chinois » comme il est appelé ici) a commencé à déchaîner les passions chez nos compatriotes depuis que deux habitués d’un café à Kairouan ont appris par erreur (un récepteur satellite coincé sur la deuxième chaîne régionale malaisienne) l’existence d’une compétition impliquant deux clubs rivaux à l’autre bout de la planète.

En effet, les supporteurs Tunisiens du Royal Badminton Club de Kuala Lumpur (premier finaliste) invoquent son passé prestigieux et la similitude des couleurs de son maillot avec le drapeau palestinien comme le dit sur Facebook Mohsen Kwala (paje ofissiel) : « Nous avons remporté les 5 derniers championnats qu’avec des joueurs musulmans formés au club et, samedi, on va botter le cul à ces chatons arrivistes chinois. » Faisant référence à la jeune équipe cosmopolite des Tigers de Putrajaya, futurs adversaires du RBCKL en finale de la coupe.

Le club de Putrajaya, nouvelle capitale politique de la Malaisie, compte de fervents admirateurs regroupés au sein du « Virage Nord-Ouest derrière le café de la gare juillet 2016 » dont le président, Nawfel Jet Li Malaisiano, ne mâche pas ses mots pour parler des adversaires de son nouveau club de cœur : « Les bourgeois de Kuala Lumpur sont connus pour être les orphelins de la colonisation britannique et nous les détestons depuis que nous avons choisi ce sport, avant-hier. En plus, Putrajaya est une ville voisine ! » La ville n’étant effectivement distante que de 8765km des côtes tunisiennes soit 75km de moins que Kuala Lumpur.

Connaîtrons-nous une finale aussi sanglante que celle de l’Euro ou est-ce que la rediffusion du best of d’Awled Moufida au même moment que le match calmera l’ardeur de cette rivalité naissante ? Seules les télécommandes des gérants de café nous le diront.
</texte>
<racinisation>
a l instar de la final de l euro 2016 qui a divis le tunisien entre le pro et le anti équip de franc la final de la coup de malais de badminton prévu samed prochain risqu d affol la toil de la patr de 11 million de spectateurs… sport jusque-là inconnu chez nous le badminton ( ou « ten chinois » comm il est appel ici ) a commenc à déchaîn le passion chez nos compatriot depuis que deux habitu d un caf à kairouan ont appris par erreur ( un récepteur satellit coinc sur la deuxiem chaîn régional malaisien ) l existent d une compétit impliqu deux club rival à l autr bout de la planet en effet le supporteur tunisien du royal badminton club de kual lumpur ( premi final ) invoquent son pass prestigi et la similitud de couleur de son maillot avec le drapeau palestinien comm le dit sur facebook mohsen kwal ( paj ofissiel ) : « nous avon remport le 5 derni championnat qu avec de joueur musulman form au club et samed on va bott le cul à ce chaton arriv chinois » fais référent à la jeun équip cosmopolit de tiger de putrajai futur adversair du rbckl en final de la coup le club de putrajai nouvel capital polit de la malais compt de fervent admir regroup au sein du « virag nord-ouest derri le caf de la gar juillet 2016 » dont le président nawfel jet li malaisiano ne mâch pas se mot pour parl de adversair de son nouveau club de cœur : « le bourgeois de kual lumpur sont connus pour être le orphelin de la colonis britann et nous le déteston depuis que nous avon chois ce sport avant-hi en plus putrajai est une vill voisin ! » la vill n étant effect dist que de 8765km de côt tunisien soit 75km de moin que kual lumpur connaîtrons-nous une final auss sangl que cel de l euro ou est-ce que la rediffu du best of d awled moufid au mêm moment que le match calm l ardeur de cet rival naiss ? seul le télécommand de ger de caf nous le diront </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="parodic" classpredict="parodic" source="lerpess" split="test" title="Tunisie : L’Etoile Sportive du Sahel aurait refusé de recruter Cristiano Ronaldo à cause de ses dents">
<texte>
Après la révélation tonnerre sur Franck Ribery, qui avait effectué un test non concluant à l’Etoile Sportive du Sahel en 2001, Taoufik Zaaboub, ancien entraîneur du club Sahélien, a révélé une autre information non moins importante : Cristiano Ronaldo, l’un des joueurs les plus en vue actuellement, aurait été refusé lors d’un test à l’ESS.

En 2002, alors âgé de 17 ans, Cristiano Ronaldo, qui visait une carrière professionnelle en Tunisie, était venu, accompagné par son agent à Sousse pour un test technique à l’Etoile Sportive du Sahel. Un test qui avait été jugé non concluant par Ammar Souayeh, entraîneur à l’époque. « Ce joueur n’a aucun talent, il n’a aucun équilibre, et il gesticule trop sans rien faire », avait-il déclaré à l’époque. Un avis qui était partagé par le président Othman Jenayeh, qui avait déclaré que Ronaldo était inapte à évoluer dans une équipe comme l’ESS à cause de ses dents, qui le faisaient à chaque fois perdre son équilibre. Il lui avait carrément dit : « Tu n’as pas des dents de footballeur, tu as des dents de mange-couilles ». Une déclaration qui avait causé une dépression du footballeur, le poussant à revenir au Sporting SC au Portugal.

Ainsi, l’ESS a prouvé encore son statut de club attractif pour les futurs stars. En effet, pour réussir une carrière mondiale dans le football, la recette est simple : effectuez un test à l’ESS. Si vous n’êtes pas accepté, vous serez un futur Ballon d’Or.
</texte>
<racinisation>
apres la rével tonnerr sur franck ribery qui avait effectu un test non conclu à l etoil sportiv du sahel en 2001 taoufik zaaboub ancien entraîneur du club sahélien a rével une autr inform non moin import : cristiano ronaldo l un de joueur le plus en vu actuel aur été refus lor d un test à l ess en 2002 alor âgé de 17 an cristiano ronaldo qui vis une carri professionnel en tunis était venu accompagn par son agent à souss pour un test techniqu à l etoil sportiv du sahel un test qui avait été jug non conclu par ammar souayeh entraîneur à l époqu « ce joueur n a aucun talent il n a aucun équilibr et il gesticul trop san rien fair » avait-il déclar à l époqu un avis qui était partag par le président othman jenayeh qui avait déclar que ronaldo était inapt à évolu dan une équip comm l ess à caus de se dent qui le fais à chaqu fois perdr son équilibr il lui avait carr dit : « tu n as pas de dent de footballeur tu as de dent de mange-couill » une déclar qui avait caus une dépress du footballeur le pouss à reven au sporting sc au portugal ains l ess a prouv encor son statut de club attract pour le futur star en effet pour réuss une carri mondial dan le football la recet est simpl : effectu un test à l ess si vous n ête pas accept vous ser un futur ballon d or </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" classpredict="parodic" source="state_afrique" split="test" title="Togo: le parlement vote une loi interdisant l’usage du mot dictature">
<texte>
Au Togo, le parlement vient de voter une loi interdisant l’usage du mot dictature sur toute l’étendue du pays. Les contrevenants risquent jusqu’à 20 ans de prison et 10 millions de francs CFA.
Le parlement togolais vient de voter une loi qui interdit l’usage du mot dictature. Les autorités veulent ainsi affaiblir l’opposition qui appelle à manifester depuis plusieurs mois et qui accuse le président Faure Gnassingbé pourtant élu démocratiquement à la tête du Togo d’être un dictateur.

Les contrevenants risquent jusqu’à 20 ans de prison et 10 millions de francs CFA d’amende. Cette décision intervient en réaction au dernier appel à manifester de l’opposition. La coalition des partis de l’opposition prévoit en effet une marche des femmes ce 20 janvier pour réclamer le départ du président.

Pour remplacer le mot dictature, le ministère de l’intérieur et celui de l’éducation préconisent l’utilisation du mot longévité, qu’ils jugent moins péjoratif.

L’opposition parle d’une mesure arbitraire. Elle menace d’appeler la population à manifester le 21 janvier pour dénoncer cette nouvelle loi.
« Nous devons en finir avec le despotisme dans notre pays. Et puis, leur mesure ne sert à rien parce que nous avons toujours la possibilité d’utiliser des synonymes », souligne le Collectif sauvons le Togo (CST).
Parmi les mots proposés par l’opposition pour remplacer le mot dictature, il y a notamment : absolutisme, autocratie, despotisme, fascisme ou encore oligarchie.
</texte>
<racinisation>
au togo le parl vient de vot une loi interdis l usag du mot dictatur sur tout l étendu du pay le contreven risquent jusqu à 20 an de prison et 10 million de franc cfa le parl togol vient de vot une loi qui interd l usag du mot dictatur le autor veulent ains affaibl l opposit qui appel à manifest depuis plusieur mois et qui accus le président faur gnassingb pourt élu démocrat à la têt du togo d être un dictateur le contreven risquent jusqu à 20 an de prison et 10 million de franc cfa d amend cet décis intervient en réaction au derni appel à manifest de l opposit la coalit de part de l opposit prévoit en effet une march de femm ce 20 janvi pour réclam le départ du président pour remplac le mot dictatur le minister de l intérieur et celui de l éduc préconisent l utilis du mot longev qu il jugent moin péjor l opposit parl d une mesur arbitrair elle menac d appel la popul à manifest le 21 janvi pour dénonc cet nouvel loi « nous devon en fin avec le despot dan notr pay et puis leur mesur ne sert à rien parc que nous avon toujour la possibil d utilis de synonym » soulign le collect sauvon le togo ( cst ) parm le mot propos par l opposit pour remplac le mot dictatur il y a not : absolut autocrat despot fascism ou encor oligarch </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="parodic" classpredict="parodic" source="state_afrique" split="test" title="Politique de l’enfant unique en Afrique à partir de 2019">
<texte>
L’Union Africaine (UA) annonce la mise en application d’une politique de l’enfant unique en Afrique à dater du 1er janvier 2019. Les africains qui veulent plus d’enfants ont jusqu’à fin 2018 pour les faire.

L’Union Africaine (UA) annonce la mise en application d’une politique de l’enfant unique en Afrique. La mesure entrera en application en janvier 2019. À partir de cette date, il sera interdit aux africains de faire plus d’un enfant.

S’appuyant sur le modèle de la Chine qui se développe à une vitesse vertigineuse, l’UA prend une décision radicale et historique. Les africains devront désormais se contenter d’un seul et unique enfant. Une période de grâce est accordée à ceux qui en voudraient plus. « Ceux qui veulent plus d’enfants ont jusqu’à fin 2018 pour les faire. Après, ce sera trop tard », annonce l’organisation dans un communiqué. Les contrevenants s’exposeront à des sanctions.
« Toute personne qui ne respectera pas cette règle ne recevra plus les minima sociaux et sera rayé des listes de la sécurité sociale », ajoute le communiqué.
L’accueil de cette mesure est plutôt mitigé. Emmanuel Macron salue une mesure qu’il qualifie de responsable. L’Union Africaine parle quant à elle d’obligation de rationalisation et de compétitivité dans un monde en pleine mutation.

L’association des parents africains (APA), voit dans cette mesure une dictature de la planification familiale inacceptable.
« Comment expliquer que cette mesure soit abordée quelques jours seulement après le passage d’Emmanuel Macron en Afrique et ses critiques sur les familles africaines qui se reproduiraient trop à son goût ? », interroge le nigérien Issa Amoudou, président de l’association et lui-même père de 12 enfants.
L’objectif de l’UA est que l’Afrique atteigne le niveau économique de la Chine en cinq ans et passe au-dessus de celui des Etats-Unis à l’horizon 2025.
</texte>
<racinisation>
l union africain ( ua ) annonc la mis en appliqu d une polit de l enfant uniqu en afriqu à dat du 1er janvi 2019 le africain qui veulent plus d enfant ont jusqu à fin 2018 pour le fair l union africain ( ua ) annonc la mis en appliqu d une polit de l enfant uniqu en afriqu la mesur entrer en appliqu en janvi 2019 à part de cet dat il ser interd aux africain de fair plus d un enfant s appui sur le model de la chin qui se développ à une vitess vertigin l ua prend une décis radical et histor le africain devront désorm se content d un seul et uniqu enfant une périod de grâc est accord à ceux qui en voudr plus « ceux qui veulent plus d enfant ont jusqu à fin 2018 pour le fair apres ce ser trop tard » annonc l organis dan un communiqu le contreven s expos à de sanction « tout person qui ne respect pas cet regl ne recevr plus le minim social et ser rai de list de la sécur social » ajout le communiqu l accueil de cet mesur est plutôt mitig emmanuel macron salu une mesur qu il qualif de respons l union africain parl quant à elle d oblig de rationalis et de compétit dan un mond en plein mutat l associ de parent africain ( apa ) voit dan cet mesur une dictatur de la planif familial inaccept « comment expliqu que cet mesur soit abord quelqu jour seul apres le passag d emmanuel macron en afriqu et se critiqu sur le famill africain qui se reproduir trop à son goût ? » interrog le nigérien issa amoudou président de l associ et lui-mêm per de 12 enfant l object de l ua est que l afriqu atteign le niveau économ de la chin en cinq an et pass au-dessus de celui de etats-un à l horizon 2025 </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="parodic" classpredict="parodic" source="state_afrique" split="test" title="Sommet UA-UE 2017: Cours de natation obligatoires pour combattre l’émigration en Afrique">
<texte>
Pour les chefs d'État réunis à Abidjan la semaine dernière, offrir des cours de natation gratuits permettrait de limiter le nombre de victimes lors des traversées de la Méditerranée.
Des cours de natation obligatoires pour tous les africains. La plus grande résolution à l’issue des travaux de la cinquième session des Chefs d’Etat et de gouvernement du sommet UA-UE 2017 devrait permettre de limiter le nombre de victimes lors des traversées de la Méditerranée.

Selon les chefs d’État réunis à Abidjan la semaine dernière, la construction de piscines et l’obligation de prendre des cours de natation pour chaque africain permettrait de limiter le nombre de noyés dans la Méditerranée.

L’ONG Nageurs Sans Frontières (NSF) salue cette décision. « En apprenant à nager depuis l’enfance, ceux qui ont pour vocation de devenir migrants devraient accroitre leurs chances de survie face à une situation d’urgence », souligne Nicolas Balafon, Secrétaire général de NSF.
« Le constat aujourd’hui c’est que la plupart de ceux qui tentent la traversée de la Méditerranée ne savent pas nager. En cas d’incident, ils coulent comme des cailloux, bien avant l’arrivée des secours », ajoute-t-il.
Pour les pays qui manquent de budget, il suffirait selon la résolution de creuser de gros trous, de les remplir régulièrement d’eau, en prenant soin d’ajouter quelques grammes de chlore.

L’ONG NSF en profite pour lancer un appel aux dons. Les fonds collectés serviront à la construction d’une dizaine de piscines dans quatre capitales africaines.
</texte>
<racinisation>
pour le chef d état réun à abidjan la semain derni offrir de cour de natat gratuit permettr de limit le nombr de victim lor de travers de la méditerran de cour de natat obligatoir pour tous le africain la plus grand résolu à l issu de traval de la cinquiem session de chef d etat et de gouvern du sommet ua-u 2017 devr permettr de limit le nombr de victim lor de travers de la méditerran selon le chef d état réun à abidjan la semain derni la construct de piscin et l oblig de prendr de cour de natat pour chaqu africain permettr de limit le nombr de noi dan la méditerran l ong nageur san fronti ( nsf ) salu cet décis « en appren à nag depuis l enfanc ceux qui ont pour vocat de deven migr devr accroitr leur chanc de surv fac à une situat d urgenc » soulign nicol balafon secrétair général de nsf « le constat aujourd hui c est que la plupart de ceux qui tentent la travers de la méditerran ne savent pas nag en cas d incident il coulent comm de cailloux bien avant l arriv de secour » ajoute-t-il pour le pay qui manquent de budget il suff selon la résolu de creus de gros trous de le rempl réguli d eau en pren soin d ajout quelqu gramm de chlor l ong nsf en profit pour lanc un appel aux don le fond collect serv à la construct d une dizain de piscin dan quatr capital africain </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="parodic" classpredict="parodic" source="state_afrique" split="test" title="Football: Un cousin de Neymar capitaine de l’équipe sénégalaise ?">
<texte>
Des négociations seraient en cours pour recruter un cousin germain de Neymar pour le poste de capitaine l'équipe nationale sénégalaise. Selon le marabout officiel des Lions de la Téranga, pas de coupe sans un membre de la famille Neymar dans l’équipe.
Qualifié pour la Coupe du Monde Russie 2018, le Sénégal aiguise ses armes, déterminé à ramener pour la première fois de l’histoire la coupe en Afrique. Des négociations seraient en cours pour recruter un cousin germain de Neymar pour le poste de capitaine l’équipe nationale sénégalaise.

Selon Mbaye Fall, le très charismatique marabout officiel de la sélection nationale qui avait prédit la victoire de son équipe face à l’Afrique du Sud, cette acquisition stratégique permettrait à l’équipe nationale sénégalaise de ramener la coupe.
« Ce qui bloque le dossier c’est le fait que le cousin en question travaille actuellement comme cuisinier à São Paulo au Brésil. Certains joueurs trouvent bizarre de miser sur quelqu’un dont l’expérience du foot se limite aux compétitions de quartier », explique le sélectionneur sénégalais Aliou Cissé.
Le marabout qui n’en démord pas estime que la ressemblance entre Neymar et son cousin compte bien plus que l’expérience.
« Même s’il s’agissait du grand-père de Neymar, il nous faut absolument quelqu’un de cette famille pour remporter la coupe. Si mes conseils ne sont pas pris en compte, la coupe va nous échapper encore une fois », insiste le marabout.
</texte>
<racinisation>
de négoci ser en cour pour recrut un cousin germain de neymar pour le post de capitain l équip national sénégalais selon le marabout officiel de lion de la térang pas de coup san un membr de la famill neymar dan l équip qualifi pour la coup du mond russ 2018 le sénégal aiguis se arme détermin à ramen pour la premi fois de l histoir la coup en afriqu de négoci ser en cour pour recrut un cousin germain de neymar pour le post de capitain l équip national sénégalais selon mbay fall le tres charismat marabout officiel de la sélect national qui avait pred la victoir de son équip fac à l afriqu du sud cet acquisit strateg permettr à l équip national sénégalais de ramen la coup « ce qui bloqu le dossi c est le fait que le cousin en question travaill actuel comm cuisini à são paulo au brésil certain joueur trouvent bizarr de mis sur quelqu un dont l expérient du foot se limit aux compétit de quarti » expliqu le sélectionneur sénégal aliou ciss le marabout qui n en démord pas estim que la ressembl entre neymar et son cousin compt bien plus que l expérient « mêm s il s agiss du grand-per de neymar il nous faut absolu quelqu un de cet famill pour remport la coup si me conseil ne sont pas pris en compt la coup va nous échapp encor une fois » insist le marabout </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" classpredict="parodic" source="lesmoutonsrebelles" split="test" title="LE GOUVERNEMENT FRANÇAIS PEUT DÉSORMAIS PUNIR D’AMENDE ET DE SÉANCE DE RÉÉDUCATION POLITIQUE LES DISCUSSIONS PRIVÉES JUGÉES DÉVIANTES">
<texte>
Le Décret n° 2017-1230 du 3 août 2017 « relatif aux provocations, diffamations et injures non publiques présentant un caractère raciste ou discriminatoire » doit « améliorer la lutte contre les manifestations de racisme, de sexisme et d’homophobie pouvant se produire dans des lieux non publics, comme au sein des entreprises ou des établissements scolaires ».

En d’autres termes, une discussion privée entre deux personnes pourra être réprimée beaucoup plus durement par le gouvernement.

Parmi les peines prévues en cas de discussions jugées idéologiquement déviantes par l’État Français, encourrant des peines d’amende, une interdiction de détenir une arme pendant trois ans, leur confiscation, des travaux et séances de rééducation politique.

Décret n° 2017-1230 du 3 août 2017 relatif aux provocations, diffamations et injures non publiques présentant un caractère raciste ou discriminatoire

Publics concernés : personnes poursuivies ou condamnées ; magistrats.

Objet : renforcement de la répression des provocations, diffamations et injures non publiques à caractère raciste ou discriminatoire.

Entrée en vigueur : le texte entre en vigueur le lendemain de sa publication.

Notice : le décret améliore la lutte contre les manifestations de racisme, de sexisme et d’homophobie pouvant se produire dans des lieux non publics, comme au sein des entreprises ou des établissements scolaires. Il renforce à cette fin la répression des contraventions de provocation, diffamation et injure non publiques à caractère raciste, sexiste, homophobe ou handiphobe, dans des conditions similaires à ce qui a été prévu dans la loi du 29 juillet 1881 sur la liberté de la presse par la loi n° 2017-86 du 27 janvier 2017 relative à l’égalité et la citoyenneté pour les délits de provocations, diffamations et injures racistes ou discriminatoires commises de façon publique.

Il prévoit que ces diffamations et injures non publiques constitueront, comme les provocations, des contraventions de la cinquième classe, punies d’une amende maximale de 1 500 euros ou 3 000 euros en cas de récidive, et non plus des contraventions de la quatrième classe punies d’amendes inférieures de moitié.

Il élargit ces infractions aux cas où elles sont commises en raison de l’identité de genre de la victime, afin de mieux lutter contre la transphobie, et il substitue à la notion de race, qui n’est pas applicable aux êtres humains, celle de « prétendue race » comme cela a été fait dans les dispositions législatives du code pénal par la loi du 27 janvier 2017.

Il ajoute pour ces infractions la peine complémentaire de stage de citoyenneté, qui existe désormais pour les délits prévus par la loi du 29 juillet 1881.

Références : les dispositions du code pénal et du code de procédure pénale modifiées par le présent décret peuvent être consultées, dans leur rédaction issue de ces modifications, sur le site Légifrance.
</texte>
<racinisation>
le décret n° 2017-1230 du 3 août 2017 « relat aux provoc diffam et injur non publiqu présent un caracter racist ou discriminatoir » doit « amélior la lutt contr le manifest de racism de sexism et d homophob pouv se produir dan de lieux non public comm au sein de entrepris ou de établ scolair » en d autr term une discuss priv entre deux person pourr être réprim beaucoup plus dur par le gouvern parm le pein prévu en cas de discuss jug idéolog dévi par l état franc encourr de pein d amend une interdict de déten une arme pend trois an leur confisc de traval et séanc de rééduc polit décret n° 2017-1230 du 3 août 2017 relat aux provoc diffam et injur non publiqu présent un caracter racist ou discriminatoir public concern : person poursuiv ou condamn ; magistrat objet : renforc de la répress de provoc diffam et injur non publiqu à caracter racist ou discriminatoir entré en vigueur : le text entre en vigueur le lendemain de sa publiqu notic : le décret amélior la lutt contr le manifest de racism de sexism et d homophob pouv se produir dan de lieux non public comm au sein de entrepris ou de établ scolair il renforc à cet fin la répress de contravent de provoc diffam et injur non publiqu à caracter racist sexist homophob ou handiphob dan de condit similair à ce qui a été prévu dan la loi du 29 juillet 1881 sur la libert de la press par la loi n° 2017-86 du 27 janvi 2017 relat à l égal et la citoyennet pour le délit de provoc diffam et injur racist ou discriminatoir commis de façon publiqu il prévoit que ce diffam et injur non publiqu constitu comm le provoc de contravent de la cinquiem class pun d une amend maximal de 1 500 euros ou 3 000 euros en cas de récid et non plus de contravent de la quatriem class pun d amend inférieur de moiti il élarg ce infract aux cas où elle sont commis en raison de l ident de genr de la victim afin de mieux lutt contr la transphob et il substitu à la notion de rac qui n est pas applic aux être humain cel de « prétendu rac » comm cel a été fait dan le disposit législ du cod pénal par la loi du 27 janvi 2017 il ajout pour ce infract la pein complémentair de stag de citoyennet qui exist désorm pour le délit prévus par la loi du 29 juillet 1881 référent : le disposit du cod pénal et du cod de procédur pénal modifi par le présent décret peuvent être consult dan leur rédact issu de ce modif sur le sit légifr </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="fake" classpredict="fake" source="lesmoutonsrebelles" split="test" title="Les Jeux olympiques comme un outil de la nouvelle guerre froide">
<texte>
Le 6 e principe fondamental de l’ Olympisme ( non-discrimination de quelque nature que ce soit, y compris la nationalité et l’ opinion politique ) semble avoir été oublié depuis longtemps. Dans la Grèce antique la compétition entre les meilleurs athlètes a été en mesure de mettre fin à une guerre et a servi comme un pont de compréhension entre les deux récents ennemis. Mais au cours du XXe siècle, les Jeux Olympiques sont devenus une arme politique. En 1980, les Etats Unis et ses alliés ont boycotté les jeux à Moscou comme protestation contre les troupes soviétiques qui étaient entrées en Afghanistan à la demande du gouvernement légitime de ce pays (en revanche, lesJeux olympiques de l’Allemagne nazie de 1936 ont eu lieu comme d’ habitude, pour applaudir le monde «civilisé»).

Le 8 mai 2016, le programme ‘60 Minutes’ de CBS a diffusé une émission au sujet du dopage en Russie. Les interviews ont présenté des enregistrements de conversation entre un ancien rédacteur avec l’Agence antidopage de Russie (RUSADA), Vitaly Stepanov, et l’ex-directeur du laboratoire anti-dopage de la Russie à Moscou, Grigory Rodchenkov. Ce programme était le quatrième épisode d’une longue série à propos de la prétendue existence d’un système pour soutenir le dopage dans le sport russe.

Quelques jours plus tard, le New York Times a publié une interview avec Rodchenkov, dans lequel l’ancien fonctionnaire affirme qu’un programme de dopage soutenu par l’Etat était actif aux Jeux olympiques de Sotchi, et que les directives de ce programme étaient venues presque directement du président russe.

Un fait important qui a échappé à la plupart des observateurs internationaux était qu’une campagne médiatique, qui avait commencé peu après le profond gel des relations russo-occidentales de 2014, a été construite autour des «témoignages» de trois citoyens russes qui étaient tous interconnectés et complices dans une chaîne de scandales de dopage, et qui plus tard ont quitté la Russie et tenté de refaire leur vie en Occident.
A 29 ans, la coureuse de demi-fond, Yulia Stepanova, peut être considérée comme l’instigatrice de ce scandale. La meilleure performance personnelle de cette jeune athlète dans les compétitions mondiales a été une médaille de bronze au Championnat d’Europe d’athlétisme en salle en 2011. Aux Championnats du Monde de cette même année, elle a terminé huitième. La carrière de Stepanova a déraillé en 2013, lorsque la Commission Anti-Dopage de la Fédération Athlétique de la Russie l’a disqualifiée pour deux ans sur la base des « fluctuations sanguines dans son Passeport biologique de l’Athlète. » Ces fluctuations sont considérées comme des preuves de dopage. Tous les résultats de Stepanova depuis 2011 ont été invalidés. En outre, elle a dû rendre l’argent du prix qu’elle avait remporté dans les compétitions professionnelles en 2011-2012. Stepanova, qui avait été suspendue pour dopage, a été le principal informateur du journaliste ARD Hajo Seppelt , qui avait commencé le tournage d’ un documentaire sur l’ inconduite dans les sports russes. Après la sortie du premier documentaire de l’ARD en Décembre 2014, Stepanova a quitté la Russie avec son mari et son fils. En 2015, elle a demandé l’asile politique au Canada. Même après la fin de sa suspension en 2015, Stepanova a dit à la Commission de l’ AMA (p.142 du Rapport AMA de Novembre 2015 ) qu’elle avait été testée positif pour dopage lors du Championnat d’athlétisme russe à Saransk en Juillet 2010 et qu’elle a payé 30 000 roubles (environ 1000 USD à l’époque) au directeur du laboratoire russe anti-dopage à Moscou, Gregory Rodchenkov, pour qu’il dissimule les résultats des tests.
Le mari de Yulia Stepanova est Vitaly Stepanov un ancien membre du personnel au RUSADA. Ayant vécu et étudié aux États-Unis depuis qu’il avait 15 ans, il  avait décidé plus tard de retourner en Russie. En 2008, Vitaly Stepanov a commencé à travailler pour RUSADA comme agent de contrôle de dopage. Vitaly a rencontré Yulia Rusanova en 2009 aux championnats nationaux russes de Cheboksary. Stepanov affirme maintenant qu’il a envoyé une lettre à l’AMA détaillant ses révélations en 2010, mais n’a jamais reçu de réponse. En 2011 Stepanov quitte RUSADA. Un fait qui mérite l’attention est que Vitaly a avoué qu’il était pleinement conscient que sa femme prenait des substances interdites, aussi bien quand il travaillait pour RUSADA qu’après qu’il eût quitté cette organisation. Notez que les tests sanguins de Stepanova ont commencé à être positifs en 2011 – c’est à dire à partir du moment où son mari, officier anti-dopage, a quitté RUSADA. En pleine connaissance de cause, les Stepanov, maintenant mariés, ont accepté des prix des courses professionnelles jusqu’à ce que Yulia soit disqualifiée. Ensuite, ils n’ont plus eu de source de revenu et l’argent des prix gagnés devaient soudain être remboursés; la situation devint telle que Vitaly Stepanov a demandé le recours de journalistes étrangers, en leur offrant de dire la «vérité au sujet des sports russes. » Au début de Juin, il a admis que l’AMA avait non seulement aidé le déménagement de sa famille en Amérique, mais leur avaient aussi fourni 30 000 $ d’aide financière.
Et enfin, le troisième personnage dans la campagne de dévoilement du dopage dans le sport russe – l’ancien chef du laboratoire anti-dopage russe à Moscou, Gregory Rodchenkov. Selon Vitaly Stepanov, c’était l’homme qui vendait des drogues améliorant la performance tout en aidant à cacher leurs traces, et c’est également lui qui a eu l’idée de « faire absorber le produit dopant avec du Chivas à travers la paroi buccale  » (p. 50), une technique qui transforme les hommes en champions olympiques. Cet homme de 57 ans, né à Moscou est reconnu pour être le meilleur dans ce qu’il fait. Il est diplômé de l’Université d’Etat de Moscou avec un doctorat en chimie et a commencé à travailler au laboratoire de lutte contre le dopage de Moscou dès 1985. Il a ensuite travaillé au Canada et pour les entreprises pétrochimiques russes, et en 2005, il est devenu directeur du laboratoire national antidopage de la Russie à Moscou. En 2013 Marina Rodchenkova – la sœur de Gregory Rodchenkov – a été reconnu coupable et a eu une condamnation pour la vente de stéroïdes anabolisants pour les athlètes. Son frère a également fait l’objet d’une enquête criminelle sur des accusations d’avoir fourni des substances interdites. Menacé de poursuites, Gregory Rodchenkov a commencé à se comporter de manière bizarre et a été à plusieurs reprises hospitalisé et « soumis à un examen psychiatrique. » Une conclusion a ensuite été soumise au tribunal, affirmant que Rodchenkov souffrait de «troubles de la personnalité schizotypique, » aggravé par le stress. En conséquence, toutes les accusations portées contre Rodchenkov ont été abandonnées. Mais la chose la plus surprenante est que quelqu’un, avec un « trouble de la personnalité schizoïde» et une sœur reconnue coupable de trafic de drogues améliorant la performance, a continué en tant que directeur du seul laboratoire antidopage de la Russie accrédité par l’AMA. En fait, il a occupé ce poste pendant les Jeux olympiques de 2014. Rodchenkov n’a pas été démis de ses fonctions jusqu’à l’automne de 2015, après l’apparition du scandale qui avait été initié par la chaîne ARD et les Stepanov. En Septembre 2015, la Commission de l’AMA a accusé Rodchenkov d’avoir détruit intentionnellement plus d’un millier d’échantillons afin de dissimuler le dopage des athlètes russes. Il a personnellement nié toutes les accusations, mais a démissionné et est parti pour les Etats-Unis où il a été chaleureusement accueilli par le cinéaste Bryan Fogel , qui tournait encore un autre documentaire sur commande sur le dopage en Russie.
</texte>
<racinisation>
le 6 e princip fondamental de l olymp ( non-discrimin de quelqu natur que ce soit y compr la national et l opinion polit ) sembl avoir été oubli depuis longtemp dan la grec antiqu la compétit entre le meilleur athlet a été en mesur de mettr fin à une guerr et a serv comm un pont de compréhens entre le deux récent ennem mais au cour du xxe siecl le jeux olymp sont devenus une arme polit en 1980 le etat unis et se alli ont boycott le jeux à moscou comm protest contr le troup soviet qui étaient entré en afghanistan à la demand du gouvern légitim de ce pay ( en revanch lesjeux olymp de l allemagn naz de 1936 ont eu lieu comm d habitud pour applaud le mond « civilis » ) le 8 mai 2016 le programm ‘60 minut de cb a diffus une émiss au sujet du dopag en russ le interview ont présent de enregistr de convers entre un ancien rédacteur avec l agenc antidopag de russ ( rusad ) vitaly stepanov et l ex-directeur du laboratoir anti-dopag de la russ à moscou grigory rodchenkov ce programm était le quatriem épisod d une longu ser à propos de la prétendu existent d un system pour souten le dopag dan le sport russ quelqu jour plus tard le new york tim a publi une interview avec rodchenkov dan lequel l ancien fonctionnair affirm qu un programm de dopag soutenu par l etat était actif aux jeux olymp de sotch et que le direct de ce programm étaient venu presqu direct du président russ un fait import qui a échapp à la plupart de observ international était qu une campagn médiat qui avait commenc peu apres le profond gel de relat russo-occidental de 2014 a été construit autour de « témoignag » de trois citoyen russ qui étaient tous interconnect et complic dan une chaîn de scandal de dopag et qui plus tard ont quitt la russ et tent de refair leur vi en occident a 29 an la coureux de demi-fond yuli stepanov peut être consider comm l instig de ce scandal la meilleur perform personnel de cet jeun athlet dan le compétit mondial a été une médaill de bronz au championnat d europ d athlet en sall en 2011 aux championnat du mond de cet mêm anné elle a termin huitiem la carri de stepanov a déraill en 2013 lorsqu la commiss anti-dopag de la féder athlet de la russ l a disqualifi pour deux an sur la bas de « fluctuat sanguin dan son passeport biolog de l athlet » ce fluctuat sont consider comm de preuv de dopag tous le résultat de stepanov depuis 2011 ont été invalid en outr elle a dû rendr l argent du prix qu elle avait remport dan le compétit professionnel en 2011-2012 stepanov qui avait été suspendu pour dopag a été le principal inform du journal ard hajo seppelt qui avait commenc le tournag d un documentair sur l inconduit dan le sport russ apres la sort du premi documentair de l ard en décembr 2014 stepanov a quitt la russ avec son mar et son fil en 2015 elle a demand l asil polit au canad mêm apres la fin de sa suspens en 2015 stepanov a dit à la commiss de l ama ( p 142 du rapport ama de novembr 2015 ) qu elle avait été test posit pour dopag lor du championnat d athlet russ à saransk en juillet 2010 et qu elle a pai 30 000 roubl ( environ 1000 usd à l époqu ) au directeur du laboratoir russ anti-dopag à moscou gregory rodchenkov pour qu il dissimul le résultat de test le mar de yuli stepanov est vitaly stepanov un ancien membr du personnel au rusad ayant vécu et étudi aux états-un depuis qu il avait 15 an il avait décid plus tard de retourn en russ en 2008 vitaly stepanov a commenc à travaill pour rusad comm agent de contrôl de dopag vitaly a rencontr yuli rusanov en 2009 aux championnat national russ de cheboksary stepanov affirm mainten qu il a envoi une lettr à l ama détaill se rével en 2010 mais n a jam reçu de répons en 2011 stepanov quitt rusad un fait qui mérit l attent est que vitaly a avou qu il était plein conscient que sa femm pren de substanc interdit auss bien quand il travaill pour rusad qu apres qu il eût quitt cet organis not que le test sanguin de stepanov ont commenc à être posit en 2011 – c est à dir à part du moment où son mar offici anti-dopag a quitt rusad en plein connaiss de caus le stepanov mainten mari ont accept de prix de cours professionnel jusqu à ce que yuli soit disqualifi ensuit il n ont plus eu de sourc de revenu et l argent de prix gagn dev soudain être rembourses; la situat devint tel que vitaly stepanov a demand le recour de journal étranger en leur offrant de dir la « vérit au sujet de sport russ » au début de juin il a admis que l ama avait non seul aid le déménag de sa famill en amer mais leur avaient auss fourn 30 000 $ d aid financi et enfin le troisiem personnag dan la campagn de dévoil du dopag dan le sport russ – l ancien chef du laboratoir anti-dopag russ à moscou gregory rodchenkov selon vitaly stepanov c était l homm qui vend de drogu amélior la perform tout en aid à cach leur trac et c est égal lui qui a eu l idé de « fair absorb le produit dop avec du chiv à traver la paroi buccal » ( p 50 ) une techniqu qui transform le homm en champion olymp cet homm de 57 an né à moscou est reconnu pour être le meilleur dan ce qu il fait il est diplôm de l univers d etat de moscou avec un doctorat en chim et a commenc à travaill au laboratoir de lutt contr le dopag de moscou des 1985 il a ensuit travaill au canad et pour le entrepris pétrochim russ et en 2005 il est devenu directeur du laboratoir national antidopag de la russ à moscou en 2013 marin rodchenkov – la sœur de gregory rodchenkov – a été reconnu coupabl et a eu une condamn pour la vent de stéroïd anabolis pour le athlet son frer a égal fait l objet d une enquêt criminel sur de accus d avoir fourn de substanc interdit menac de poursuit gregory rodchenkov a commenc à se comport de mani bizarr et a été à plusieur repris hospitalis et « soum à un examen psychiatr » une conclus a ensuit été soumis au tribunal affirm que rodchenkov souffr de « troubl de la personnal schizotyp » aggrav par le stress en conséquent tout le accus port contr rodchenkov ont été abandon mais la chos la plus surpren est que quelqu un avec un « troubl de la personnal schizoïd » et une sœur reconnu coupabl de trafic de drogu amélior la perform a continu en tant que directeur du seul laboratoir antidopag de la russ accred par l ama en fait il a occup ce post pend le jeux olymp de 2014 rodchenkov n a pas été dem de se fonction jusqu à l automn de 2015 apres l apparit du scandal qui avait été initi par la chaîn ard et le stepanov en septembr 2015 la commiss de l ama a accus rodchenkov d avoir détruit intentionnel plus d un milli d échantillon afin de dissimul le dopag de athlet russ il a personnel ni tout le accus mais a démission et est part pour le etats-un où il a été chaleur accueil par le cinéast bryan fogel qui tourn encor un autr documentair sur command sur le dopag en russ </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" classpredict="fake" source="lesmoutonsrebelles" split="test" title="TRISTE MONDE… LE SEUIL DU N’IMPORTE QUOI EST MAINTENANT DÉPASSÉ AVEC POKEMON GO!">
<texte>
’est le jeu  » Pokemon Go » qui fait parler de lui actuellement, le but étant de se guider au travers de sa ville avec le GPS de son smartphone, et de parvenir à attraper des Pokémons en réalité augmentée à des points donnés. Le phénomène est déjà à l’origine d’accidents et d’agressions, mais le mieux, c’est de vous montrer ce que cela peut provoquer en une vidéo. Dans le parc Downtown à Bellevue (état de Washington), un pokémon rare du nom de carapuce est apparu , provoquant….ça:
Et un nouveau niveau de débilité vient d’être atteint avec Hillary Clinton qui a trouvé le moyen de rassembler le maximum d’électeurs potentiels, en organisant l’un de ses meetings dans une arène pokémon virtuelle.

névitable et tentaculaire, le phénomène Pokémon Go est en train de s’inviter dans la campagne présidentielle américaine. En effet, la candidate à l’investiture démocrate, Hillary Clinton, a décidé d’organiser un meeting sur une arène Pokémon Go.
Omniprésent et phénoménal par son ampleur, Pokémon Go a pris le monde entier par surprise. Le jeu mobile de Niantic, en réalité augmentée, est indéniablement un des phénomènes mobiles les plus intrigants de l’histoire du mobile : sorti le 7 juillet aux USA, Pokémon Go est aujourd’hui partout.
Si bien que Hillary Clinton a décidé d’organiser un meeting dans la ville de Lakewood à l’emplacement d’une arène Pokémon Go. Ainsi l’équipe de campagne de la candidate explique sur l’événement officiel : « Rejoignez-nous au Pokéstop du Madison Park, attrapez des pokémons et battez-vous dans l’arène pendant que vous enregistrez des votants et que vous en apprenez plus sur Hillary Clinton ! ! ! Les enfants sont les bienvenus !  »
Comment réunir un maximum de monde à l’heure actuelle? Pas en appelant à militer pour la paix, pour lutter contre la finance, pour un avenir meilleur pour ses enfants. Il n’y a pratiquement aucune raison à l’heure actuelle qui puisse réunir autant de monde, à part peut-être un jeu sur téléphone… Pathétique, on est vraiment dans la merde!!!
</texte>
<racinisation>
est le jeu » pokemon go » qui fait parl de lui actuel le but étant de se guid au traver de sa vill avec le gp de son smartphon et de parven à attrap de pokémon en réalit augment à de point don le phénomen est déjà à l origin d accident et d agress mais le mieux c est de vous montr ce que cel peut provoqu en une vidéo dan le parc downtown à bellevu ( état de washington ) un pokémon rar du nom de carapuc est apparu provoquant… ça: et un nouveau niveau de débil vient d être atteint avec hillary clinton qui a trouv le moyen de rassembl le maximum d électeur potentiel en organis l un de se meeting dan une aren pokémon virtuel névit et tentaculair le phénomen pokémon go est en train de s invit dan la campagn présidentiel américain en effet la candidat à l investitur démocrat hillary clinton a décid d organis un meeting sur une aren pokémon go omniprésent et phénoménal par son ampleur pokémon go a pris le mond enti par surpris le jeu mobil de niantic en réalit augment est indéni un de phénomen mobil le plus intrig de l histoir du mobil : sort le 7 juillet aux usa pokémon go est aujourd hui partout si bien que hillary clinton a décid d organis un meeting dan la vill de lakewood à l emplac d une aren pokémon go ains l équip de campagn de la candidat expliqu sur l éven officiel : « rejoignez-nous au pokéstop du madison park attrap de pokémon et battez-vous dan l aren pend que vous enregistr de vot et que vous en appren plus sur hillary clinton ! ! ! le enfant sont le bienvenus ! » comment réun un maximum de mond à l heur actuelle? pas en appel à milit pour la paix pour lutt contr la financ pour un aven meilleur pour se enfant il n y a pratiqu aucun raison à l heur actuel qui puiss réun aut de mond à part peut-êtr un jeu sur téléphone… pathet on est vrai dan la merde!! </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" classpredict="fake" source="lesmoutonsrebelles" split="test" title="Keanu Reeves a bouleversé le monde avec un autre message puissant">
<texte>
Keanu Reeves a bouleversé le monde avec un autre message puissant
Keanu Reeves a longtemps été connu pour être un excellent acteur, qui peut jouer des rôles sérieux et hilarants. Il devient également connu pour sa sagesse. Ce n’est pas quelque chose que l’on trouve souvent chez les célébrités.

Plusieurs fois par an, il exprime ses pensées les plus profondes au monde.

Et maintenant je vous laisse avec elles. J’espère que vous les prendrez comme je les ai prises.
« Je ne peux pas faire partie d’un monde où les hommes habillent leurs femmes comme des prostitués en montrant tout ce qui devrait être chéri. Où il n’y a pas de concept d’honneur et de dignité, et où on peut seulement compter sur ceux qui disent « Je promets ».
Où les femmes ne veulent pas d’enfants, et les hommes ne veulent pas de famille.
Où les profiteurs croient qu’ils réussissent derrière le volant de la voiture de leur père , et d’un père qui a un peu de pouvoir qui essaie de prouver que vous n’êtes personne.
Où les gens déclarent faussement qu’ils croient en Dieu avec un verre d’alcool à la main, et ont une totale incompréhension de leur religion.
Où le concept de la jalousie est considéré comme honteux, et où la modestie est un inconvénient.
Où les gens ont oublié l’amour, mais recherchent simplement le meilleur partenaire.
Où les gens réparent tous les bruits de leur voiture, n’économisent ni argent ni temps, ni eux-mêmes, ils paraissent si pauvres que seule une voiture chère peut le cacher.
Où les garçons gâchent l’argent de leurs parents dans les boites de nuit, singeant sous les sons primitifs, et où les filles en tombent amoureuses pour cela.
Là où les hommes et les femmes ne sont plus identifiables et où l’ensemble est appelé la liberté de choix, mais ceux qui choisissent un chemin différent sont qualifiés de despotes arriérés.
Je choisis mon chemin, mais dommage que je n’ai pas trouvé la même compréhension chez les gens parmi lesquels je voulais la trouver plus que tout… »
</texte>
<racinisation>
keanu reev a boulevers le mond avec un autr messag puiss keanu reev a longtemp été connu pour être un excellent acteur qui peut jou de rôl sérieux et hilar il devient égal connu pour sa sagess ce n est pas quelqu chos que l on trouv souvent chez le célebr plusieur fois par an il exprim se pens le plus profond au mond et mainten je vous laiss avec elle j esper que vous le prendr comm je le ai pris « je ne peux pas fair part d un mond où le homm habillent leur femm comm de prostitu en montr tout ce qui devr être cher où il n y a pas de concept d honneur et de dignit et où on peut seul compt sur ceux qui disent « je promet » où le femm ne veulent pas d enfant et le homm ne veulent pas de famill où le profiteur croient qu il réuss derri le vol de la voitur de leur per et d un per qui a un peu de pouvoir qui essai de prouv que vous n ête person où le gen déclarent fauss qu il croient en dieu avec un verr d alcool à la main et ont une total incompréhens de leur religion où le concept de la jalous est consider comm honteux et où la modest est un inconvénient où le gen ont oubli l amour mais recherchent simpl le meilleur partenair où le gen réparent tous le bruit de leur voitur n économisent ni argent ni temp ni eux-mêm il paraissent si pauvr que seul une voitur cher peut le cach où le garçon gâchent l argent de leur parent dan le boit de nuit sing sous le son primit et où le fill en tombent amour pour cel là où le homm et le femm ne sont plus identifi et où l ensembl est appel la libert de choix mais ceux qui chois un chemin différent sont qualifi de despot arrier je chois mon chemin mais dommag que je n ai pas trouv la mêm compréhens chez le gen parm lesquel je voul la trouv plus que tout… </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" classpredict="fake" source="dreuz" split="test" title="Pourquoi Macron veut préserver l’Entente sur le nucléaire avec l’Iran">
<texte>
Le chroniqueur Jordan Schachtel explique aux Américains pourquoi le président français tient tellement à l’Entente sur le nucléaire avec l’Iran.
Que dissimule Macron derrière ses douces paroles concernant l’Entente avec l’Iran? C’est un accord qui garantit une manne économique pour la France

Le président français Emmanuel Macron mène une campagne afin de convaincre le président Trump – et le peuple américain – de maintenir les États-Unis dans l’accord sur le nucléaire iranien.

Lors de son discours devant une session conjointe du Congrès mercredi matin, Macron a demandé aux États-Unis de maintenir l’accord avec l’Iran. Utilisant ce qui paraissait être une rhétorique cinglante, il a débuté ses remarques en affirmant qu’on ne permettrait jamais que l’Iran se dote de l’arme nucléaire.
Mais un peu plus tard, Macron a rapidement adopté un ton plus conciliant, révélant sa stratégie lorsqu’il a exigé que les nations du monde respectent la souveraineté du régime terroriste qui gouverne ce pays. Il a ensuite promis que la France ne renoncerait pas à l’accord sur le nucléaire iranien (connu officiellement sous le nom de Plan d’action global commun, ou JCPOA).

Il a décrit l’Iran comme une «grande civilisation», mais a oublié de mentionner que le régime actuel a rejeté l’héritage persan de l’Iran et l’a remplacé par une doctrine suprématiste islamique.
Voici ce que Macron n’a pas dit au Congrès et au peuple américain :

Conserver l’accord avec l’Iran garantirait une manne économique pour la France. Il sait que la continuité de l’implication des États-Unis dans l’accord – qui le maintient à flot – garantit des milliards de dollars d’ententes commerciales pour la France. Abandonner l’accord mettrait presque certainement fin à ces ententes.
La France a ignoré les mises en garde des États-Unis contre la conclusion de partenariats économiques avec le régime de Téhéran. Paris n’a aucun problème avec le fait de signer des ententes de plusieurs milliards de dollars avec le régime terroriste. Airbus a conclu une entente pour la vente de 100 avions de ligne au régime pour 10 milliards de dollars. Total, une société pétrolière et gazière française, a signé un accord de 2 milliards de dollars avec Téhéran. De plus, alors que les États-Unis ont resserré les sanctions contre le régime, la France oeuvre au soutien du commerce avec l’Iran.
Le débat sur l’avenir de l’accord sur l’Iran intervient alors que la théocratie de l’ayatollah a le dos au mur. Au lieu de se concentrer sur le renforcement de l’économie en Iran, le régime a décidé de consacrer la plus grande partie de ses dépenses dans une guerre expansionniste hors de ses frontières.
L’Iran est en plein bouleversement et les mouvements de protestation continuent à ébranler les fondements de la classe dirigeante. Le peuple iranien se lève dans tout le pays au mépris de l’État totalitaire qui le domine d’une main de fer. L’économie iranienne est en lambeaux et continue sa dégringolade dans une spirale descendante. Sa monnaie, le rial, se déprécie de façon exponentielle. Toutes ces circonstances constituent de réelles menaces à l’existence même du régime.
Le président Trump a jusqu’au 12 mai pour décider s’il veut rester dans l’accord avec l’Iran, négocier des modifications ou l’abandonner complètement.
Rester dans l’accord avec l’Iran, tel qu’il est actuellement interprété, fournit une bouée de sauvetage indispensable aux mollahs qui continueront d’utiliser cette plate-forme pour négocier des plans de sauvetage auprès des puissances européennes et asiatiques. Les récentes propositions de modification des Européens montrent qu’ils sont peu intéressés à contrer la menace iranienne.

La stratégie européenne qui visait à accroître la stabilité et la sécurité avec l’Iran, par le biais du JCPOA, s’est avéré un échec. L’entente a, en fait, permis d’enrichir les partis au pouvoir en Europe qui plient le genou devant les totalitaires islamiques.

La France et de nombreux autres pays d’Europe occidentale ont cédé leur souveraineté nationale – et leur autorité morale – aux théocrates islamiques radicaux.
Ils pensent que conclure un accord de paix temporaire avec le régime de Téhéran – qui sert d’incubateur au radicalisme chiite – va peut-être éviter de nouvelles attaques terroristes en sol européen.

Les puissances européennes ont choisi d’ignorer la crise migratoire massive et incontrôlée du Moyen-Orient.
En raison de l’afflux de migrants du Moyen-Orient et de la doctrine islamiste qu’ils véhiculent, le radicalisme sunnite s’est ancré dans la société européenne, au point que les agences de renseignement européennes sont totalement submergées par les menaces terroristes nationales et étrangères.

Les Juifs français et allemands sont maintenant attaqués sur ce qui semble être une base quotidienne. Les Juifs et d’autres populations minoritaires fuient le pays en masse. L’Europe a abandonné les protections des minorités et sert les intérêts des millions de nouveaux migrants.
La stratégie française est une stratégie de capitulation. Le président Trump sait que son premier devoir est de protéger les intérêts et la sécurité des citoyens des États-Unis. Il peut le faire soit en réformant sérieusement l’accord nucléaire iranien, soit en l’abandonnant tout simplement.

Le président Macron et l’establishment français ne pensent pas sérieusement à réformer l’accord sur le nucléaire iranien ou à assurer la protection de leur peuple contre les menaces terroristes continuelles. Ils ont choisi la voie de la soumission.
Le président Trump ne doit pas faire la même erreur.
L’Amérique ne pliera pas le genou devant les idéologies étrangères, en particulier le radicalisme chiite des théocrates qui dirigent l’Iran.
</texte>
<racinisation>
le chroniqueur jordan schachtel expliqu aux américain pourquoi le président franc tient tel à l entent sur le nucléair avec l iran que dissimul macron derri se douc parol concern l entent avec l iran? c est un accord qui garant une mann économ pour la franc le président franc emmanuel macron men une campagn afin de convaincr le président trump – et le peupl américain – de mainten le états-un dan l accord sur le nucléair iranien lor de son discour dev une session conjoint du congres mercred matin macron a demand aux états-un de mainten l accord avec l iran utilis ce qui paraiss être une rhétor cingl il a début se remarqu en affirm qu on ne permettr jam que l iran se dot de l arme nucléair mais un peu plus tard macron a rapid adopt un ton plus concili rével sa strateg lorsqu il a exig que le nation du mond respectent la souverainet du régim terror qui gouvern ce pay il a ensuit prom que la franc ne renonc pas à l accord sur le nucléair iranien ( connu officiel sous le nom de plan d action global commun ou jcpo ) il a decr l iran comm une « grand civilis » mais a oubli de mention que le régim actuel a rejet l héritag persan de l iran et l a remplac par une doctrin suprémat islam voic ce que macron n a pas dit au congres et au peupl américain : conserv l accord avec l iran garant une mann économ pour la franc il sait que la continu de l impliqu de états-un dan l accord – qui le maintient à flot – garant de milliard de dollar d entent commercial pour la franc abandon l accord mettr presqu certain fin à ce entent la franc a ignor le mis en gard de états-un contr la conclus de partenariat économ avec le régim de téhéran paris n a aucun problem avec le fait de sign de entent de plusieur milliard de dollar avec le régim terror airbus a conclu une entent pour la vent de 100 avion de lign au régim pour 10 milliard de dollar total une societ pétroli et gazi français a sign un accord de 2 milliard de dollar avec téhéran de plus alor que le états-un ont resserr le sanction contr le régim la franc oeuvr au soutien du commerc avec l iran le débat sur l aven de l accord sur l iran intervient alor que la théocrat de l ayatollah a le dos au mur au lieu de se concentr sur le renforc de l économ en iran le régim a décid de consacr la plus grand part de se dépens dan une guerr expansion hor de se fronti l iran est en plein boulevers et le mouv de protest continuent à ébranl le fond de la class dirig le peupl iranien se lev dan tout le pay au mepr de l état totalitair qui le domin d une main de fer l économ iranien est en lambeau et continu sa dégringolad dan une spiral descend sa monnai le rial se déprec de façon exponentiel tout ce circonst constituent de réel menac à l existent mêm du régim le président trump a jusqu au 12 mai pour décid s il veut rest dan l accord avec l iran négoci de modif ou l abandon complet rest dan l accord avec l iran tel qu il est actuel interpret fourn une bou de sauvetag indispens aux mollah qui continu d utilis cet plate-form pour négoci de plan de sauvetag aupres de puissanc européen et asiat le récent proposit de modif de européen montrent qu il sont peu intéress à contr la menac iranien la strateg européen qui vis à accroîtr la stabl et la sécur avec l iran par le bi du jcpo s est aver un échec l entent a en fait perm d enrich le part au pouvoir en europ qui plient le genou dev le totalitair islam la franc et de nombreux autr pay d europ occidental ont ced leur souverainet national – et leur autor moral – aux théocrat islam radical il pensent que conclur un accord de paix temporair avec le régim de téhéran – qui sert d incub au radical chiit – va peut-êtr évit de nouvel attaqu terror en sol européen le puissanc européen ont chois d ignor la cris migratoir massiv et incontrôl du moyen-orient en raison de l afflux de migr du moyen-orient et de la doctrin islam qu il véhiculent le radical sunnit s est ancré dan la societ européen au point que le agenc de renseign européen sont total submerg par le menac terror national et étranger le juif franc et allemand sont mainten attaqu sur ce qui sembl être une bas quotidien le juif et d autr popul minoritair fuient le pay en mass l europ a abandon le protect de minor et sert le intérêt de million de nouveau migr la strateg français est une strateg de capitul le président trump sait que son premi devoir est de proteg le intérêt et la sécur de citoyen de états-un il peut le fair soit en réform sérieux l accord nucléair iranien soit en l abandon tout simpl le président macron et l establishment franc ne pensent pas sérieux à réform l accord sur le nucléair iranien ou à assur la protect de leur peupl contr le menac terror continuel il ont chois la voi de la soumiss le président trump ne doit pas fair la mêm erreur l amer ne pli pas le genou dev le idéolog étranger en particuli le radical chiit de théocrat qui dirigent l iran </racinisation></doc>
	<doc categorie="politique" class="fake" classpredict="fake" source="dreuz" split="test" title="Macron ou La Répression En Marche contre les opprimés Kurdes">
<texte>
Ce mardi 13 mars 2018, la police française a attaqué deux rassemblements pacifiques organisés en soutien à la résistance d’Afrin : plus de 87 arrestations et une dizaine de blessés. La communauté kurde de Paris demande  une mobilisation de la France jusqu’à ce que les instances internationales stoppent la Turquie dans ses oeuvres génocidaires au nord de la Syrie.
Deux rassemblements pacifiques kurdes ont été attaqués violemment par les forces de la CRS alors que les participants demandaient la fin de l’incursion sanglante turque à Afrin, en Syrie, où un nettoyage ethnique est opéré par la Turquie, État membre de l’OTAN.

Le premier rassemblement avait eu lieu dans l’après midi aux Invalides où une cinquantaine de Kurdes demandaient la fin des massacres commis à Afrin par l’armée turque et ses jihadistes alliés de Daesh, Al-Nosra/Al-Qaïda. La police de Marcon a procédé violemment à l’arrestation des manifestants qui criaient au rythme de slogans déterminés. « À bas le régime fasciste en Turquie », « Afrin, Résistance », « Bîjî Berxwedan a Afrînê » (Vive la résistance à Afrin), « Erdogan fasciste, Europe complice ! »
Le soir, un autre rassemblement similaire a eu lieu place de la Concorde, non loin de l’ambassade des États-Unis. Là aussi, la police est intervenue violemment. Une dizaines de manifestants ont été blessés et plus de 50 personnes ont été arrêtées dont une dizaine sont toujours en garde à vue.  Les blessés se comptaient par dizaines et étaient si nombreux que les pompiers ont déclenché le plan SINUS, destiné à gérer les situations où il y a un grand nombre de blessés.

Une conférence de presse a été tenue par le Centre démocratique kurde de Paris, ce mercredi 14 mars 2018, sur la situation à Afrin et sur les violences policières de mardi soir contre deux rassemblements pacifiques pro-Afrin.

La réponse violente des autorités françaises aux rassemblements pacifiques exigeant la fin de l’incursion de l’armée d’invasion turque en Syrie est incompréhensible pour la communauté kurde. D’autant plus que ces mêmes autorités ont dénoncé par la voie de leur ministre des Affaires Étrangères l’invasion turque d’Afrin tout récemment. Même l’ancien président socialiste François Hollande, qui n’est pas réputé pour ses positions courageuses, a déclaré il y a trois jours que l’attaque turque sur Afrin était illégitime.

Qu’attendent les autorités françaises de la part des Kurdes en France dont les proches sont massacrés sous leurs yeux par l’armée turque et ses alliés djihadistes – ces djihadistes qui restent une menace réelle pour la sécurité de la France elle-même ? Le silence absolu ? Pourquoi ? En quoi manifester pacifiquement pour que la communauté internationale fasse ce qui est de son devoir est gênant pour le gouvernement français ? Les Kurdes méritent que les autorités françaises leur répondent pour la violence ahurissante de la répression, en plein cœur de Paris et à deux pas de l’Élysée ? Le mois dernier un rassemblement pour Afrin à Brest a été attaqué par des sympathisants islamistes d’Erdoğan.

La Turquie mène une politique brutale envers les Kurdes à l’intérieur des frontières turques depuis le début de la création de l’état turc en 1923.

Aujourd’hui, elle ne se contente plus de poursuivre les Kurdes seulement en Turquie, mais aussi ceux qui sont en Syrie, en Irak… D’où l’invasion d’Afrin dans le nord de la Syrie par l’armée turque et ses hordes de djihadistes turco-arabes. La Turquie veut massacrer les Kurdes et les minorités ethniques et religieuses d’Afrin composées de Yézidis, Arméniens, Syriaques, Alévis… pour y instaurer une entité sunnite à ses ordres.
À l’heure où cet article est écrit des nouvelles toujours plus difficiles parviennent d’Afrin. La ville, bombardée de part en part, serait bientôt quasiment assiégée. Une grande partie de la population civile décide de défendre ses terres et refuse coûte que coûte de partir.

La déclaration inquiétante du Premier ministre turc Binali Yildirim, « Nous placerons 350 000 Syriens à Afrin« , est une indication absolue d’un nettoyage ethnique planifié, a déclaré un ex-député kurde renvoyé du parlement turc, Faysal Sariyildiz, dans une missive pour les Nations- unis.

Afrin est devenue un refuge pour plus de 600 000 habitants qui, malgré les bombardements de l’aviation turque, refusent de quitter leur ville. De violents combats se poursuivent entre les combattants YPG/YPJ dans le village Basile de Sharawa. Plusieurs soldats et membres de gangs turcs ont été tués lors d’affrontements, selon des sources locales.
Un débat sur l’offensive Afrin mené par la Turquie a été tenu au parlement britannique durant lequel les députés de différentes parties ont condamné explicitement et vigoureusement l’offensive.

 

Une femme politique Kurde maire honoraire en France
La municipalité de Gennevilliers, en France, a déclaré Gultan Kisanak, femme politique kurde emprisonnée, maire honoraire. Lors d’une cérémonie à laquelle assistaient le maire Patrice Leclerc et le représentant européen du HDP, Eyyup Doru, ancien maire de Diyarbakir Gultan Kisanak, a été déclaré maire honoraire de Gennevilliers.

Kisanak est en prison en Turquie pour ses activités politiques en tant que maire de Diyarbakir. Elle a été arrêtée en octobre 2016.

S’exprimant lors de la cérémonie, Sylvie Jan et Pascal Tore, co-présidents de l’Association France-Kurdistan, ont évoqué la question des attaques d’invasion de la Turquie contre Afrin.

Après la cérémonie, le maire de Gennevilliers Leclerc et d’autres participants ont envoyé des cartes postales aux prisonniers politiques en Turquie.

Dans la ville italienne de Venise, un groupe d’Italiens a occupé le consulat turc pour protester contre les attaques contre Afrin.

Tenant des banderoles portant les slogans « Defendre Afrin » et « Erdogan terroriste », les manifestants ont déployé le drapeau du PKK devant l’affiche « Consulat de la République turque » sur le mur, qu’ils ont peinte en rouge.

Les manifestants ont exhorté le gouvernement de Rome à agir afin que cessent les attaques turques contre Afrin.
</texte>
<racinisation>
ce mard 13 mar 2018 la polic français a attaqu deux rassembl pacif organis en soutien à la résist d afrin : plus de 87 arrest et une dizain de bless la communaut kurd de paris demand une mobilis de la franc jusqu à ce que le instanc international stoppent la turqu dan se oeuvr génocidair au nord de la syr deux rassembl pacif kurd ont été attaqu violent par le forc de la cr alor que le particip demand la fin de l incurs sangl turqu à afrin en syr où un nettoyag ethniqu est oper par la turqu état membr de l otan le premi rassembl avait eu lieu dan l apres mid aux invalid où une cinquantain de kurd demand la fin de massacr comm à afrin par l armé turqu et se jihad alli de daesh al-nosra/al-qaïd la polic de marcon a proced violent à l arrest de manifest qui cri au rythm de slogan détermin « à bas le régim fascist en turqu » « afrin résist » « bîjî berxwedan a afrînê » ( viv la résist à afrin ) « erdogan fascist europ complic ! » le soir un autr rassembl similair a eu lieu plac de la concord non loin de l ambassad de états-un là auss la polic est intervenu violent une dizain de manifest ont été bless et plus de 50 person ont été arrêt dont une dizain sont toujour en gard à vu le bless se compt par dizain et étaient si nombreux que le pompi ont déclench le plan sinus destin à ger le situat où il y a un grand nombr de bless une conférent de press a été tenu par le centr démocrat kurd de paris ce mercred 14 mar 2018 sur la situat à afrin et sur le violenc polici de mard soir contr deux rassembl pacif pro-afrin la répons violent de autor français aux rassembl pacif exig la fin de l incurs de l armé d invas turqu en syr est incompréhensibl pour la communaut kurd d aut plus que ce mêm autor ont dénonc par la voi de leur ministr de affair étranger l invas turqu d afrin tout récent mêm l ancien président social françois holland qui n est pas réput pour se posit courag a déclar il y a trois jour que l attaqu turqu sur afrin était illégitim qu attendent le autor français de la part de kurd en franc dont le proch sont massacr sous leur yeux par l armé turqu et se alli djihad – ce djihad qui restent une menac réel pour la sécur de la franc elle-mêm ? le silenc absolu ? pourquoi ? en quoi manifest pacif pour que la communaut international fass ce qui est de son devoir est gên pour le gouvern franc ? le kurd méritent que le autor français leur répondent pour la violenc ahur de la répress en plein cœur de paris et à deux pas de l élys ? le mois derni un rassembl pour afrin à brest a été attaqu par de sympathis islam d erdoğan la turqu men une polit brutal enver le kurd à l intérieur de fronti turqu depuis le début de la création de l état turc en 1923 aujourd hui elle ne se content plus de poursuivr le kurd seul en turqu mais auss ceux qui sont en syr en irak… d où l invas d afrin dan le nord de la syr par l armé turqu et se hord de djihad turco-arab la turqu veut massacr le kurd et le minor ethniqu et religi d afrin compos de yézid arménien syriaqu alévis… pour y instaur une entit sunnit à se ordre à l heur où cet articl est écrit de nouvel toujour plus difficil parviennent d afrin la vill bombard de part en part ser bientôt quas assieg une grand part de la popul civil décid de défendr se terr et refus coût que coût de part la déclar inquiet du premi ministr turc binal yildirim « nous plac 350 000 syrien à afrin« est une indiqu absolu d un nettoyag ethniqu planifi a déclar un ex-déput kurd renvoi du parl turc faysal sariyildiz dan une missiv pour le nations- unis afrin est devenu un refug pour plus de 600 000 habit qui malgr le bombard de l aviat turqu refusent de quitt leur vill de violent combat se poursuivent entre le combatt ypg/ypj dan le villag basil de sharaw plusieur soldat et membr de gang turc ont été tu lor d affront selon de sourc local un débat sur l offens afrin men par la turqu a été tenu au parl britann dur lequel le déput de différent part ont condamn explicit et vigour l offens une femm polit kurd mair honorair en franc la municipal de gennevilli en franc a déclar gultan kisanak femm polit kurd emprison mair honorair lor d une cérémon à laquel assist le mair patric leclerc et le représent européen du hdp eyyup doru ancien mair de diyarbak gultan kisanak a été déclar mair honorair de gennevilli kisanak est en prison en turqu pour se activ polit en tant que mair de diyarbak elle a été arrêt en octobr 2016 s exprim lor de la cérémon sylv jan et pascal tor co-président de l associ france-kurdistan ont évoqu la question de attaqu d invas de la turqu contr afrin apres la cérémon le mair de gennevilli leclerc et d autr particip ont envoi de cart postal aux prisonni polit en turqu dan la vill italien de venis un group d italien a occup le consulat turc pour protest contr le attaqu contr afrin ten de banderol port le slogan « defendr afrin » et « erdogan terror » le manifest ont déploi le drapeau du pkk dev l affich « consulat de la républ turqu » sur le mur qu il ont peint en roug le manifest ont exhort le gouvern de rom à agir afin que cessent le attaqu turqu contr afrin </racinisation></doc>
	<doc categorie="sport" class="fake" classpredict="fake" source="dreuz" split="test" title="Le futur du sport est déjà là : un transsexuel remporte une compétition de lutte féminine">
<texte>
Pour la deuxième année consécutive, un lutteur transgenre a remporté la catégorie féminine Classe 6A 110 livres au Texas.
Que dire ? Terrible dégénérescence progressiste, voilà les mots qui me viennent à l’esprit.
Je pense que les gens qui décident de subir une opération pour changer de sexe vivent une grande misère personnelle. Ils ont besoin de notre empathie pas de nos condamnations. Mais les tentatives des progressistes pour normaliser leur situation sont délirantes.

Etre transsexuel, transgenre, ce n’est pas normal, ce n’est pas la normalité, et prétendre le contraire est une perversion de l’esprit. Ne pas accepter la normalisation transsexuelle n’est pas de l’homophobie mais du bon sens et du réalisme : il n’existe que deux sexes.

Mais les progressistes en ont décidé autrement, et ils tentent de faire taire tout débat. Hélas, personne n’a jamais pu me faire taire. Et le débat est toujours bon, toujours utile.

Des homophobes, il en existe évidemment. C’est en laissant s’installer le débat, les échanges, que certains d’entre eux peuvent être amenés à revisiter leurs préjugés, leur rejet ou blocage, certainement pas en les diabolisant pour les faire taire.

Mack Beggs, un transsexuel de 18 ans, étudiant à Euless Trinity High School près de Dallas, a combattu avec les femmes à Cypress, près de Houston. Il a battu Chelsea Sanchez.

Beggs est en train de passer de femme à homme, et il prend de faibles doses de testostérone.

Ses traitements thérapeutiques aux stéroïdes, alors qu’il luttait contre des filles, ont suscité un débat acharné sur l’équité du combat ainsi que sur les droits des transgenres. C’est le débat que je souhaite provoquer ici.

Beggs, initialement, demandait à lutter dans la division garçons, mais les règles pour les écoles secondaires publiques du Texas exigent que les athlètes concourent selon le sexe de leur certificat de naissance. Et Beggs est né fille.

Beggs est entré dans le tournoi avec un record de 32-0, battant trois lutteuses en championnat.

« Il a beaucoup de respect pour les filles contre qui il lutte », explique la mère de Beggs, Angela McNew. « Les gens pensent que Mack a battu des filles… mais les filles avec qui il se bat, elles sont dures. Sa victoire a plus à voir avec l’habileté et la discipline qu’avec la force. »

La victoire de Beggs, la saison dernière, incluait deux forfaits par des lutteurs qui craignaient d’être blessés. Beggs n’a fait face qu’à un seul forfait cette saison. L’entraîneur et les coéquipiers de l’équipe adverse avaient insisté pour que la jeune fille qui a déclaré forfait lutte contre Beggs, mais elle a refusé.

La famille de Beggs a répété à maintes reprises que leur enfant – j’écris enfant car à cet endroit je ne sais pas s’il est préférable de dire fille ou garçon – veut lutter contre les garçons.

Mais la règle du certificat de naissance a été approuvée en 2016 par la University Interscholastic League, l’organisme directeur des sports scolaires du Texas.

Cela a été fait initialement pour éviter que des garçons qui se disent filles se retrouvent à lutter contre des filles et les battent dans un combat inéquitable. La règle s’est retournée contre les filles, car les garçons, qu’on le veuille ou non, sont en moyenne plus fort, plus musclés et plus développés que les filles, mais Beggs est plus fort, plus musclé et plus développé que les autres filles.
Pas simple n’est-ce pas ? Votre avis ?
</texte>
<racinisation>
pour la deuxiem anné consécut un lutteur transgenr a remport la catégor féminin class 6a 110 livr au tex que dir ? terribl dégénérescent progress voilà le mot qui me viennent à l esprit je pens que le gen qui décident de sub une oper pour chang de sex vivent une grand miser personnel il ont besoin de notr empath pas de nos condamn mais le tentat de progress pour normalis leur situat sont délir etre transsexuel transgenr ce n est pas normal ce n est pas la normal et prétendr le contrair est une pervers de l esprit ne pas accept la normalis transsexuel n est pas de l homophob mais du bon sen et du réalism : il n exist que deux sex mais le progress en ont décid autr et il tentent de fair tair tout débat hel person n a jam pu me fair tair et le débat est toujour bon toujour util de homophob il en exist évident c est en laiss s install le débat le échang que certain d entre eux peuvent être amen à revisit leur préjug leur rejet ou blocag certain pas en le diabolis pour le fair tair mack begg un transsexuel de 18 an étudi à euless trinity high school pres de dall a combattu avec le femm à cypress pres de houston il a battu chels sanch begg est en train de pass de femm à homm et il prend de faibl dos de testostéron se trait thérapeut aux stéroïd alor qu il lutt contr de fill ont suscit un débat acharn sur l équit du combat ains que sur le droit de transgenr c est le débat que je souhait provoqu ici begg initial demand à lutt dan la divis garçon mais le regl pour le écol secondair publiqu du tex exigent que le athlet concourent selon le sex de leur certificat de naissanc et begg est né fill begg est entré dan le tournoi avec un record de 32-0 batt trois lutteux en championnat « il a beaucoup de respect pour le fill contr qui il lutt » expliqu la mer de begg angel mcnew « le gen pensent que mack a battu de filles… mais le fill avec qui il se bat elle sont dur sa victoir a plus à voir avec l habilet et la disciplin qu avec la forc » la victoir de begg la saison derni inclu deux forfait par de lutteur qui craign d être bless begg n a fait fac qu à un seul forf cet saison l entraîneur et le coéquipi de l équip advers avaient insist pour que la jeun fill qui a déclar forf lutt contr begg mais elle a refus la famill de begg a répet à maint repris que leur enfant – j écris enfant car à cet endroit je ne sais pas s il est préfer de dir fill ou garçon – veut lutt contr le garçon mais la regl du certificat de naissanc a été approuv en 2016 par la university interscholastic leagu l organ directeur de sport scolair du tex cel a été fait initial pour évit que de garçon qui se disent fill se retrouvent à lutt contr de fill et le battent dan un combat inéquit la regl s est retourn contr le fill car le garçon qu on le veuill ou non sont en moyen plus fort plus muscl et plus développ que le fill mais begg est plus fort plus muscl et plus développ que le autr fill pas simpl n est-ce pas ? votr avis </racinisation></doc>
	<doc categorie="culture" class="fake" classpredict="fake" source="dreuz" split="test" title="Eurovision 2018: la France sera représentée par une chanson… sur les migrants !">
<texte>
Samedi 27 janvier sur France 2, Emilie Satt (29 ans) et Jean-Karl Lucas (35 ans), les deux membres du groupe « Madame Monsieur », ont été sélectionnés par le jury des pays étrangers et le public français pour représenter la France à l’Eurovision 2018, le 12 mai prochain à Lisbonne.
Les deux Niçois y interpréteront une chanson intitulée Mercy (en anglais « miséricorde » ou « pitié »). Le titre est inspiré d’une prétendue histoire, celle de la naissance d’une petite nigériane sur l‘Aquarius, le bateau de l’ONG SOS Méditerranée, venant en aide aux migrants.
» L’Eurovision est pour nous la scène parfaite pour transmettre cette histoire au plus grand nombre, estime aujourd’hui le duo. Elle pourrait faire du bien, dans un contexte tellement crispé autour des migrants », ont expliqué les chanteurs.

Il faut dire que depuis la décolonisation, la France est devenue comme coupable de cet océan de détresse de l’Afrique Noire, des pays sahéliens et du Maghreb. L’appareil médiatique français est conçu pour être complice de cette culpabilisation psychologique des Français.

Le sida qui continue ses ravages (en 2017, 28,5 millions de sub-sahariens vivent avec le VIH) ; la faim, qui coïncide aux pays les plus corrompus (250 millions d’Africains ont faim, car l’Afrique demeure le continent le plus touché par la malnutrition) ; l’eau (malgré des réserves d’eau douce qui sont parmi les plus importantes du monde, 450 millions d’Africains souffrent toujours du manque d’eau courante et potable) ; le chômage (les emplois sont rares et les salaires trop maigres), est la faute de la France, selon les gauchistes des médias français !

Résultat de cet aveuglement franco-français, le pays est impuissant devant l’immigration illégale qui constitue l’une des principales préoccupations des pouvoirs publics et des citoyens. Par contre, pour les migrants, les moyens sont assez nombreux pour détourner la loi : entrée illégale dans les pays de destination, mariages blancs, dépassement des séjours autorisés, interprétation abusive du droit d’asile. Sans parler de la difficulté voire l’impossibilité de renvoyer les candidats non désirés ou les terroristes musulmans.

En même temps, tout est fait par les adeptes du gauchisme et par les médias pour accroître le degré de culpabilité des Français. Ainsi les citoyens veulent pour les migrants de meilleures écoles, de meilleurs hôpitaux, de meilleures retraites…

Pire encore, le milieu des faiseurs d’opinions de la gauche et des leaders politiques dépense une énergie considérable à jouer la carte de la générosité pour les migrants, alors que le pays connaît une aggravation du mal-logement qui touche évidemment les classes populaires françaises, une hausse du nombre de personnes sans domicile, renonçant à se chauffer ou contraintes de vivre chez des tiers.

Pour financer tous les invités de la gauche au pouvoir, depuis le 1er janvier 2018, le gouvernement a réévalué le taux de la contribution sociale généralisée (CSG) afin d’augmenter les recettes provenant de cet impôt. Cette hausse, fixée à 1,7 point, concerne aussi bien les salaires des travailleurs que les pensions de retraite ou les revenus du patrimoine.
</texte>
<racinisation>
samed 27 janvi sur franc 2 emil satt ( 29 an ) et jean-karl luc ( 35 an ) le deux membr du group « madam monsieur » ont été sélection par le jury de pay étranger et le public franc pour représent la franc à l eurovis 2018 le 12 mai prochain à lisbon le deux niçois y interpret une chanson intitul mercy ( en anglais « miséricord » ou « piti » ) le titr est inspir d une prétendu histoir cel de la naissanc d une petit nigérian sur l‘aquarius le bateau de l ong sos méditerran ven en aid aux migr » l eurovis est pour nous la scen parfait pour transmettr cet histoir au plus grand nombr estim aujourd hui le duo elle pourr fair du bien dan un context tel crisp autour de migr » ont expliqu le chanteur il faut dir que depuis la décolonis la franc est devenu comm coupabl de cet océan de détress de l afriqu noir de pay sahélien et du maghreb l appareil médiat franc est conçu pour être complic de cet culpabilis psycholog de franc le sid qui continu se ravag ( en 2017 28 5 million de sub-saharien vivent avec le vih ) ; la faim qui coïncid aux pay le plus corrompus ( 250 million d africain ont faim car l afriqu demeur le continent le plus touch par la malnutrit ) ; l eau ( malgr de réserv d eau douc qui sont parm le plus import du mond 450 million d africain souffrent toujour du manqu d eau cour et potabl ) ; le chômag ( le emplois sont rar et le salair trop maigr ) est la faut de la franc selon le gauchist de médi franc ! résultat de cet aveugl franco-franc le pay est impuiss dev l immigr illégal qui constitu l une de principal préoccup de pouvoir public et de citoyen par contr pour le migr le moyen sont assez nombreux pour détourn la loi : entré illégal dan le pay de destin mariag blanc dépass de séjour autoris interpret abus du droit d asil san parl de la difficult voir l impossibil de renvoi le candidat non désir ou le terror musulman en mêm temp tout est fait par le adept du gauchism et par le médi pour accroîtr le degr de culpabl de franc ains le citoyen veulent pour le migr de meilleur écol de meilleur hôpital de meilleur retraites… pir encor le milieu de faiseur d opin de la gauch et de leader polit dépens une énerg consider à jou la cart de la généros pour le migr alor que le pay connaît une aggrav du mal-log qui touch évident le class populair français une hauss du nombr de person san domicil renonc à se chauff ou contraint de vivr chez de tier pour financ tous le invit de la gauch au pouvoir depuis le 1er janvi 2018 le gouvern a réévalu le taux de la contribu social généralis ( csg ) afin d augment le recet proven de cet impôt cet hauss fix à 1 7 point concern auss bien le salair de travailleur que le pension de retrait ou le revenus du patrimoin </racinisation></doc>
	</corpus>